半基督教徒 即管入黎傾下宗教信仰

自己返咗教會廿年
半信半疑
有自己一套對信仰以至世界嘅睇法
即管黎吹吹

信咩教派？
你自己個套宗教同世界嘅睇法同主流基督教有乜分別？

你點解信?

返左廿年都半信半疑?

同路人！
中學係基督教學校 所以身邊好多朋友都係基督教
男朋友都係
佢哋大多都好虔誠 會約我翻教會
個個都好想我快啲信教可以上天堂
但係真係說服唔到我
我次次都會推 因為真係冇咩興趣
但係都同朋友 男朋友講有關信仰嘅嘢
有咩急事 唔開心 苦惱事會祈禱
我真係好苦惱
真係冇説服到我去信 但係啲朋友都好希望我去信
雖然話就話信仰呢啲急唔嚟 但係真係到死嗰日都未真心信咁點算
求救啊ching

基督教 即係三位一體 唔包聖母嗰嗰
都幾多唔同 成日聽道都滾滾地
你可以問窄啲
又唔可以話我係我自己嘅宗教 只係唔太認同主流教派嘅睇法
譬如我唔係好信神有感情 基本上想像下一個全知全能 自有永有嘅存在 會唔會care某一日你有無打飛機 你有無屙屎無沖廁 世界上其實所謂嘅善同惡 無啱同錯 只係人定出黎 又或者有 但係人永遠都唔知 只不過我就唔信神會日日坐喺天國就係計撚住你有無打飛機囉

又或者聖經有時我都好質疑 我覺得只要有人類牽涉在內 就有造假嘅可能 現代都大把依啲人 自己嘅偏見就當係神嘅旨意 我地點知邊啲真係神嘅想法 邊啲係啲契弟自己加上去

你可以問得specific啲

點解唔信先
人知嘅嘢咁少 我地不能證明有神 同樣我地不能否定有神
More likely係不可知論
穌哥都同你講 講你都唔明㗎啦柒頭 不要問只要信啦

想睇bible
邊到開始好

不可知咪做不可知論者 一定要揀個信咩?

同佢地講
信仰兩個字已經同你講係講個信字
你無得迫人信 同時你無得迫人唔信
如果真係有神 神自然會有方法令你信
你保持信心等就得 我地做人嘅無乜責任嘅 等神做啦
聖經有個工人嘅故事 簡而言之就係工人無論幾時開工 收工都有一蚊
信仰唔係耐就得 你係真心信嘅 臨死一刻神一樣歡迎你

我都一樣未洗禮 係咁俾人嗺
都未確信就洗禮 同未諗好就結婚有咩分別
你無錯的 叫佢地俾啲時間你同神

可以睇啲主日學故仔先 上網都大把
避免睇民數記 申命記 同啓示錄就得
民數記係當時人口普查 申命記即係基本法
啓示錄寫到明 邊個敢刪去一字 生命冊就無你個命
邊個敢多加一字 罪也要添加 太大鑊了

可以試下睇耶穌神蹟到死個段 幾熱血嘅
近排都上咗套講釘十架 有興趣咪睇下
當然電影有改篇是常識 不過易入口啲

自己屋企有信 咪跟住去
無迫你嘅 可以keep住不可知 不過好多人好鐘意二元化一係有一係無啫

信心同時間無關嘅
大撚把耶撚平時講到自己幾虔誠
一有事咪又左賴右賴

唔覺得好哂時間
信左有咩得著
我唔信二元 我認同有好多可能性 但係唔係耶教呢啲虛偽又自相矛盾嘅教囉

姐係有著數果陣就信

冇著數就劃清界線果種？

你有無返教會？

耶撚虛偽又自相矛盾啫
同個教又無乜關係嘅
人最鐘意自己訂啲所謂規則然後就label自己高人一等㗎啦
對我黎講係因為家庭背景 你係常人嘅咪當了解下 唔使人云亦云啊
而且我都對基督教有好多嘅質疑
連自己信緊乜都未知 點叫人信你
我諗巴打你對宗教信仰無興趣都唔會入黎啦

由細到大都跟老母翻教會
但大個有獨立思想之後就開始質疑究竟宗教
有好野發生係上帝嘅恩典 有慘野發生係上帝嘅考驗？

又唔係
我有兩種念頭嘅

第一，只要你信so call神，佢就會賜予你永恆嘅生命(依度題外話，所謂永恆嘅生命係真係永生，定只係比喻，我存疑。

咁嘅話，順風，咪感謝上帝囉，無成就係你自己一人嘅功勞，一定係天時地利人和。逆風，信上帝會俾路你行，順其自然，得閒祈個禱求上帝唔好玩到咁盡

第二個念頭，你可能會接受多啲。
就係根本無所謂著數唔著數，神就好似大自然，世界一樣，理鳩得你。佢唔會害你，亦唔會幫你。降雨俾義人，亦降雨俾不義嘅人。佢就好似一套規則，一套定律咁，自有永有，亦無分貴賤差別。套中國人一句就係人善人欺天不欺，人惡人怕天不怕。

當然我係未有定論，睇緣份話唔定有一日我會說服到自己歸邊

有
我係司琴，即係教會唱詩彈琴條撚屌

我細細個都好鐘意諗哲學神學
聽埋聽埋好多耶穌，但都有質疑，由其大部分教會連個牧師自己都9下9下
只不過人大咗，讀多幾本書，慢慢建立到自己一套諗法，又可以sum up and express it咁。
我覺得上帝恩賜考驗就on9嘅 上帝撚有咁得閒逐個考驗你 通常係班柒頭自我安慰啫
上帝恩賜你？憑咩啊？
上帝考驗你？憑咩啊？
咪咁自以為是，睇得自己咁高啦

其實都係想搵個心靈依靠啫，好似有個最強後盾咁，神又係佢鬼又係佢，乜柒都要感恩

你覺得耶穌係天堂落黎，定係後來得道成神

信天主教好過信基督教
起碼唔會逼你捐人工俾教會
啲所謂既牧師讀幾頁就可以做山寨王叫人俾錢佢駛
同埋新教連七件聖事都唔承認學咩人講耶穌

覺唔覺你地宗教，你地信嘅所謂神害死好多人

廿年ex基督徒表示: 無謂嘥時間傾啲無謂野

信仰確實係心靈依靠，但依然不能Disprove佢。
好事咪感恩，壞事咪求主幫助，就係咁簡單，我地只係人，唔使懶高章咁覺得睇清係神嘅安排云云

耶穌係聖經裏面最有趣最貼地嘅存在
耶穌既係神，又係人。
佢有神嘅神性，但又同時有人嘅慾望
佢唔係鐵面無私嘅判官，佢會肚餓，會嬲，會攰
你睇聖經好好笑嘅係耶穌成日話: 我到底要對你班懵撚對到幾時
又正如佢臨釘十字架個陣喺座山到祈禱，佢都同神講，話我真係唔想死，求父你將苦杯拿去，但如果依個係祢嘅旨意，咁願你嘅旨意成就

即係神全知全能，又無情無慾，梗係可以大大聲話無罪啦。但我地作為人，與生俱來就係有七情六慾，七情六慾亦就係人性。所以神咪派佢個仔黎，同你地一齊受苦，俾你見佢唔係高高在上叫你做乜做乜，佢會掟個仔，即係蘇哥指引我地。當然依啲都係我嘅interpretation

天下烏鴉一樣黑
天主教班屎忽鬼又好好咩
基督教從來都唔迫人捐錢 你係咪去錯咗錫安教啊

我想強調嘅係，所謂信仰，係你同神嘅關係，唔係人地話你知神係點神係點，你就信。
天主教有天主教嘅睇法，基督教有基督教嘅睇法，你又唔係神，焉能定其是非？
講到尾都係睇你信唔信

宗教本無罪
有罪嘅係人
殺人嘅唔係信仰
而係人

人嘅劣根性就係鐘意玩小圈子分高低貴賤
以為咁樣就顯得自己比人地有價值
就算今日基督教唔係dominate嘅宗教，只要人信住某樣嘢，並以此自傲自大，就一樣有戰爭。
伊斯蘭教如是，共產主義如是，資本主義如是，科學如是，要反省嘅係人本身，亦係我鞭策個啲連自己信緊乜都唔知嘅耶撚嘅原因。

正如哲學一樣，有人覺得無謂，有人覺得係一切知識嘅根源。
我唔係黎傳教，只不過分享我嘅睇法，唔一定啱哂，但我自己覺得合理
對外，我希望屌耶撚嘅先認識耶教，盲屌同盲信嘅柒頭一樣on9
對內，我希望基督徒要對自己信仰多加思考，唔好人話點就點，盲目跟從嘅你信緊嘅係人，唔係神。連自己信緊乜都唔知，更遑論去傳教啦

有乜好求救，反而你係唯一一個有正常心智嘅人
去救你班fd脫離思想癌症

黑人點黎？

自己見解
先神造，再演化

係連登,盲屌見得多
見既都係出面聽人講既係點
以概偏全,盲屌既都係從基督徒認識基督教,最好係從聖經認識基督教.

有部分人,成日想基督徒係辯論贏/說服到佢地.然後又會覺得說服唔到佢,就威威咁.

成日係到屌基督教話唔信既人會落地獄.

如果係咁在意,係咪應該要睇更加落地獄既前因後果,理由,呢件事既真確性,點解呢個講法

點解食豬肉？

好老實講，就係啲所謂信徒自己都唔知自己信緊乜，亦唔思考到底信緊乜，揸住一兩句聖經就當令箭，先令到外人對基督教有咁大嘅成見，所以我自己都唔鐘意教會嘅人

無咩好辯論，說服唔到你信，亦說服唔到唔信，講到尾就係一個信字，依啲就係信仰。

其實聖經好多係比喻，學我阿爸講，真理講你聽又唔明，咪比喻俾你聽，但比喻又唔exactly 係個樣嘢，情況就好似你細個學Chem，電子圍住原子好似星球咁轉，但現實係咪咁呢？電子係咪一粒粒波子咁呢？其實都係令你易明啲

其實係咪真係有個地方叫地獄，就永遠都有火有蟲，然後有個地方叫天堂，就金壁輝煌呢？未必。
More likely只係用黎attract低下階層嘅方法，窮人連食飽飯都難，你同佢講咩靈魂啊真理啊，撚理你咩。但同佢講話信完有金執，上天堂做皇帝，先有用嘛
講到尾人太蠢，道可道，非常道，所以我更加覺得啲乜乜乜會落地獄嘅言論好on9

點解唔食

申命記14:8 豬 因 為 是 分 蹄 卻 不 倒 嚼 、 就 與 你 們 不 潔 淨 ． 這 些 獸 的 肉 你 們 不 可 喫 、 死 的 也 不 可 摸 。

咁一個無感情又唔care人嘅神同人嘅生活有乜關係？
你自己點分咩係神嘅想法，咩唔係？

申命記係講舊時嘅律法，其實都幾有根據，佢仲有講某啲鳥唔食得，某啲海產唔食得，都係根據個啲動物比較污糟或者難處理，食咗易病，現代就好多都唔同。
聖經係本有歴史文化嘅書，唔係通勝

唔講香港情況
我地無野可以證明GOD 存在定唔存在
好比咩資料都無單純吹下水

所以我認為基督教現實作用就係控制人心

馬太福音5:17 （耶穌說）莫 想 我 來 要 廢 掉 律 法 和 先 知 ． 我 來 不 是 要 廢 掉 、 乃 是 要 成 全 。

無話現代就食得

又拎返呢段出嚟，答咗你又唔返嚟討論

無乜關係，得個知字。人都係想知真理而思考

無得分。我嘅睇法，信你所信嘅嘢，人就係咁可悲，我地直到一齊完結先真正知答案。可能偷嘢係善，殺人係啱，打飛機真係錯嘅，如果真理如是，人又有何可說？

伊甸園嗰嗰果，叫分別善惡樹，魔鬼同女人講，食完就可以好似神咁眼睛明亮。真相係依個係分別善惡果，唔係分辨善惡果，人食完只係得到善同惡兩個概念，但就唔識分辨，結果就自己定咩叫善咩叫惡，事實係咪真係善，係咪真係惡，無人知，又或者到最尾根本無所謂善同惡。No crime, just act

人亦都唔好咁自大覺得自己知神點諗(假如有神)，啲人話神係點神係點我一個都唔信，依家就係好多人咩都話神嘅想法，實際上咪就係佢嘅想法，荒謬至極

其實你講得好多
唔定義咩叫善惡 神 真理 吹唔到...

點解覺得咩都要有資料證據？咪又係令你安心啲。
科學就係一門工具作個因作個果，等你以爲你知道好多，實際上你一無所知。
世上嘅嘢唔necessary 有因，唔necessary 有果。
好似世界嘅起源，大家都唔知，咪作個大爆炸，等你心安啲，如果同你講宇宙就係存在，無開頭無終結，時間亦然，無開首無完結，你咪腦爆

基督教，又或者所謂宗教，現實中好多時都被用作控制人心，因為好用啊嘛，科學，共產主義，資本主義，都係一丘之貉。但唔能夠就咁就覺得佢係假，more likely, 我地都唔知，咪當係一個perspective去睇

無話唔食得
唔知你呦乜 係咪要行返奴隸制先叫基督徒

如果係按你講的 基本上你玩哂...

基督教依種野唔講現時 理論上最核心係神WO
所有野係基於有神先有得行

無方法講佢係唔係度 講過信字
同黑社會講出來行 講過信字無分別
我無話神係假 但都唔知係唔係真 不過唔知就狂吹同空談有咩分別?

人人都有佢嘅定義嘅
我自己就覺得無所謂嘅正邪，正邪都係人定出嚟
唔好執著搵一條必勝嘅真理，因為真理原本就係條曲線，一件事係咪罪，按唔同地方時間背景都唔同。真理之所以咁難搵，咪正正因為佢唔係死嘅一條直線。

如果講我嘅意見，咪做你覺得啱嘅嘢，避開你覺得錯嘅事囉，無得好講 人就係咁可悲，可能你以爲自己係聖人，做盡好事，其實都全是惡

講得無錯，所以信徒同神棍只係一線之差，亦都係點解信仰係咁好用嘅工具去控制人心。所以我唔係黎說服你，更加唔係黎傳教，現代基督教好多嘢我都唔太認同。

不過，一個宗教係正派嘅，最基本佢唔會迫你做任何嘢嘅，如果迫嘅你就要小心啲啦，可能係邪教 你鐘意信嘅咪信，唔信嘅都無乜計

解說到e癲園騙案未
點睇死海古卷話耶穌係亞當轉世
猶太十二支派中有輪迴說

好 我定左宗教信仰主要係比人一個心靈依靠
同時由於受眾太多 所以會係一個政權控制人類的存在
你點睇?

e癲園咩嚟

未睇過死海古卷

巴打你食得幾偏

教會大概係公會一世紀成形，一開始係講耶穌同普通人一樣，耶穌行為、信仰都係堅定地信神，所以先得道成神。後尾應該係同猶太教決裂，慢慢修改到耶穌係神派落黎。
我自己比較信一開頭哥套，「透過我到父那裡去」即係以耶穌作為目標，就可以上天堂。
呢套係可以同孔子哥套一樣，以仁作為人生存目標。

我覺得宗教只係對神依個概念嘅一種諗法啫 心靈依靠都係副作用，正如一部分嘅我覺得神係無情無慾無正無邪，咁我對佢亦無乜可以依靠嘅地方

下半句我就同意非常，所有嘢只要有人牽涉，就要被質疑，我地對基督教嘅睇法，什至聖經，點知有無俾人篡改過。所以我話，經自己思考，唔好隨意信人地話神係點就點，就無咁易被利用控制。當然現實就係好多人唔用腦，結果咪變咗藍絲港豬左膠集中地

都係幾好嘅睇法
我就覺得你只要真心信，其他嘢都唔重要

其實調返轉，如果人人都做好事存好心，天堂咪就喺地上

你要諗下
好多開口閉口的教徒D心靈真係跟住佢地心中的神
仲有因為現實不如意先信教
佢地會好似有一個GOD/教會做佢地的SUPPORT一樣

但係會唔會怕自己信緊嘅係偏離正路

1.耶穌無話食得
2.舊約行奴隸制，耶穌有無話廢除？

心靈依靠其實輕視左宗教作為一種社會道德嘅力量。布施、行善都可以係宗教力量去推展。

信耶穌嘅人若以為「信耶穌得永生」，係錯嘅。係要遵守耶穌嘅行為指引先可以永生。教會係要推動人去行善，唔係淨係收錢。

1.十年後先「答」啦
2.關你咩事呢？你唔係好堅持唔「騎劫」人哋個po?又作假見證呀摩門教徒

呢個似韓國母親上帝

教會其實為左另各地嘅人加入，或者現代化，都改左好多禮儀。教徒叫呢啲做風俗禮，其實有啲野係會跟時代慢慢演變。聖經除左奴隸制外，都叫女人不應該出門在外講野，或者戴頭巾等。
都係同社會風俗民情有個讓步。

但係耶穌好似無話得喎
而家「信耶穌」唔駛跟從耶穌教導？

但唔係做信徒就會榮華富貴曉飛天喎，我地比一般人更應該約束自己，就算強權迫害，我地都唔可以唔認主
信咗考驗亦唔會比一般人少，如果只係尋求心靈慰藉，依種信仰經唔起考驗，亦容易被挑戰被利用

在香港信耶著數多

怕嫁 所以又唔好講到咁實話現今基督教就係on9
同埋始終信仰係一生嘅修行，豈是十幾年人能參透，或者過多五年十年廿年我又會有唔同嘅睇法

可能我細細過返去識的都係依種人
所以感覺求心靈慰藉的人係主流
不過真係無咩見有料的人因為認同佢地教義而信教
多數感覺係其他目的

因為我唔係佢地 所以用感覺 會好D

各人有各人嘅睇法
我覺得好多時個睇法會shift咗
到底係神係真所以你信，定係有神對社會更好先信

我自己就覺得唔使force自己做所謂嘅好事嘅，大前提要信，就足矣。我地只不過係人，做到嘅咪做，做唔到就交俾神啦，唔好睇得自己咁高

你啱，我眼見都係，感覺就好似耶穌喺海上行走，叫彼得過來，彼得本身都ok，但一翻浪就淆，就嗌救命，穌哥就無奈咁講，你這個少信的人，做乜對我咁無信心？

教義咪又係人寫 係真係假都唔知
信自己嘅內心同感覺，真係有神嘅，佢自有方法令你相信，此處無我依啲凡人能作嘅事

神默示㗎

點睇天主教？

對，咩都迫你做，懶狂熱

我諗起聖經一個反派嘅形象 叫法利塞人
法利塞人好醒目，通堂做官做稅吏
佢地好守規矩，甚至安息日行幾多步路都定埋
但係依種人都係不被神所喜悅嘅，因為佢地信嘅唔係神，只係識跟規矩。

我強調我唔係黎傳教或者叫你信耶穌，正因為現代基督教有好多地方我都唔太認同，我先叫自己做半個信徒

黎天主教會認識下

無乜點睇，各人有各人嘅睇法
不過明明只係信三為一體神，無端端無封咩聖母
耶穌話人可以祈禱同神講，佢就話要經神父幫你轉達
我就不敢苟同

法利賽人有問題=耶穌教導唔駛跟？

話心靈軟弱先信既人否定哂有史以黎既偉人,

-1 + 10 同 7 +10 既慨念都唔明走出黎笑人軟弱

不如你闡述返耶穌教導乜嘢？
你二元化到一係跟一係唔跟你expect我答咩
係啊我係契弟我係偽善撚咁？

我唔知耶撚做咗乜令你對佢地有咁深成見，我只係話你聽我只係分享我嘅睇法，唔係要傳教，唔係要證明啲乜嘢，希望你攪返清楚，唔使對我起鋼

母親上帝新聞

黑社會吃飯所以吃飯就是黑社會？

通常不停引舊約啊, 節期啊, 守律法啊, 去追住基督徒黎打既, 冇9成都7.9成係呢類搞笑搞會啦

好叻喎，即係「黑社會吃飯所以吃飯9成都是黑社會」
燒咗馬太福音5:17咪無人問囉
唔駛暗示人哋係邪教嘅

信耶穌真係存在過

早期基督教咁多門徒肯為信仰而殉教 當時耶教唔同而家 根本就係過街老鼠 無可能係為咩利益而傳教 絕對係因為佢地真心相信耶穌係獨一真神先會用條命去捍衛信仰

但我有啲懷疑今時今日基督宗教流傳有幾多野係堅 舊約有死海古卷對照番 ，但新約成書期間 經歷左好多爭執 ，咩瑪利亞福音 ，多瑪福音都被列為偽典 ，早期既耶教連三位一體理論都唔係共識，耶教今日既教義係唔係耶穌本人既全部教悔其實好難講。

即使後來定左聖經既正典，點樣理解經文又係問題，天主教新教東正教都有各自果套，最撚戇鳩係有啲耶教徒根本唔熟教義就去傳福音，比人問到答唔出就咒人落地獄，影撚衰耶穌個朵

我覺得睇書就上文下理嘅
單論一句兩句真係無咩好講

最尾個段好同意

天主教教會係代理人，咁教會話得，咁咪得。

其實我都唔係好知你駁緊乜
前面引舊約 跟住又引新約 然後就話係咪可以唔跟從耶穌
其實你想表達啲咩？
我意思係咁你信乜嘢？

咁你慢慢睇馬太福音第五章

舊約律法耶穌無話唔駛守
但你們現在又唔守舊約
你知唔知問題在哪裡?

法利賽人唔係守律法而比神厭惡
係佢叫人守d自己都守唔到既律法而厭惡
講得出聖經導人向善
多數都無睇過聖經

咁呢個無得知嘅情況包唔包括你自己嘅睇法在內？即係會唔會有機會你自己嘅睇法其實都係完全錯？

唔答又嬲，答又不滿
呢個post講明可以傾宗教信仰，冇講明只準講基督新教 又點會關騎唔騎劫事

其實我都一直奇怪點解你待人接物會異於常人，又易發嬲又咁有攻擊性，仲可以指責他人無講過、唔存在嘅說話，幾乎完全討論唔到。
起完你底先知咩事

你如果要繼續對人不對事嘅，我都無你辦法，但我而家就極度願意同你繼續傾嘅。

你講緊你自己?

馬 太 福 音 第 七 章
1 你 們 不 要 論 斷 人 ， 免 得 你 們 被 論 斷 。

2 因 為 你 們 怎 樣 論 斷 人 ， 也 必 怎 樣 被 論 斷 ； 你 們 用 甚 麼 量 器 量 給 人 ， 也 必 用 甚 麼 量 器 量 給 你 們 。

3 為 甚 麼 看 見 你 弟 兄 眼 中 有 刺 ， 卻 不 想 自 己 眼 中 有 梁 木 呢 ？

4 你 自 己 眼 中 有 梁 木 ， 怎 能 對 你 弟 兄 說 ： 容 我 去 掉 你 眼 中 的 刺 呢 ？

5 你 這 假 冒 為 善 的 人 ！ 先 去 掉 自 己 眼 中 的 梁 木 ， 然 後 才 能 看 得 清 楚 ， 去 掉 你 弟 兄 眼 中 的 刺 。

成日佛陀前佛陀後
反而馬太福音就唔記得

你就當係啦，再刺激你的話出事又會怪落我到
我再重申，你願意傾嘅我就願意答你。

基督新教徒包括非主流教會(即大家平時所講的異端)都有妄想迫害症傾向
明明自己先發嬲跟住block人
然後又忍唔住unblock嚟攻擊人哋
「十年後」先回po叫你過去討論
都可以講到係別人容易發嬲、有攻擊性
自己呢就一直以愛與包容的心去討論
又作假見證喇

咁又點?代表你就係啱?呢啲咪確確實實的人身攻擊

講咁耐其實樓主根本就係不可知論者
基督教教義全撚部都唔信
連善惡都覺得係人定嘅 仲話係半基督教
又話無證據都有可能係真
係 係可能係真
咁佛教 伊斯蘭教 摩門教 女禍做人都有可能係真
點解樓主無咁著重呢啲教?
你係半基督教咁另一半係咩?
覺得唔可信咪唔信囉
難道因為身邊有人信 自己接收好多呢啲資訊
就 就算唔可信 都要勉強叫自己半信徒咩?

穆罕默德玩9歲女童
所以伊斯蘭教不可能是真的

得啦，係我錯

依點我講得唔好，多謝更正

聖經其實有好多猶太文化喻義
可以話係猶太文化嘅書
主要目的其實同導人向善無乜關係
不過係啲人信開就9up埋

梗係有 所以講到尾都係言之成理，無人敢寫包單自己講嘅就係真理

睇到好頭暈
點解唔可以靜心慢慢講
依家又無人迫你信教

聖經導人向善係一般人的看法
唔係你的錯

唔係話你

又或者咁講 我應該係懷疑論
我未能夠十足十虔誠信教 但亦推翻唔到
所以先會有兩套嘅思想

我話自己係半教徒就係帶出，我嘅思想好大部分都根源自基督教，已經internalised，所以對其他宗教認識唔多，你問起我都唔識答。

我一半係基督教，一半係未有教吧
我一半嘅意思係我未能確信，但事實上我又有返教會，人地問起我都會認係基督徒。但你話我係咪虔誠呢，我撫心自問我嘅信心都不足。

有時啲嘢唔一定要咁早落個取態嘅，好似講洗禮，我媽成日都叫我快啲洗禮，但我爸會話神自有方法令我確信，到時我就會洗禮，否則洗黎都無用。唔使一定要立個點，一係信，一係唔信咁嘅，咪當普通哲學話題吹下分享下些牙下囉

雖然我唔同意你嘅睇法，但我好欣賞你嘅獨立思考同謙虛咁認為自己都有機會錯
唔係咁多人做到。

我舊登走到連登㗎啦。
有啲觀念由一開始攪下笑嘩眾取寵下，變到依家當咗真，都無辦法。

梗係唔認同。
我明白教會未必可以代表哂咁多教友嘅意見，但基督徒唔同。政治同生活根本環環相扣，唔到你唔理。政治理念我地未必人人相同，但至少唔啱嘅事就要出聲，基督教徒最無資格做離地撚，做得就預咗有一日政權要鏟除我地都要企硬，唔可以做猶大，更唔可以做彼得。
我阿爸阿媽都參與過雨傘革命，社運

多謝你
正如我講完又講，我地只不過係人，無需要肩負咁多嘢，唔好太睇高自己，我地不過係一個渺小無知嘅存在，對真理知識永遠係瞎子摸象，不過正因為咁我地牧可以大膽思考。
思考係要有碰撞先會成長。

想問下基督徒既信仰係基於乜野。
據我所知因為教義講明唔可以質疑上帝，所以信徒係唔可以基於「個人喜好」「道德判斷」「理性判斷」等等既理由去決定自己信定唔信。
換言之，係唔可以「因為覺得幾好所為信」，「教義乎合我既價值觀所以信」。
咁問題黎啦，假如人唔可以以自己既理性去決志，咁係咪代表信仰只屬感性既一邊？定抑或係基督徒所講既「靈性」？
但係係排除理性思想既情況下，基督徒又點確定「靈性」「感動」 既來源一定係唯一神呢？
簡單黎講，而家基督徒聲稱我係受感動既信呢個上帝既，但係其實同時，魔鬼信徒，異教徒一樣可以用同一個理由去支持自己既信仰。
係唔可以用理性同道德去批判教義內容既情況下，你又點確定你信既神一定係「正確」既，而其他係「錯誤」既呢？

再補充，對一個普通人黎講，去區分一個信仰係唔係邪教係會以自己既經驗，價值觀，道德觀去判斷既，簡單黎講，我覺得殺人唔岩，所以叫人殺人既就係邪教，我覺得救人係「好」既，所為叫人救人既宗教就係好宗教。
但係偏偏基督教既教義就係叫人唔好用自己既價值觀去批判神。咁人究竟應該用咩決定自己既信仰？

耶穌咪最好嘅例子，眾所鳩知
做教徒唔係叫你做縮頭烏龜仼人屠宰喎
以為信教高人一等啊

依個係幾好嘅問題for基督徒
係有講過唔可以質疑神，但依我所見無話唔準用「個人喜好」「道德判斷」「理性判斷」等等既理由去決定自己信定唔信 咁惡㗎咩
我都唔鐘意絕大部分教會唔容許你問問題，咁落得嘅只會係一班盲信嘅蠢人。單單信而唔知自己信緊乜，咁同邪教無分別

聖經某啲部分的確好aggressive咁只要你信，不過我覺得大眾都太over-emphasise 依啲部分。

神賦予我地思考能力，唔會叫返你唔好思考，或者以思考為恥，我係咁覺得

信仰肯定係經過理性感性靈性三方面既考量之後既結果黎

質疑神同思考神係兩件事黎

就算你質疑左佢, 佢係咪即刻一個雷打落黎先? 又冇喎

呢個世界冇神
就算有都已經一早離棄左我地
你睇下呢個世界幾咁腐敗

呢個世界有神
佢一直響人身邊
你睇下幾多人既生命彰顯出光輝既一面

我無意攻擊你個人, 我只係講我發現你既病所以令你有
點解你待人接物會異於常人，又易發嬲又咁有攻擊性，仲可以指責他人無講過、唔存在嘅說話，幾乎完全討論唔到。

我無意攻擊你個人, 我只係講我發現你既病所以令你有"點解你待人接物會異於常人，又易發嬲又咁有攻擊性，仲可以指責他人無講過、唔存在嘅說話，幾乎完全討論唔到。"呢D問題.

係病既問題, 唔係你人既問題. 加上另一個POST唔知你係唔係唔認得係同我傾緊計, 你同我其實係可以溝通到.

我唔係攻擊你個人, 係怪個病姐. 但我怕我再講咩你都唔會理... 但正如我上面講. 我同你係溝通到. 我地放低之前既誤會就OK.

PS: 好耐冇用WEBSITE版, 錯手SEND左POST.

明知佢癲嘅 仲打咁大篇嘢 你都好有愛心下

我係覺得如果有個存在全知全能，自有永有，憑咩你覺得佢會特別眷顧你，會唔會自大得濟

又唔好咁講, 其實我後生D時做得比較多唔同嘅義工, 傳道時又好易同到呢類人溝通.
加上一個我相熟嘅主教嘅職業就係照顧精神病患者, 所以我比較接觸得多姐.
喺我嘅信仰到, 佢地呢類人係直上天堂, 但我就要努力先得

屌你老母基督狗

巴打，其實你嘅睇法入面，耶穌係邊個？都係神嘅兒子，世界嘅救主？
如果係嘅，一個你認為唔會特別眷顧人嘅神做咩要派佢個仔嚟死？
另外你認為神做咩無拿拿要造人？

樓豬 我同你幾相似
就嚟30年半基
感覺自己永遠唔會受到洗，因為太多疑問
因為理性，所以好多問題
但係認為同樣因爲理性，所以認為係有神

半信半疑就已經唔係信啦

同路人
覺得自己好唔掂
禮係洗左，但好後悔洗左禮
洗完比未洗對信仰有更大疑惑
經又唔係成日睇（雖然習慣緊每日一章
總知就係好後悔洗左
有諗住洗既巴絲打
洗禮真係要諗清楚先好去

易發嬲同有攻擊性係閣下
我就唔識咁cap圖
你自己cap番點解我問你馬太福音5:17會問出仇恨來俾大家睇

你無嘢呀，佢叫有愛心？

我好少睇username，多數見到不斷人身攻擊我及作假見證的回應先會望番username

點解要將狗比喻做基督徒？
基督徒成日作假見證又充滿敵意但話自己愛敵人
成日人身攻擊講嘢有骨但話自己説話造就人（呢個po都有個）
狗仔係人類好朋友，點解得罪你

住過精神病院=>有精神病=>易發怒講嘢有攻擊性=>一世好唔番

你都幾開明. 會不會有牧師想打爆你

所以我係持住兩套幾矛盾而不能共存嘅睇法
信教個面嘅我覺得蘇哥係神嘅仔，其實咁講都唔太準確，不過蘇哥係神化作人嘅容器來世，黎世界就係話俾你知神唔係離地撚，會親身落黎同你一齊捱一齊死 就同我另一方面又覺得真係有所謂神，佢唔會好care我地，畢竟我地nothing more than a creature

我覺得就係得閒得濟 咪做兩個人仔，做啲動物同佢地玩，每日喺伊甸園就係hea。就好似其他動物，其實一生就係食玩訓做愛，人本身都係為咁而生，神亦無打算叫你做啲乜，因為就算有乜西利，神自己都做到啦 所以神只係叫你管理個世界，話就話管理，其實只係幫啲動物改下名啊，撚下貓撚下狗咁就得。不過人類就係自大，又或者自卑，覺得一定要搵啲意義俾自己，魔鬼aka條蛇咪捉準依個心理叫你食分別善惡果，就可以好似神咁醒目仔，結果就係依家咁，人因住自己訂嘅所謂規則，規範所煩惱，本身可以喺伊甸園日日hea, 到依家日日朝9晚6仲要俾人話廢青 令人受苦嘅唔係神，從頭到尾都只係人自尋煩惱

我覺得係啱嘅，無論理性感性靈性都係神造出黎嘅，唔需要以為恥。真係有神，佢自有方法令你信，唔洗刻意信或唔信，順其自然就得

理性先知無神

我唔敢同啲牧師傾
廢事為個大家都唔知答案嘅事嘈到面紅耳赤啦
我自己有咁嘅想法唔代表都要人地接受嘅

咁神都幾廢 明知會食（全知）仲要放樹（老屈）

理性解決唔到一切問題，依個係必然
而且人嘅所謂理性都係in a very limited scope
我地連自己係乜都未知，豈能下定論話無神？

點睇基督教嘅神要創造有其他綜教嘅世界出黎

好易知 世間為一合相
個心就難 見自心不見自心相 心相難測量

因為唔關佢事 人地本身係土地仔

點睇聖靈感動？

好多係基督徒二代
信係因為父母或學校

師兄同我經歷類似

鬼上身都會有咁既情況

有冇唔chur人嘅教會推薦？之前番過永光堂番到驚左

即係我睇完舊約覺得神好暴力，睇完新約覺得有好多地方都講唔通，都唔算係質疑神？
點解我會話基督徒好矛盾，就係因為我每次向基督徒問一d聖經上講述同我地價值觀同道德觀有好大差距既野既時侯。
基督徒總會用「我地唔能夠完全明白神既思想」或者「唔可以用人既思想黎猜度神」黎搪塞我。
咁好無敵喎
同普世價值相乎既野攞出黎宣傳，咩導人向善，叫人互相幫助果d
同普世價值唔相乎既野就話唔可以用人既思想猜度神
所以我先想知，基督徒係用咩標準去界定呢個問題「唔可以用人既思想去猜度」。
其實衰d講係咪講唔通，諗唔明，甚至自己都覺得冇道理既時侯就拎呢句野出黎

唔可以用人既思想去量度 聖經=廢物

再衰d講，其實聖經係有叫信徒殺哂d異教徒架喎。點解唔跟？
d基督徒通常會答果個時代唔同，但係其實講真，變既只係普世價值。
而家殺人係好重罪既一件事，所以大部份既信徒既過唔到自己果關，覺得係「錯」既。
明明就係自己既行為已經受到普世價值既影響，而選擇唔去聽「神既話語」。
但係當被問起呢個矛盾既時侯卻又搬出「唔可以用人既思想猜度神」黎做擋箭牌。
所以我前面先會用「用咩決定信仰」呢個問題等你無辦法避開人總要用價值觀，同理性去思考呢個難題。

btw其實大多數我問過既基督徒都係答唔可以「因為覺得教義好決定信」。話可以既你係唯一一個。我懷疑係佢地教會有教過佢地唔可以咁答，因為答左你就避唔開後面既矛盾。

呢個係同自由意志論有關，神愛世人，所以容許世人選擇，不管對錯，神既愛唔同我地養貓狗既愛，我地為左方便，會困住我地既寵物響籠，甚至閹撚左佢，但神唔同，神唔會剝奪我地選擇既權利，佢創造伊甸園比人類做廢青，都會比個捱世界既機會比我地，一切在於人既選擇。

正如我地可以信耶穌上天堂，都可以放縱自己慾望落地獄，我地同樣面對緊亞當夏娃既選擇。

一直覺得聖經好多教義都係用故事隱喻，而唔係嚴肅咁記載歷史，都唔應該好硬性咁直接拎字面意思，聖經係神既默示，但始終係由人所寫，會受到文字限制，唔會完美咁反映到神既意志，神自有永有，全知全能，你點用有限既文字去描述無限既神？

利申：鳩up 唔係教徒 淨係睇過下聖經

約翰福音

利申：信左十幾年

天主教，基督教，伊斯蘭教。
其實佢地互相對對方既存在都好尷尬。
都盡量避免討論。就係因為當佢地信仰既係同一個神，同用大部分一樣既典藉既時侯。
佢地冇任何理據去指責對方係錯，係邪教。
因為你憑咩話你對神既理解係比其他人更高？
講真，點解天主教同基督教會普遍較多信徒同較受世界認可，明明其實只係因為佢既教義比較合乎普世價值。
換言之，係撤去人自己既思考同價值觀判斷底下，一個基督徒，天主教徒，伊斯蘭教徒，錫安教徒。根本係完全一樣。

係呀 隱喻 雅歌隱喻扑野

咁點 困住你好無
不過一講全知全能就好多bug

有能力阻止世界不公 唔做，有人生係非洲涯餓 ，明明咩都無做過 如果佢係有參與既 咁我會選擇屌柒佢

所以成個宗教從根本上就有問題神唔係全知全能 咁拜佢托呀

佢係創造啫 做咁多各門各派嘅教咪又係我地人類

點樣先可以 信耶穌 + 同其他基督徒一齊周圍呃人

利申：唔識/唔鍾意講大話

咁所謂既神 基督宗教都係人創造

可能真係有，我自己就未有，不過眼見好多都係借神個朵做自己想做嘅嘢

返𡁵細教會
冇chur人 正正常常一間教會咁
間教會叫 活信堂 可以睇睇嚟
利申:返咗半年左右
之前返過間百幾人既教會(7-8年左右)，跟住俾啲垃圾傳道人激到走咗，然後就走咗去呢間活信堂。

我自己大大話話返過4,5間教會，都無話chur人嘅 我都係返完就走
依家返緊係信義會，不過唔推薦啦，間間教會都有好多八婆政治嘢，好無聊

再繼續鳩up

聖經舊約時代會有大量規條去限制人既行為，因為先知們希望用強硬規則去維護神既規條，佢地受神既感召而知道咩係岩，咩係錯，咩會對我地有害，所以會借神既名義去訂好多好多規矩，甚至演變到越來越複雜不近人情，雖然本意係為左幫人行正道，但變得好撚教條主義，守既已經唔係神既話，而係人既規矩。

所以耶穌雖然識律法，但唔會學舊時猶太拉比咁長篇大論，佢係神既獨生子，真正了解神既意志，佢化繁為簡，將律法總結為「愛上帝」「愛人如己」，費事後世守埋啲無謂規矩，

好似安息日咁，本意係神叫你地唔好咁辛苦，得閒放下假抖下，但猶太教就將安息日變到例行公事咁，呢樣唔做得果樣唔做得，耶穌采你都戇鳩，佢知佢老豆諗乜撚，安息日照去醫人，比班猶太拉比話佢唔守安息日，佢就話「安息日係為人而立，人唔係為安息日而立 」

所以新舊約好似有矛盾咁，其實係人既問題，人好難完全咁理解到神既思維，所以舊約有好多戇鳩規矩，寧可煩啲都唔好博，費事激親上帝，用好嚴苛既規則逼人唔好犯錯

新約時代寬容啲，因為耶穌親自行神績又講經，佢遵守既係神既本意，唔係猶太人鳩來既制度

但新舊約本質上都係守緊神既誡命

有冇能力做同去唔去做係兩回事嚟
冇做唔等於冇能力做
即係好似有能力食好西唔一定要去食好西，有能力買樓唔一定要買樓。

same here

我都覺得細教會幾好
好正派又唔chur人

佢乜都唔做你都拜 個神都幾好

你又會知佢冇做？

睇都睇到 膠都廢事派 容許世界不公 生命無錯但要受苦 如果係有個神係度我只會屌柒佢 唔係咁on9仲拜一個無能 唔做野既所謂神

Chur唔chur真係睇咩人帶領住間教會
返細教會感覺上啲人親密啲
大教會會好多小圈子

無錯

耶穌廢除舊律，但係又冇明確定立新法
咁舊法邊d要守信，邊d唔洗守邊個定？
正如你地而家本聖經，邊d經典列入正經邊d唔入，又邊個定？用咩標準定？
耶穌係度你仲可以話佢係神之子，與神三為一體。我唔反駁。
但係後世編經者？譯經者？佢地難道可以自比上帝？

再鳩up

世界有罪，有唔公平，但唔係神既作為，係人既問題，比如種族歧視，人既自私自利造成好多唔公平既現象

正如其實地球既糧食係可以餵飽所有人，但富裕既人會拎身家買糧食分比窮人？

地方本來係夠住，但地產佬為左揾錢，拎哂啲樓去炒，逼到窮人住劏房，唔公平！

神將地球既野賜比人類，教埋你地愛人如己，好似耶穌咁，得果五餅二魚都拎出來分，咁先唔洗餓死

但人係自私既.....總有不幸人會比人恰，成世人都受苦，

但神唔係唔做野，只要信耶穌做乖仔，天國會開放比你地，至於果班剝奪窮人既仆街....耶穌講過：「富人上天堂，難過駱駝穿過針眼 。」

神係公義既，人會得到相應既獎勵或懲罰

神唔會下下一有人犯錯就一道雷劈撚死你，人誰無過？因為佢比緊改既機會你，耶穌既死就係為全世界做代罪羔羊，你肯改就當你受左靶原諒你，好似釘響耶穌隔離果個賊咁，臨死向穌哥悔改，都可以與穌哥同在

至於你話唔信天堂地獄......唔信咁虛既承諾.....咁無得講，信仰始終都需要信心去相信一啲肉眼見唔到既野，耶穌在世時曾經用神績證明神既存在，佢啲使徒都有行神蹟既能力.....現代神蹟聽過（有親戚患怪病幾年醫唔好，中西醫和尚道士咩都試過唔得，之後比個神父定唔知牧師祈禱之後好番 ）

但神蹟未親身體驗過，常人沒病無痛唔需要神蹟降臨，咁信唔信真係睇個人，聖經全文好易揾，要接觸神今時今日好簡單，信不信由你～

非教徒，我都係因為聽到果到親戚既事先開始認真去了解聖經講咩⋯⋯

啱啊，所謂盲信就係咁，好就話恩賜，唔好就考驗，質疑佢就話唔可以質疑神，啲所謂金句conveniently就引黎用下，唔明就唔理。

其實聖經係一本有猶太歴史文化背景嘅書，所以所謂神某程度上都係按猶太人當時嘅文化建構出黎，嗰嗰時代唔文明，所以神拖罰嘅形象亦好暴力，喺現代看來。所以我先會覺得真正嘅神(if exist)未必好似聖經，或者啲所謂牧師所講咁，好大程度依家神嘅形象係shaped by人，喺舊約，more likely係shaped by 猶太人，聖經自身亦融入好多猶太文代。而新教神嘅形象more like is shaped by西方社會。講到尾我唔否定神嘅存在，不過norm裏面嘅神，好大程度撈入咗人嘅interpretation。比如，神支唔支持民主呢？

猶太教嘅中心係猶太人，所謂被選中嘅民族，本身得到拯救嘅亦只係得猶太人。係到新約，救贖先臨到全世界。

聖經依本典藉本身就源於猶太民族，建立自猶太文化(就好似中國文化裏面帝制係根深柢固，所以天庭係無民主制度)，所以本身有好多當時嘅文化歴史背景喺入面。直到傳去西方，又融入好多西方文化嘅interpretation, 再傳黎東方，我諗已經唔係個回事。

耶穌講過，標準係「愛人如己」

可以話係己所不欲 勿施於人，你都唔想比人殺，所以唔好殺人，你唔想戴帽，所以自己都對伴侶忠誠......etc

後世編經者既問題.....我都諗左好撚耐

四本福音書係耶穌門徒所寫，有一定可信性，同期既聖保羅自稱受耶穌感召，以佢本身立場身份地位都無必要無啦啦背叛猶太教去做反骨仔過街老鼠，話受神感召，比穌哥挑選出來傳道都講得通，保羅書信講野都同耶穌作風吻合，使徒時代以後既耶教所定既教義.....我都好懷疑

亂搬龍門扭曲教義，比異教徒更唔尊重神

以神之名去行惡，係最大既褻瀆

咁姐係神唔愛世人了 要信先至愛 唔信既請你落地獄 咁佢做人都係想滿足自己

邊度有講要殺異教徒

不過正如我所講，聖經本身融入好多歴史文化元素，唔可以盲從，又唔能夠分野到幾時跟幾時唔跟，結果就只係自相矛盾。

我質疑嘅地方就係，以前奴隸係容許嘅，但到依家又唔容許，咁神到底容唔容許奴隸呢？容許嘅，咪好怪？好似支持緊啲唔啱嘅嘢咁。唔容許，咁點解又無提過話阻止或者解放奴隸？如果以前容許，依家唔容許，咁到底你係神定佢係神？

講到尾你唔去深究思考，只會不斷俾人挑戰，俾人質疑雙重標準，自相矛盾

你問幾多基督徒都無用，因為十個有九個半嘅教徒都唔知自己信緊乜，因乜信。信唔信係睇心，唔係好先跟，當然唔係話唔好都照跟，亦唔係有好處先跟，一切都係睇心，你唔鐘意咪唔好信，真係有神嘅佢自有方法令你信，我地人做唔到啲咩

聖經話人人都有罪，所以需要落地獄

本身人係無撚得救，守唔到戒律

但你信耶穌改過的話，佢捱義氣幫你食死貓頂罪

所以聖經邏輯上係我地本身成日犯罪，多數落地獄，而家耶穌來救你，比個機會你洗底 落地獄係因為人本身既罪

講得好啱，人無辦法描述又無辦法完全明，當然唔係因為咁就要盲信，只係唔好咁自大覺得自己可以理解哂世間一切嘅嘢囉

比如所謂天國係咪真係某個空間，有個皇宮，金碧輝煌，住滿好人呢？積累天上嘅財寶係咪即係好似退休保障咁你供得越耐，上天就可以享財寶？人蠢，就用比喻，但比喻同現實又唔完全一樣，偏偏人就蠢到拎住比喻當真理，仲指責人地唔跟，現實大概就係咁

如果原來去到最後基督教既教義只係一句「己所不慾勿施於人」 咁我點解唔信儒家
你出左一大本聖經舊約然後話其實唔洗理
睇新約得
新約呢，根本就係一本耶穌個人傳記，仲要唔知真定假。
而佢既教義，或者話教條呢
就得一句「己所不慾勿施於人」
咁呢個宗教信黎做咩

神既恩賜同考驗
都係你覺得你以為

咁馬太福音5:17係咪撒旦加上去？

身邊有人因為瞞住女朋友睇Av打飛機 最後俾女朋友發現咗捉咗佢去祈禱 求神原諒佢

算吧啦, d人講九萬次都係唔明唔呼吸會死呢個咁簡單既慨念,永遠推個責任比別人

我信主 但係吾信教會 間間都話人哋係邪教 根本就鬼打鬼

其實可以掉轉來講，大家都講果句野，你聽孔子聽做咩要反對穌哥

信呢個宗教係為左要人存在敬畏，記得上帝睇緊我地做咩，做壞事會有後果，神會懲罰你

上帝係權威，耶穌話：「我就是道路、生命、真理」唔輪到人類自高自大想點就點

同儒家唔同，孔子係人，佢用人既身分教人，世上咁多人，孔子憑咩話自己果套一定優勝？耶穌係神，用神既權威性去說明真理，佢在世時都會行神蹟去證實神子既身份唔係鳩up

同埋「愛人如己」係總綱同大原則姐 唔係話所有教義得一句，

舊約都重要，唔單止記載左教義，仲有神既作為，用歷史例子答你唔聽神話會仆街死 當中仲有對耶穌既預言，以賽亞書好多關預耶穌既預言，為耶穌既誕生提供一個預告，唔係無啦啦突然有條友話自己係神子作個宗教出來

所以唔應該將新舊約分割，佢地加埋一齊，由創世記講到啟示錄先係完整既啟示，由創世到末日，神既戒律都存在，神既恩賜同刑罰都存在

利申 非耶撚

"莫想我來要廢掉律法和先知，我來不是要廢掉，乃是要成全。" 馬太福音5:17

耶穌教人正確咁去守神既律法，唔係去守猶太人自以為是既規矩

例如法律話打傷人要坐監，但自衛情況會彈性處理，有人打劫你，你自衛打傷佢但無人捉你坐監，但唔可以話咁樣係廢左法律

所以去到最後所有既宗教都係要以「靈性」 [神蹟」 呢d 超自然既證據去做backup
因為孔子冇神蹟講既野幾有道理都唔應該信
因為耶穌有預言有神蹟，講咩都會係真係神既話語。
容我講一句其實好多邪教都有「神蹟」 support
言下之意係咪因為咁所為信佢地都冇問題。
到而家你地都仲係唔明將一切都推比「神蹟」「靈性感動」 有咩問題。

耶穌冇明確講要做咩唔做得咩
咁就自己判斷啦，但係唔係經理性唔係經經驗喎，係經「靈性感動」
邊本邪經邊本正經用咩標準啊？
又「靈性感動」

到有一日有班教徒以上帝之名，受「靈性感動」為由 對全球發動恐怖襲擊既時侯 ,我好想知你地會點講。 啊唔係，好似已經有
再問一句，你地憑咩話伊斯蘭國係邪教組織？ 你地憑咩指責佢地唔係真正理解上帝意思既宗教，你地先係？你地用咩標準去判斷佢地對上帝既理解係「偏離上帝既旨意」？

又係「靈性」話你地知？

咁都半信半疑
半弱智

再講多次，我地普通人大可以用，佢地行為唔合乎人性，唔合乎普世價值，甚至係佢地既行為令我感性上唔舒服，或者理性認為呢種思想傳遞開去會導致文明倒退
呢d理由佢認為伊斯蘭國係邪教
但係佢地基督徒憑咩咁講，佢地行為係唔乎合人性啊，係唔乎合普世價值啊，但係佢地又真係跟據「神既話語」去行事架喎，只不過用既經典唔同，但係最好笑你地又講唔出你地係用咩標準去判定佢地果d係邪經，你地先係正經。又或者點解你地基督教對神既理解係岩既，佢地就係錯既。

羅馬書2:14-15

14. 沒有律法的外邦人，若順著本性行律法上的事，他們雖然沒有律法，自己就是自己的律法。

15. 這是顯出律法的功用刻在他們心裡，他們是非之心同作見證，並且他們的思念互相較量，或以為是，或以為非）

沒話孔子講既一定錯哂，耶穌係真理，但無話其他人全部都係錯

耶穌在世用神蹟證明自己，當然邪教都可能咁做，但我覺得唔可以因為世上有邪教而否定所有宗教

而於恐襲.....耶穌生前從來唔用暴力解決問題同傳教，佢用人既身分向人言傳身教，到左比人捉去殺果陣仲叫上帝原諒佢地，因為班友都唔知自己做緊乜，後來好多使徒都學耶穌咁殉教，用自己條命去傳教，唔係人地果條

如果有人用耶穌既名義殺人，只可以話佢地只係利用緊神既名義做壞事或者比人洗腦，例如歴史上既十字軍聖戰，有人借耶穌名做壞事或者做戇鳩野，但又唔好因為咁而否定耶穌

伊斯蘭國......古蘭經我睇都未睇過，唔評論佢地教義

明明成個基督教，甚至天主教，都係以人既思考方式去行事。偏偏又要掛住上帝個名去做。
當年上帝叫以撒殺左自己個仔。係啊最後係冇殺到。
但係放係今日，一個意圖謀殺既罪名走唔甩啦。
你試下而家突然有新聞報呢d case出黎
你地咪又係當邪教看待。

其實講到尾根本就係你地想點就點，自己有左個睇法再強行用聖經去解釋
要上帝去揹呢個責任
你地呢d行為同邪教既分別係邊？

唔明個概念，耶穌冇做過就唔做得？
咁耶穌都叫人比人打一邊面比堆另一邊佢打
耶穌都冇殺人
咁係咪打仗唔可以殺死敵人，由佢地殺？
你點去理解耶穌既說話係應用係咩情況？咩情況下又唔咁樣理解？感性？理性？你自己既價值觀？
定又係「靈性」？

引伸埋，如果自衛殺人係可以接受
咁邪教話自己而家比政府攻擊緊，恐怖襲擊係自衛既一種，係咪又講得通？
你話無辜平民唔殺得，咁正經國家自我防衛係咪又真係可以一個無辜平民都影響唔到？

兩個宗教本質已經唔係一回事，基督教認為耶穌係神子，佢既言行就係真理，新舊約就係終極啟示，古蘭經係褻瀆既假貨

伊斯蘭教唔認耶穌係神，同埋覺得聖經已經被改動，唔係神既原本話語，古蘭經先係終極啟示

至於點分邊一面岩....我唔係教徒，睇聖經只係休閒興趣，答你唔到，尤其係古蘭經我根本未睇過

呢個post係討論下宗教問題姐～無共識好正常～我只係當學術交流分享下我對聖經既理解～唔代表教會教徒立場，其實真係解唔通應該揾牧師問，如果傳教士都答唔到咁無得講

明唔明，只要「靈性」可以係一個理由
我可以有一萬種方法去理解聖經
去為「任何」記住係「任何」一個行為係聖經揾到根據

你唔係信徒，所以你可以合理去用自己既思維去批判聖經內容
但係當你係一個信徒，當你既行為依歸必定係要遵從聖經所寫既時侯，你就會產生矛盾，因為如果你跟聖經，你就唔可以質疑，你質疑左，就係唔跟
所以根本呢個宗教係得信同唔信
邊度黎中間

明你講咩～連希特拉當年都話佢係完成緊耶穌基督既事業

唔係話幫耶教講好說話，但其實係好多人都濫用左神既名義姐，死都要將自己做既野合理化姐

「靈性」的確又係好多耶撚用既借口 夾硬揾句經文斷章取義，乜鳩都話神既旨意 都唔知係邊個開壞個頭

其實如果樓主呢d根本唔信既都叫半信徒，咁全信果d都可以叫半信徒。
反正大家都係想跟就跟，想唔得就唔跟，覺得有道理就照住做，覺得冇道理就唔做。
最犀利既係佢地可以係「聖經」揾到理據去唔跟「聖經」
一個宗教可以玩到咁都真係前無古人後無來者

傲慢同懶惰
一小撮自比上帝既人
同一大群懶於思考既盲從者

係，好多耶撚根本戇鳩，唔明點解佢地好意思認基督徒，鐘意就跟唔鐘意就拎聖經壓人，最簡單例子就係婚前扑野既耶撚竟然好意思去歧視基佬。

當然無人可以成世人完全守到律法，所以需要基督救贖，但呢個唔係將罪合理化嘅借口

世人都有罪，響神面前並無可誇，偏偏班耶撚自認為高人一等時不時叫人落地獄，人地話佢就一日到黑搬龍門為自己辯護，屌！錯就認啦！你估你係耶穌呀？ 大家都係凡人來咋

會認錯都算
有好多跟本死唔認錯
好似天主教教宗公開承認同性戀亦受上帝愛果單野咁
成班信徒炒哂車

拿，本聖經改就改過幾萬次，教會既態度又轉過幾萬次
由當年燒女巫到地心說，到新教出現到而家同性戀
次次炒車次次都仲要話上帝不可質疑，聖經不可質疑
講真，法律都唔敢話自己岩哂啦，唔岩咪改囉。
而家又要死口唔認錯又要係咁改，仲要係唔洗做資詢唔洗理信徒感受，一班人圍威喂搞個協會小圈子不時又改下咁
又不時睇政府商人態度改變自己立場咁
次次睇到都覺得信徒慘

從前有間餐廳，有班人試過覺得好食，個老闆都想多啲人試吓佢手勢，就叫啲熟客走去同人講。

點知嗰班人聽聞出面有班連登巴絲唱衰佢，又同佢哋理論。

熟客：「個大廚煮嘢真係咁差咩！見你哋屌哂老母咁！」

連登巴絲：「唔駛試都知啦，見你哋咁 hard sell，方唔係又係好似嗰啲乜鳩嘢減肥早餐公司咁咩！」

熟客：「咁你哋食都未撚食過，就屌哂老母咁，家陣間餐廳同你哋有仇咩！」

連登巴絲：「仲好講，你哋熟客嚟㗎喎，你哋講到咁撚好食，又唔見你哋有佢張八折積分卡？」

熟客：「吓！嗰張積分卡 N 年前出㗎喎！當時仲係而家老闆個老豆做，佢老豆退咗休之後就交哂畀個仔打理。而家你只要去 Facebook like 咗我哋個 page 之後都有八折。」

連登巴絲：「咁撚矛盾嘅！之前又話要積分卡，而家又唔駛，都唔知乜撚嘢餐廳嚟嘅，仲叫我試？」

熟客：「咁既然唔駛積分卡，求撚其 like 吓個 page 就有八折，食完如果唔撚好味咪 unlike 返囉！」

連登巴絲：「我係唔撚試，係要唱鳩到佢收皮呀，你吹咩！」

餐廳老闆見到就著撚哂燈：「咁得啦！同我貼張嘢出去寫住『連登巴絲恕不招待！』」

「你的雙眼被你的信仰所蒙蔽」

我唔否定上帝耶穌嘅存在
因為好多野係我地人類文明依家所擁有嘅科技同知識解釋唔到
所以我地需要一樣野 去做一個藉口等d人信
廢事搞到天下大亂 你都知世間上有咁多痴線佬啦
依家D人所信嘅只係人造出黎嘅「神」

真正果嘅神已經係呢二千幾年比班呃飯食野hi hi完全改變 歪曲佢嘅本質

以上係小弟大腦開洞嘅猜測
利申：細個信過教 大果陣發覺唔對路quit咗

而家聖經係要入教先睇得定咩
而且你確定反基督教既人全部未試過返教會？
而家個情況係間鋪賣緊一樣叫X既野
連係咩黎，食唔食得，有冇毒都冇人講得清楚，淨係得d熟客話好好食好正咁。
就算真係有人入去食，結果有d變左熟客，有d返出黎咩都唔講，有d出黎話試過到最後都係唔知咩黎。
咁你入唔入去試？
有可能真係好野，有可能係毒品，有可能其實咩都冇，只係一場幻覺。
所以d人叫班熟客你都未知自己食緊d乜就唔好吹到咁大，有咩問題？

假設人有靈魂
佢創造完新既靈魂再老屈佢有原罪
咁叫佢自己玩埋佢

原罪係一個有趣既概念
宗教既存在係為左救贖，冇罪惡冇不潔既野就自然冇被救贖既必要
所以大部分宗教都有住正邪善惡既二元對立性
但係基督教吹得大d魔鬼又係神造，被魔鬼引誘帶原罪既人又係神造，然後作為拯救者耶穌同教會本身，又係神既意志化身。
所以先一直比人吐糟神又係你鬼又係你，你自己玩飽佢

事實係假設佢存在同生命有靈魂+只有一世
魔鬼殺左幾個人 上帝一下幾千萬
耶穌傳教魔鬼幫手 成件事一睇就知魔鬼係上帝既馬仔
題外話 佛教都存在善惡二元對立 但學落去就會知道要破兩邊

如果用十戒為指標的話

先唔講頭幾條愛耶和華神守安息日呢啲耶教色彩咁重既戒律

講下啲接近普世價值既條文

孝順父母（我地成世人流流長有無對父母不敬/頂撞）

不得姦淫（同老婆以外既人發生關係/婚前性行為都計姦淫）

不得偷盗（響地下執到錢自己袋已經係）

不得貪戀別人的妻（j 其他人條女/老婆又犯誡）

不得作假見證（邊個夠膽講成世人都無呃過人）

罪既定義唔一定係殺人放火，講個大話都係罪

好難想像有人真係完全無罪，聖經上講：「沒有義人，連一個也沒有」

所以耶穌話邊個話自己完全無罪可以拎石頭掟人，無人敢郁手

因為人既守唔到誡命，理應因為罪而受罰

但神愛世人，派獨生子耶穌作贖罪祭，罪人因信稱義～唔信既就照佢地既罪受刑

當然，你唔認同犯十誡係罪咁無得好講

點解神話犯十誡係罪就係？咁又真係無得講，耶教邏輯係上帝係造物主，佢有呢種權柄去訂十誡同行審判，上帝同人既關係根本唔係對等，成個世界都係神既造物，神既價值觀就係絕對正義

當然，死都唔信呢套咁無野好講

咁不對等既情況下 點樣講得出神愛世人
所以呢個宗教不可取

但是現在所有律法都唔駛守
基督徒未婚懷孕（姦淫）都得

神人關係不對等唔代表神唔愛神人，兩者無沖突

打個比喻父母同仔女關係唔對等，唔代表父母唔愛仔女，父母對仔女有無限既愛

形象化啲講我理解既神人關係類似父子

神係一家之主，全家都係佢既子孫，只要乖乖地孝順佢就可以留響屋企（天堂）住舒舒服服

但唔守家規犯罪既人要受罰，趕佢出街日曬雨淋（地獄）

神係嚴父，有錯必罰，認真計較既話原來個個子孫都唔多唔少做壞事

於是呀大哥（耶穌）就捱義氣幫班細既頂罪，只要跟住大哥洗心革面，就可以番屋企訓

只係打個比喻，可能1999 有錯插細力啲

咁樣即係話佢生完你出黎 鐘意就踢你出門口 咁我情願訓街 都廢事對住個咁既老豆 都唔明d人做咩要拜佢

我訓唔訓街佢全知一早知 但咁都要做我出黎再踢入地獄 真係佢玩曬我無野講

呢個就係自由意志，你有自由去決定唔理神既戒律，如果你覺得神既誡命係無撚聊的話，但就要面對神既怒火同懲罰，就好似其實一個人如果覺得殺人無問題，有心殺人的話實做到，但一定會比人拉去坐監。

不過咁，神既戒律其實都係同我地的道德標準符合，我地一般都認同偷野講大話殺人唔岩，我地既法律其實都保障緊道德既底線，過左條底線就要坐監，我地都無直接參與立法既過程，一樣要守法律。

神係至善，絕對正義，違反佢既誡命係罪，有罪就有罰

耶教邏輯

邊個話所有律法都唔洗守

未婚懷孕既基督徒的確係犯誡，但就好似你做老豆，你個女唔聽你話同死mk 扑野大左肚 你鬧完佢佢認錯咪又係心軟原諒佢，不過咁唔代表佢做既野係岩

神愛世人，人應該守誡律，但可惜人總係犯罪，因信耶穌基督既恩典而白白稱義

其實可唔可以轉下話題 本身入來係睇唔同宗教既討論長下知識，點知講來講去都係耶教教義

樓主post講明半個基督徒，緊係講耶教教義為主

信有神都唔一定要信基督宗教...
不能否定有神亦唔等於要接受宗教嘅教義...
你都識講不可知論...

我信有神，主要係我認為在人類與眾生之上，必定有更高位的存在，但係佢/佢地嘅外表、形態、能力都係我地想像或者理解唔到。呢個概念有少少似某些科幻小說設定，話咩一個二維世界嘅住民係理解唔到三維。

不過，我唔信世俗宗教嘅規範。無論係基督定佛教，宗教只係一種人類嘗試去解釋神嘅物品，甚至被形式化到與商業同流。人去相信神、天主、上帝，定係去修行，主要係為左使自己良心好過一點，極其量只係使自己心安的行為。而呢種行為係非常理所當然，人生在世最重要就係自己安心、舒服，但好多人打著呢個旗號，卻去嘲諷、詆毀、謾罵一些無特定宗教信仰嘅人。我對呢種宗教體制及佢產生出嘅信徒表示反感。

我覺得想信宗教，首先就係認真了解一下佢嘅文化背景、教義、信條等，例如基督宗教有聖經，咁咪去細閱下聖經故事。之後可能去下教會認識了當中嘅人與事，觀察下佢地點交流。基督新教教派應該好多規模較小嘅教會分部，好興攪d社工輔導式聚會，去到咪聽下d人講乜，佢地都實會叫你分享有咩經歷之類。

總之，信咩都好，自己要經過思考，要嘗試解答腦入面嘅疑問。我最唔理解d人講咩「不要問，只要信」。

因為基督教係信者得救的宗教
其他宗教（大部分）都唔係
基督教，信者得救

即係咁「至於你信不信，我反正信了」

佢都知 全知 咁都叫自由 你鐘意啦

所謂至善 殺人=善 我明呢個神係幾咁好

所以我就唔信基督教
尤其身邊太多耶撚，講野係打橫黎，冇logic

不過我覺得基督教嘅背景幾有趣
我欣賞一D有膽、有好奇心去討論基督教嘅耶教徒

點解同性戀係罪？

正統基督教信仰係：
世人都犯了罪(人生在世都會做過壞事/虧欠人嘅事，無論大事小事)。
人靠自己努力，做幾多功德都唔能夠贖清己罪，本來都注定死後要受地獄永刑。(要靠自己努力上天堂的人註定不會成功，因為代價付唔起)
但神愛世上嘅人，耶穌(是完全的神，也是完全的人)為我們做了代罪羔羊，只要信佢，願意接受呢份救恩就可以得救，死後上天堂。
(唯獨信耶穌就可以得救，聖經話「信心沒有行為是死的」係指一個人如果真心相信的話，就會被神呢份白白的救恩感動，從而心存感謝，自發做好行為/改善性情/嘗試為以前虧待過嘅人彌補，用愛心回應神呢份最大的愛心。所以唯獨相信、接受呢份救恩就可以平安了，唔可以靠行為賺功德上天堂。)

而且正統教會唔會勉強人信教 亦唔會迫人洗禮、迫人返教會 亦唔會迫人去飲雙氧水、傳教、守儀式或食物上嘅禁忌(星期六唔准買餸個類)呢啲騎呢嘢。所以如有一點興趣可以試下返正統嘅教會(當然教會嘅人都係凡人 都可能有對你唔友善嘅人 但可能喺我地唔知情嘅狀況下亦同樣地傷害到人 所以鼓勵大家試下包容下)

香港人最關注嘅係，「信咗對我現實有咩好處？」的確，聖經無保證每個信嘅人都發達，但有保證人心中有平安、而且喺佢喜悅嘅下會幫助你嘅人生，並保守真心信主嘅人到最後得救。
有啲人可能會覺得我講呢啲好白痴，但係世上有啲嘢唔到你唔信架，而且基督對於信嘅人，係神嘅智慧同能力。
與其盲目反感，倒不如搵間正統教會參加下，可能好多年後你自己會慶幸有搵個weekend試下踏入教會嘅門。

利申：
要為從前一次交付聖徒的真道竭力的爭辯。
May God bless you all ：)
無惡意的

因為本身神造人嘅婚姻係一男一女，以生育後代，違反左呢樣嘢，神自己話係「可憎」嘅。不過佢唔係想harsh我地，而係想幫我地放棄呢啲無益嘅生活方式，希望我地悔改，and佢都願意幫我地(而且亦有咁嘅能力)。

收皮 同性戀咪又係神按排

其實你知唔知近代科學已經證實左同性戀可以係天生既，已經揾到相關會影響sexual orientation基因，明明係天生出黎就係咁，點解講到係罪咁？

如果依你個邏輯神造人既話，咁點解佢又要造呢Ｄ同性戀既人呢，特登造佢地黎俾世人咒罵？仲話神愛世人？

隨便訂明規定去講邊個邊個有罪，作惡就話姐，但性向同普遍人唔同就話佢有罪，咁樣唔係證明你所謂既神係有問題咩？

點解巴打會咁諗 聖經無教過人同性戀

啱啊。等一步黎講，先不論真與假，唔好害人害己就得。錫安教

信耶穌易，羣耶撚難

我無否認依個可能性
又或者係有耶和華神，不過現代或者大家傳揚緊嘅只係個形象which shaped by人

巴打睇得幾通
不過我諗無乜人睇哂你依段

所以我會覺得神係無情無慾無善無惡嘅存在，he just exists 所謂善惡只係按人嘅perspective，所以我地先會覺得神無能，實際上無乜關係

唔係神主動要跣人一獲 但人會有同性戀，就如同啲人派帽、包二奶一樣，係出於人自己各種嘅大大小小慾望，然後人受唔住誘惑去step out做左呢啲嘢。 唔好咁勞氣la 討論下無壞ge

非教徒 我諗巴打你了解仲多過一半嘅教徒

憑咩覺得神會幫你?

利申日日打

啱啊 教會好撚多是非政治

你係真膠定假膠

我有聽過啊，但我都有聽過有啲人基因會特別易怒、有啲會特別自私，etc. 咁係咪人有呢啲易怒基因(given that唔係精神有問題)，所以殺人傷人就唔係罪呢？ 係咪有自私基因，就可以騙財劫色唔係罪呢？ 巴打都可以由此諗下用基因做辯護是否站得住。 而且呢啲天然罪性就係原罪 所以人靠自己不能得救。。

第二個問題，都幾無奈嘅係人如果繼續偏行己意(有啲人註定會悔改,有啲唔會)就會有呢啲詛咒，但係定左規矩，唔得就係唔得，做壞規矩，要執行懲罰係理所當然的。神愛世人就係話因為人不能靠自己脫離這種痛苦，你如果肯向信神個仔、悔改，就可以免去呢啲刑罰。巴打細心啲睇，公平同慈愛都有齊架。

至於你話佢憑咩定呢啲規矩，相信巴打畀近呢二百年先有嘅民主、人人可參與立法嘅思想混淆左「公平」嘅概念。。佢創造萬物包括時間同人類，亦有權控制生死，當然佢先有資格規定咩係罪(不過佢係想幫我地，佢唔係暴君，唔駛咁反應)。性向你唔好以為好小事，如果人人都搞同性，就會無人生育後代，破壞左原有嘅美意，仲會引伸出好多其他問題。換個角度諗，佢定呢啲規矩都係為左保護我地。

信個教咁多嘢搞

馬太福音 7:11
你們雖然不好，尚且知道拿好東西給兒女，何況你們在天上的父，豈不更把好東西給求他的人嗎？

耶利米書 29:13
你們尋求我，若專心尋求我，就必尋見。

仲有好多經文係講神會幫人，只要人願意去尋找神

但唔係好似中國民間信仰咁，中國人拜神好功利，為財為名為權為呢樣果樣，用祭品去取悅鬼神，好似做生意咁要鬼神幫番佢

憑咩覺得神會幫你? 對耶教來講，就係憑信心同信仰，唔去質疑神既智慧同能力，「因神的愚拙總比人智慧，神的軟弱總比人強壯。」神全知全能，知道你既需要同苦難，

至於點去幫.....我唔知 神會用超越人既方法去幫人，可能係加強你既信心，幫你爆發小宇宙，可能係而家都有啲例子既，誠心祈禱無啦啦絕症好番，又可能係響你死後擺你上天堂嘆世界

利申: 鳩UP

人本來就無智慧分何為善何為惡，就係咁簡單。
你問我邊啲應該跟邊啲唔跟我都答唔到
所以我從無打算說服你信教，甚至都唔係讚揚緊基督教

其實係宗教都係咁，甚至有人嘅地方就會有自相矛盾嘅地方出現，你又唔使督撚住基督教個鼻頭笑嘅

有d野其實迫唔嚟 你係真係信嘅 自自然然就會信 反之亦然

喂 你依句好精警！

點睇基督教既罪同罰

因為有好多人將本來係原意為左救人GE信仰當係得到自己利益GE手段, 例如貪錢GE會搞好多嘢CAP水, 鹹濕GE又會用D假道理OR半真半假GE說話昆D無知少女... 更甚者有D會為左自己威而另外SO CALLED起另一個堂口出黎, 或者攪小圈子, 搞分裂....

聖經己明言地上的教會真信徒亦有假信徒, 亦已預定他們的結局.

不過唔好一竹篙打一船人, 都有D真心信GE人
有D教會係為左脫離本來教會腐敗而分出黎,
要恢復原本救人GE基督福音信仰
例如有D會教人單憑信心就可以得救, 唔洗科水買贖罪券OR畀錢做儀式先可以得救.
所以要小心D分辨

好似又幾啱

見到好多巴打都有呢個諗法：神全知，咁點解要整我出嚟？佢明知我會落地獄個喎，咁即係玩我唧！

神只係知道晒整個故事，而個劇本係你自己寫，不能夠推卸責任俾神。

同意

咁又唔係！
我只係想利申我嘅思想多多少少係建基於基督教
我就係知基督教好撚多bug，所以先半信半疑
所以先想提出一啲alternative idea
但大家好似一見基督教就起哂鋼窮追猛打
我從頭到尾都唔係黎傳教，甚至唔係讚揚基督教，我都講到明自己有疑惑，仲扣我帽
一講基督教最終似乎無可避免會變成二元兩派
我唔知點解大家要咁執著話信定唔信
信就一定要跟足跟盡，唔信就要踩到基督教做地底泥

我嘅立場就係
你信嘅咪信，唔信嘅亦唔迫你，真係有神嘅佢自然會令你信。
所謂信仰就係講個信，其他都不重要，所以我唔能夠說服你信，同樣你都無可能說服人唔信，就係咁簡單，所以我都唔希望個討論好似shift咗去信定唔信，兩邊就瘋狂掟啲所謂證據去論證基督教合理與否

人知嘅嘢太少，我地can merely猜測，大家一齊瞎子摸象，拼湊一個相對接近真相嘅畫面，無必要二元互相否定。

點睇舊約聖經
殺哂咩都無做過既埃及細路
叫信徒殺自己個仔 老豆同女亂倫
仲有以色列唔夠邊個國家打 就搞鳩個個國家個d
同埋一直都好想知點解明明人係神係照自己為藍本做出黎既產物 但係有咁多缺憾
利申:細個有返開 大個覺得有質疑就斷左

啱啊，成篇都好同意。實際上你講嘅exacty係我嘅立場
由其係二維理解唔到三維，人知嘅嘢實在太limited
Limited by維數，種族(as a human)，民族，文化，智商 ，萬七樣嘢，我地嘅思考空間係limited，所以我唔主張去絕對否定一啲嘢，除非個樣係人做出黎，神未必人做出來，但宗教就係。

題外話，純粹想分享下
人係作為生在四維嘅三維生物，我地is able to shape三維，可以percept四維但不能夠干涉。
我想像四維生物應該係好似一條蚯蚓咁，佢睇我地會同時見到我地出世，成長，死亡，與其話佢穿越時間，其實佢就係與時間共存。不過依啲都係9up下

所以覺得所謂神唔會幫亦唔會害，好似大自然一樣

自己唔覺得係，畢竟一切都係神造，所以無嘢應該被視為善或惡。訂定咩係善惡，從來都係人，聖經亦好大程度受寫個班契弟影響(in my perspective)，純粹人覺得係惡，甚或乎陰謀論啲講，係當時當權者認為咁樣訂善同惡可以方便佢管治。

強調返，本人只代表本人立場，不代表基督教及其他信徒

有人有八婆就會咁，到到都一樣，學校屋企寫字樓，邊撚到有八婆，邊度就有是非私鬥

唔太信罪
重申本人意見只代表本人立場，不代表基督教及其他信徒。

我覺得一黎，如果有個自有永有，無所不能嘅神，佢唔會好care你夜晚打個飛機。佢唔會好似啲濕9訓導咁計撚住你邊度犯校規記你缺點。

二黎，萬物都係神造，唔知點解大家諗到神一定係嚴肅古板，基佬係神造，我打飛機亦係佢預想之內，講大話依啲在所難免，佢造得出嚟，點解會視為惡？實際上只係人自己自製一啲所謂善惡，然後扣神帽子，話係神會救妓女同病人，就係憎恨基佬。仆街嘅一直係人，唔係神，話唔定神都係樓上食花生睇我地瞎子摸象

舊約好多猶太教歴史文化背景，我唔敢絕對否定，不過個啲內容放於現代仲要係東方文化社會，自然撞到九彩。所以我信神，但質疑聖經。

因為所謂啱同唔啱都係人定，神當初只係預你喺伊甸園撚下狗扑下嘢就過一世

我自知唔係虔誠100%純正教徒，我只係代表自己提出一啲alternative idea，大家唔好再扣我帽話基督徒點點點

同性戀咪又係神創造 神全知全能，咁佢做果陣就設定左人地同性戀

咁無神既安排 咁你做咩都唔關佢事 咁佢有咩資格踢人入地獄

樓主我覺得你連半個基督徒都唔係
有好多基督教嘅核心價值觀你都唔同意
反而你近佛多啲
大愛、包容、冇二元對立

曾經睇過一本暢銷通靈書
叫《與神對話》
筆者話天主教基督教係人作出黎
但神係真
而且，你向耶穌祈禱，如果抱住感恩的心和信心，神會聽。
當然神未必按你的意願去做事。
佢認為來世係輪迴，同埋外星有好多文明比地球先進和平。

點解基督徒同事都係臭狗閪?

點解「耶蘇」人變左「廢除法律」
點解三位一體要包聖母

成班人係度傾緊咩
係唔係講緊天主教定基督教

睇過，覺得只係掛羊頭賣狗肉，本書入面既神完全唔係聖經中既神

唔想拗邊一面先岩，但我信聖經多啲。

與神對話感覺好多new age 既元素 唔係基督教教義

同埋輪迴觀念其實響早期基督教同猶太教中都有，猶太教光輝之書好似講過下神會將今生未完成任務既人放入新既軀體，有啲猶大支派同秘教卡巴拉都好似無否定輪迴

我自己睇聖經，內容同輪迴說無明顯沖突，人死落地獄，咁可唔可以響地獄懺悔得救？ 神全知全能，真係要將靈魂送去轉世理論上做得到

個人認為早期基督教為左統一教義，將好多有爭議性既部分都刪減左，而家既聖經係閹割板，耶穌講過既野唔止咁少，不過現時既四本福音書因為互相對照，內容響早期教徒中無爭議，所以可信性較高被列為正典。

真實既耶穌到底有咩教悔？而家其實得福音書直接引述耶穌既話語，新約有一大部分內容都係使徒所寫既，例如保羅書信佔左新約一大部分，咁其實我地信緊耶穌定係聖保羅？保羅講既係咪完全反映耶穌既意志？就咁睇新約既我覺得ok，保羅書信講既教義符合福音書中耶穌既作風，保羅得到耶穌感召佢講得通，但如果從歷史證據來講......話唔埋好多被列為偽經既福音先係真理

三位一體係唔包聖母

聖父 聖子 聖靈

聖母崇拜係天主教產物，新教無將聖母放上神枱，認為佢只係一個人，只不過係幫耶穌降生，

但天主教唔知幾時一早開始崇拜聖母，後來仲發展出「聖母無沾原罪」「聖母終生童貞」既講法

聽過一個講法係因為當時教會為左方便傳教，用聖經人物取代啲人本身既宗教傳統，咁聖母就係代替舊時宗教對「女神」「母性」崇拜既對象。

就好似聖誕節12月25其實本身唔係賀耶穌生日一樣，係當時另一個宗教既節日，（無記錯既係拜火教，賀拜火教先知既生日），後來耶教成為國教無理由仲過其他宗教既節日，但平民緊係唔理你，正如連登仔唔信耶穌咪照放緊聖誕節復活節假 所以教會索性將聖誕主角換做耶穌，咁大家又照有節日，教會又傳到教

錯喇，耶穌=耶和華神呀

咁有咩誘因要守律法？「白白稱義」係保羅講咋

與神對話，根本就係new age，同埋非基，甚至係反基督教。

我唔想放耶穌復活假㗎，特衰政府無關羽復活節假期俾人選擇，迫人放耶穌復活假咋

中學係聖公會
成日比逼上教會，考埋宗教添

不過自我知道阿拉係同耶和華同一個神
但打咗幾千年仗後
我就對基督教產生懷疑狀態

要我信就要搵個得高望重既人解釋下點解神會容許兩批信佢既人打咗幾千年仗先

仲有基督徒又不斷去逼害猶太教徒，明明又係信同一個神

1.伊斯蘭教係邪教，穆罕默德搞9歲女童
2.一直都係伊斯蘭教打人，耶教只係自衞
3.猶太人害死耶穌，係抵死

然後你睇睇 #6
我都唔明點解三位一體同聖母有關係

不過有啲基督教會咁教，話天主教係用聖母取代聖神

羅馬書4:2-3
2. 倘若亞伯拉罕是因行為稱義，就有可誇的，只是在神面前並無可誇。

3. 經上說甚麼呢？說：『亞伯拉罕信神，這就算為他的義。』

咁點解要守律法？律法有咩用？

羅馬書3:19-20
19. 我們曉得律法上的話，都是對律法以下之人說的，好塞住各人的口，叫普世的人都伏在神審判之下。

20. 所以凡有血氣的沒有一個，因行律法，能在神面前稱義，因為律法本是叫人知罪。

羅馬書3:23-24
23. 因為世人都犯了罪，虧缺了神的榮耀。

24. 如今卻蒙神的恩典，因基督耶穌的救贖，就白白的稱義。

"神設立耶穌作挽回祭，是憑著耶穌的血，藉著人的信，要顯明神的義，因為他用忍耐的心，寬容人先時所犯的罪。" 羅馬書3:25

律法既作用係講比你知咩為之罪，沒有罪就沒有審判，就係不教而誅，神係公義既，佢話比你地知律法既存在，犯左罪佢就會罰你。有律法，我地先知咩係罪，神藉此審判世界。

但我地世人都犯罪，虧久神既榮耀，神愛世人，設耶穌基督作挽回祭，只要我地信耶穌，就可以因信稱義。

咁係咪信左耶穌就可以犯罪？唔係，如果你信耶穌只係為左避開刑罰，咁就唔係真信，神全知全能，佢知道我地係真心定假意，真正信耶穌既人，會因着對神既信去守律法，雖然我地軟弱，但向神祈求時，神會因你既信去堅定你既意志，借着對耶穌基督既信，我地得以免罪都避免繼續犯罪。

雅各書1:22-23
22. 只是你們要行道，不要單單聽道，自己欺哄自己。
23. 因為聽道而不行道的，就像人對著鏡子看自己本來的面目，

雅各書1:25-26
25. 惟有詳細察看那全備使人自由之律法的，並且時常如此，這人既不是聽了就忘，乃是實在行出來，就在他所行的事上必然得福。

26. 若有人自以為虔誠，卻不勒住他的舌頭，反欺哄自己的心，這人的虔誠是虛的。

哦，樓主原因真係基督教
咁呢度無我既事

1. 唔係講穆罕默德，佢只係先知
穆斯林信既係阿拉，呢個係真主，而真主其實就係耶和華，如果神咁全能，點會容許兩批信佢既民族互片幾千年

2. 十字軍東征呢個唔係自衛喇掛

3. 猶太人係上帝揀選既民族，神又會容許信佢既基督徒迫害佢既民族？而且兩個信既又係同一個神

不如開個tg一齊傾下
返左廿年教會
越返越唔信
進化論就信晒

1.咁你信耶穌定信保羅?
2.你引雅各書又唔引
2:8. 經 上 記 著 說 、 『 要 愛 人 如 己 。 』 你 們 若 全 守 這 至 尊 的 律 法 纔 是 好 的 ．
2:9 但 你 們 若 按 外 貌 待 人 、 便 是 犯 罪 、 被 律 法 定 為 犯 法 的 。
2:10 因 為 凡 遵 守 全 律 法 的 、 只 在 一 條 上 跌 倒 、 他 就 是 犯 了 眾 條 。
2:11 原 來 那 說 不 可 姦 淫 的 、 也 說 不 可 殺 人 ． 你 就 是 不 姦 淫 、 卻 殺 人 、 仍 是 成 了 犯 律 法 的 。
2:12 你 們 既 然 要 按 使 人 自 由 的 律 法 受 審 判 、 就 該 照 這 律 法 說 話 行 事 。
2:13 因 為 那 不 憐 憫 人 的 、 也 要 受 無 憐 憫 的 審 判 ． 憐 憫 原 是 向 審 判 誇 勝 。
2:14 我 的 弟 兄 們 、 若 有 人 說 、 自 己 有 信 心 、 卻 沒 有 行 為 、 有 甚 麼 益 處 呢 ． 這 信 心 能 救 他 麼 。
2:15 若 是 弟 兄 、 或 是 姐 妹 、 赤 身 露 體 、 又 缺 了 日 用 的 飲 食 、
2:16 你 們 中 間 有 人 對 他 們 說 、 平 平 安 安 的 去 罷 、 願 你 們 穿 得 暖 喫 得 飽 ． 卻 不 給 他 們 身 體 所 需 用 的 、 這 有 甚 麼 益 處 呢 。
2:17 這 樣 、 信 心 若 沒 有 行 為 就 是 死 的 。
2:18 必 有 人 說 、 你 有 信 心 、 我 有 行 為 ． 你 將 你 沒 有 行 為 的 信 心 指 給 我 看 、 我 便 藉 著 我 的 行 為 、 將 我 的 信 心 指 給 你 看 。
2:19 你 信 神 只 有 一 位 、 你 信 的 不 錯 ． 鬼 魔 也 信 、 卻 是 戰 驚 。

咩邏輯黎...

1.穆罕默德唔可信
2.點解唔係？伊斯蘭教徒攻佔耶路撒冷後姦淫擄掠，迫人信伊斯蘭教，不信者殺
3.因為佢哋唔信耶穌

牧師邏輯

意志力低, 自悲的人才需要宗教

其實睇返樓主真係完全唔係一個教徒
而唔係咩半教徒
天啟宗教既其中一個最重要既重點就係神係唯一既道路
必須依靠神，唯有藉住神，人先得永樂。
其中並不存在人思考既空間
正正係因為人係帶有原罪，人唔能夠依靠自己去得到救贖，所以先有彌賽亞既出現
作為神人之間既橋樑，去令到人有資格踏足天堂。
你話你有自己既思考。咁我想知你既思考係從何而來？
大部分人既思考都係從理性，感性，同經驗運作而來。
但係呢一切都同神無關，一個無信仰既人一樣係用以上既野去思考。
當然有d信徒會話，因為呢d野係黎自人本身，人係神造，所以都黎自神。
我會話，如果兩者無衝突既時侯你當然可以咁解釋。但係如果有呢？
一個來自自己，同神既話語有衝突既思想，係黎自邊度？黎自你自己？黎自神？黎自魔鬼？

舉一個簡單既例子
你身處文藝復興時期，係一個虔誠既天主教徒，同時係一位天文學家
有一位同行，叫哥白尼，提出地球係圍繞太陽轉呢個講法，對當時普遍認為既地球中心說係一個好大既衝擊。
教會亦公開表示不認同，因為呢個對神造論係一個好大既打擊。
但係！作為一個天文學家，係理性同你專業既學術分析底下。你認為，哥白尼講既野係有道理既。
係呢個時侯，有人問你，你認同教會？定認同哥白尼？
咁你會點答？
如果係後者，樓主就絕對唔係一個信徒。
因為如果你會因為有足夠既證據，就可以推翻你本來對神既信仰。
咁即係代表將來如果有一日發現有外星生物生存既證據，你一樣都會即刻背棄你既神，你既聖經。

一個真正既信徒會點做
首先，佢會嘗試揾出理論既破綻，只要有理論一絲不完備，佢都會以此為藉口全盤不接受呢個新既思想。
其次，假如佢真係揾唔到破綻，或反駁。佢會自己嘗試係聖經揾到合理既解釋(e.g. 其實神都冇明確講過地球係世界中心啊。之類)
假如真係揾唔到，佢會選擇唔回應，然後叫你問一d更資深既神父/牧師
然後d神父/牧師又會重新開始呢個loop真到新理論被打敗，或者佢地強行係聖經揾到對新理論既解釋為止。

問題黎啦，其實聖經上面有好多野都冇講明。包括同情戀係唔正常既，外星人唔存在，人體實驗係唔容許
但係唔知點解信徒/教會都會可以為呢一堆野揾到解釋。
然後最搞笑既係，當上面既野被推翻既時侯，佢地同樣可以係聖經揾到解釋。
咁之前既主張算係咩？當一樣野點解釋都得，但係又唔容許人地質疑既時侯。呢個宗教，仲點會係一個容許人有自己思想既宗教？

信教既人都係弱智的

係我錯，耶人係唔會承認佢哋迫害猶太人
迫害猶太人嘅係伊斯蘭教徒

信既對象當然係耶穌，保羅只係使徒，幫耶穌傳教既馬仔

無引咁多因為我懶姐 雅各書同羅馬書內容太豐富，基督教因信稱義既教義解釋得好好，曾經對「信耶穌，得永生」呢句野好反感，覺得好反智，睇完新約聖經先理解到個邏輯，反而好奇去問班信徒個個都1999

其實哥白尼好似都係信耶

保羅唔係門徒喎

你明唔明
真正既信徒係說服自己之前
必須先係聖經/教會揾到依據。
簡單黎講，係未有神導演化論之前佢地唔可以信演化論。
係教會同意地球唔係世界中心之前佢地唔可以認同哥白尼。
係教宗話同性戀同樣受上帝寵愛之前，佢地必須堅持同性戀係背棄上帝既魔鬼行經。
你樓主呢d冇聖經support既自我思想，係信仰既角度黎講，你根本唔能夠確定呢d思想係黎自魔鬼定你自己既原罪。
你去信呢d野，同信外神冇分別
然後你仲敢講自己係半個信徒

外國一大堆人信耶
所以我前面都講，樓主呢個都叫半信徒，有好多全信既都係半信徒
都係鐘意信既部分就信唔鐘意信既部分就唔信
哥白尼就係好好既例子
牛頓都係啦，尾年走左去玩鍊金術。但係你會唔會話會係一個巫師啊。

使徒行傳9:11-15
11. 主對他說：起來，往直街去，在猶大的家裡，訪問一個大數人名叫掃羅，他正禱告。
12. 又看見了一個人，名叫亞拿尼亞，進來按手在他身上，叫他能看見。
13. 亞拿尼亞回答說：主阿，我聽見許多人說：這人怎樣在耶路撒冷多多苦害你的聖徒。
14. 並且他在這裡有從祭司長得來的權柄捆綁一切求告你名的人。
15. 主對亞拿尼亞說：你只管去，他是我所揀選的器皿，要在外邦人和君王並以色列人面前，宣揚我的名。

保羅唔係門徒，但佢個耶穌專登挑選既使徒，向外邦人宣揚神既福音

Paul's Contradictions of Jesus

Here is a list of the major contradictions by Paul of things Jesus taught.

List of 25 Contradictions Expounded Below
• Jesus Says Not To Eat Meat Sacrificed to Idols, But Paul Says It Is Ok

• Jesus Says The Law Continues, But Paul Says No

• Paul Says The Pharisees Followed The Law Rigorously, But Jesus Says They Were Lax About The Law

• Jesus Says Salvation Initiates And Continues By Repentance From Sin and Obedience Besides Faith; Paul Says This is Heresy

• Jesus Tells Apostles To Teach His Commands Given Prior to His Ascension While In The Flesh, But Paul Says Not To Do So

• Paul Says Elders Are Entitled To Pay for 'Preaching & Teaching,' But Jesus Says No

• Jesus Teaches There Are Only 12 Apostles Into Eternity, But Paul Adds Himself To The List As a Thirteenth

• Paul Exhorts Celibacy, But Jesus Clearly Says It is A Choice Not Within Everyone's Power

• Jesus Says There Is One Pastor and Teacher (Himself), But Paul Says There Are Many Pastors and Teachers

• Paul Says God Is The God of the Dead, But Jesus Says God Is Not The God of the Dead

• Paul Says God Does Not Live in Temples Made of Human Hands, But Jesus Says He Does

• Jesus says Nations Of The World Are Under Satan, But Paul Says Their Rulers Are Agents of God

• Jesus Teaches Rapture is Of Evil Ones First, But Paul Teaches The Opposite

• Jesus Says A Call Is Revocable, But Paul Says It Is Irrevocable

• Jesus Says Some Are Righteous, But Paul Says It Is Impossible

• Paul Excludes Eating With Sinners But Christ's Example We Are To Follow, and the Lost Sheep Parable, Is Contrary

• Paul Teaches We Are Eternally Secure, But Jesus Teaches Insecurity to a Sinning Believer

• Paul Teaches In Original Sin But Jesus Contradicts

• Jesus' Command About Calling Anyone Fool Is Violated by Paul

• Paul Denies Obedience Grants Any Righteousness Unto Life, But Jesus Says It Does

• Jesus Sends The Apostles to Baptize, But Paul Says Jesus Did Not Send Him to Baptize

• Jesus Says the Merciful Receive Mercy, But Paul Says Only Those God Chooses Arbitrarily Will Receive Mercy

• Paul Says Salvation Does Not Depend Upon Exertion, But Jesus Says It Does
• Paul Says He Could Be Justified of The Sin that Never Could be Justified under the Law given Moses (Blasphemy), but Jesus says to the contrary that it is The Unpardonable Sin.
• Paul Says Flesh will not inherit the Kingdom of God, but Jesus in Flesh ascended to heaven, and promises to resurrect our bodies to heaven / New Jerusalem, giving us the same physical resurrection that Jesus had.

其實講咁多都係想講
叫得做宗教，信仰，本身就唔係可以用理性去解釋既野
你所謂既有自己思想既果部分，根本就唔係黎自信仰
所謂理性信教只係一句自欺欺人既說話

教會比得「靈性」 [神蹟」呢d 說法出黎
就係等你地可以唔洗解釋咁多，因為根本無得解釋。
但係就偏偏一大堆人嘗試用偽理性去嘗試解釋一樣無得解釋既野
理性係比旁人分析你地信仰用既，唔係比你地用黎幫你地既神做宣傳用既。

如果憑把口，憑知識可以傳到教，點解耶穌要咁辛苦行一大堆神蹟
點解聖經有8 成都係一d對超自然既描述

我自己基督教下長大，所以都受佢好多影響，比如話如果有神，我會接受係耶和華神多過佛啊定阿拉個啲

咁都幾有趣
不過我唔係好信輪迴，我覺得人死如燈滅，你係偉人好罪人好，死後都只會化為無，無仼何分別，亦無人比其他高尚

好問題
點解臭狗閪咁鐘意攬臭基督教個朵

哥林多前書3:4-11
4. 有說：我是屬保羅的，有說：我是屬亞波羅的，這豈不是你們和世人一樣嗎？
5. 亞波羅算什麼？保羅算什麼？無非是執事，照主所賜給他們各人的，引導你們相信。
6. 我栽種了，亞波羅澆灌了，惟有神叫他生長。7. 可見栽種的，算不得什麼，澆灌的，也算不得什麼；只在那叫他生長的神。
8. 栽種的和澆灌的都是一樣，但將來各人要照自己的工夫，得自己的賞賜。
9. 因為我們是與神同工的，你們是神所耕種的田地，所建造的房屋。
10. 我照神所給我的恩，好像一個聰明的工頭，立好了根基，有別人在上面建造，只是各人要謹慎怎樣在上面建造。
11. 因為那已經立好的根基，就是耶穌基督，此外沒有人能立別的根基。

保羅本人講過，只有基督先係信仰既根基

聖經上有好多條文好似一時一樣咁，我覺得其實係啲先知因時制宜既做法，例如啲人問耶穌離婚有咩問題，摩西本申命記都有關於離婚休妻既律法，

馬太福音19:7-9
7. 法利賽人說：這樣，摩西為甚麼吩咐給妻子休書，就可以休他呢？
8. 耶穌說：摩西因為你們的心硬，所以許你們休妻，但起初並不是這樣。

保羅為左推廣福音比外邦人，要磨合同外邦人既傳統，所以會將一啲繁文縟節好似割唔割包皮，食唔食肉之類既問題放埋一二便先，下下用猶太人生活標準套落外人度，邊個會信耶穌？最緊要唔好因為少少規矩而令人唔信福音

番左十年教會
好多時都係當故仔咁聽下就算
睇住身邊啲Friend愈番愈虔誠
發現其實一直都係信自己

之後就決定唔再番教會了

阿拉=耶和華

嗰啲係耶和華神訂嘅律法，唔係猶太人生活標準咁簡單
耶穌無話係「繁文縟節」唔駛外邦人守

再德高望重都會呃人

好多時個對立點都係神愛世人，咁點解世界咁多紛爭。所以我會覺得無神愛世人，神應該好似大自然咁，無對錯，亦無立場。

以猶太教為心分裂成咁多個教，互相都認為自己個套先啱，但我覺得神真正睇重嘅唔係你做咗幾多，而係你有幾信，一個無所不能嘅存在會唔會care你捐幾多錢？會唔會好睇重你做幾多好事？我覺得對佢黎講都係無意義，你做幾多嘢都唔值得上天國，唯有信先可以上天國。

就算做一世好事，我地都無資格上天國，唯有信，神先會俾我地上。所以重點唔好太放喺要做乜同點做，反而係信。當然我都唔係話咁你點犯罪都得，只不過唔好太overemphasise啲律例法章

你到底想點

太過相信自己想係一個問題，人類太軟弱，成日會不自覺咁揾借口合理化自己做既野，當我們見到有人好大條道理咁做緊啲自己想做但覺得唔係咁好既野時，例如賭錢，食大麻，就會產生認同感，覺得其實無咩問題。

無一個權威作為標準既話，人既自律性其實好差，好容易受引誘（所謂既魔鬼）墮落，例如十幾年前仲講緊婚前性行為岩唔岩，今時今日做ptgf都夠膽話自己係正當職業

聖經律法既作用就係呢度，罰啲咩唔係重點，落地獄又好火燒又好，重點係要你知罪，唔好比借口自己犯錯，雖然人總會犯錯，但信耶穌悔改都仲可以做番好人

會唔會有時覺得信天主
但會覺得好多時係啲人歪曲左天主既意思

由人去釋經的後果？

1. 錯晒重點，重點係真主阿拉即耶和華，係閃族即阿拉伯人及猶太人唯一的神，如果穆罕默德係異類係魔鬼，點解神唔一早懲罰佢？
仲要比佢既宗教一直壯大淘毒世人兼同唯一的正統基督教打咗幾千年
偉大既神唔係應該唔容許呢樣野，仲要令呢個宗教萬劫不復先係
而且呢個宗教同民族仲要得到最寶貴資源-石油，所以神係揀選阿拉伯人定猶太人根本講唔埋

3. 佢地係信上帝，唔信耶蘇就咁，即係上帝無能，佢揀選既民族要被迫害？

你問我，我都信有神既存在
可能佛，伊斯蘭，基督教呢幾個宗教，其實都係由神去創造，派咗唔同先知去傳道，搞到變咗唔同既演繹

由人寫既聖經，可蘭經，佛經等等
已經演繹出唔同版本出黎，所以教義上已經係人所演變出黎，根本唔需要太care

進化論咪半斤八兩

進化論係話生物因應環境進化mutate, 適者就生存到，不適就滅絕或者再mutate。另外環境變化令一種物種喺兩個環境下mutate做兩種唔同嘅生物，造成生物多樣性。

Mutation的確scientific proved exist嘅，但進化論/演化論都解釋唔到第一因，第一個生物係點由無機物變有機物，又解釋唔到過渡物種。而且人咁復雜嘅機制要幾多篩選同進化先變成咁呢？進化唔係遇然發生喎，要有誘發mutate嘅誘因。進化論幾乎一切都用巧合做推塘，同靈性真係差唔多。

我明白依家潮流興科學，否定精神論seem to be more political correct，但係科學一樣充滿猜測，佢可以observe, conclude and predict，但唔能夠尋根。盲信科學同盲信宗教一樣咁傻

咁係你太年輕啦，唔係人一定要靠宗教，不過人自己一個係成不了事，當你諗清楚，無論你幾成功或失敗，都唔係你一個人嘅功勞。

宗教的確唔係生存必需，但又唔好將信宗教既人睇到一無是處

舉個例，聖雄甘地都有宗教信仰，唔通佢又係意志力低又自卑既弱者？

真正既信徒可以因為佢地既信仰變成強者，正如耶穌既門徒本來都係市井小民，後來因着對耶穌既信心，變成可以為信念而犧牲自己性命既聖徒

太多字無睇哂，但教會=神？
重申我唔係黎傳教，唔需要你黎質疑我嘅身份，亦唔需要特別點同我講基督教點自我矛盾

如果我話我覺得聖經係人寫，可能經過修改或者意思有變，我推翻埋聖經，咁你點睇？覺得我咁都講得出無撚敵啦？

我只係覺得唔需要解釋咁多，因為解唔到，又唔係我寫聖經。我自己就覺得神咁全能強大，唔會好care我地做啲乜，因為我地無論做幾多好事或壞事對佢來講都係微不足道，所以佢亦只要求我地信就得。當然咁講係推翻正位基督教好多嘢，你鐘意嘅咪當我唔係基督徒，我唔知點解要對依個稱呼咁執著，叫咗唔代表你係，唔叫唔代表你唔係。

我覺得人經常enforce好多人嘅想法喺神到，覺得神就係要對自己好，就係要係點係點，實際都係人嘅想法，所謂嘅壞事都只係對人壞，所謂嘅罪只係in term of 人，我就覺得好on居，如果神就係只對人好，咁到底係人為神而生，定神為人而生？如果神唔幫人就無存在價值，咪擺到明係為人而生囉。

我討厭依啲爭呦就係聖經就係好多矛盾，我地唔知啲矛盾係本身就有，定係人嘅false jnterpretation令佢地出現，永遠個爭呦到最後就係度呦字，有咩意思？我自己真心覺得一個神，唔會咁樣執撚住啲字係度針9人，係人先會咁做。

對唔住我唔係針對緊你，我係覺得兩邊撚字好撚on9 唔會有呦完嘅一日

無聖經support就唔得，部經係教定神係教？
真係傻撚咗，我知好多基徒會用依啲方式黎鉗制思想，但我睇到嘅只係人借聖經為工具鉗制人。
如果係咁不如我地拜部經算啦，唔行奴隸制唔打9基佬嘅全部都唔係教徒，咁得唔得？啱唔啱你心水？

8成 咩計法
係咪你腦海嘅統計

叻啦屌你 講撚咗廿次都有

對聖經條文既爭論已經係二千幾年來既事

羅馬書2:25-29
25. 你若是行律法的，割禮固然於你有益，若是犯律法的，你的割禮就算不得割禮。
26. 所以那未受割禮的，若遵守律法的條例，他雖然未受割禮，豈不算是有割禮嗎？
27. 而且那本來未受割禮的，若能全守律法，豈不是要審判你這有儀文和割禮竟犯律法的人嗎？
28. 因為外面作猶太人的，不是真猶太人，外面肉身的割禮，也不是真割禮。
29. 惟有裡面作的，才是真猶太人，真割禮也是心裡的，在乎靈不在乎儀文，這人的稱讚，不是從人來的，乃是從神來的。

"我喜愛良善，〔或作憐恤〕不喜愛祭祀，喜愛認識神，勝於燔祭。" 何西阿書6:6

總有人會捉住某啲位去指責人唔守律法又盛，將自己當係神懲罰人，叫人落地獄，所以呢啲耶撚唔受歡迎唔好怪人

邏輯建基於證據，但信心唔係。
就算解通咗要唔信一樣可以唔信

我嘅標準除左基本法之外 就係我自己嘅道德底線
可能我道德底線唔高卦
e.g 賭錢 & ptgf 對我黎講係冇咩問題

Maybe係我唔能夠（或者你可以話係唔願意）將道德線同聖經律法睇齊 不過我並唔係反基督教 只係道不同 不相為謀
所以我放棄番教會
但係咁就係壞人？或者其實只係一個普通人

普通人同基督徒對於“啱嘅嘢”都應該係一樣
分別可能就係對於何謂“罪”係唔同姐
(個人睇法only 番過十年教會 其實我係十分明白基督嘅觀點與角度)

我覺得信咩教都好 導人向善嘅就係好嘅教
但係一定要信主先可以上天堂？ 如果一個信佛嘅消防員因為救人而死左 咁佢可唔可以上天堂？

同樓主喺另一個post傾過計
樓主作為教徒 但立場同意見可以同我呢個經常屌耶撚嘅非教徒一致
我覺得非常之難得
希望樓主繼續以自己教徒身份將啲咁高質嘅討論帶入宗教界

信神就可以上天堂 真係人類自欺欺人同自我安慰既最具代表性例子

屌 不能認同更多

其實祈禱係咩一回事?
神比個問題你,你又求神幫你解決
神明知你想解決問題,點解要你求佢先幫你
但實際佢又無幫你,明明個問係你自己解決
但解決完你又要感謝神話神幫咗你
成件事都無邏輯
但個個耶撚日日都做緊同一樣嘢

1.你唔係神，唔知神有咩計劃
2.唔識駁？
3.係我錯，迫害猶太人的是伊斯蘭教徒，基督徒講「愛與寬恕」㗎

你答唔到我喎

進化論解釋唔倒第一因唔等於宗教係岩...
但係evolution可以解釋晒第一因打後既野

盲反撚

唔跟聖經應該跟d咩？
你點樣唔跟聖經但係跟神既旨意去做
你牧師講基督徒同信徒應有既言行既時侯係唔係用聖經做依據
點解返左廿年教會，連唔跟聖經都講得出口

點跟聖經呀 唔能夠用人既思維去測上帝心意

半信咪啫唔係基督徒

有啲咁嘅事
帶入宗教界就無可能啦 我諗世界末日會比宗教改變更加早黎

當你過得好撚閪嘅時候你就會信，你會想信。同身體好時你唔會覺得訓覺係幾幸福

Reinforce啫，無話講咗先知，其實都係呻下

我咪就批判緊依家淨撚係識跟經但望都唔望下神嘅on9文化
講到明半信徒你點解硬係當我係純信徒黎批判，感覺真係好差，我就係知我講嘅嘢宗教不正確先至擺上黎講。
如果我同你講，我唔信嘅，咁有乜好討論，大把反基督嘅言論啦，閣下都打咗千幾幾千字。又或者我話，我返咗一日教會，咁有咩好講呢？正因為我返咗廿年，我討論先有價值，係咪咁講？
點做一個所謂”虔誠”信徒，我好撚熟。

多鳩多鳩多鳩謝

咁係咪我標題話我唔係基督徒，咁有咩好傾，咪引一班反耶撚入黎打飛機，啲arguement大家都聽熟哂。

半信，代表我嘅思想好大程度會受基督教影響，所以你講伊斯蘭教，我唔識，講佛，我唔熟，講道，你玩撚死我

咪二元住啦巴
所謂解釋 more likely係猜測
我唔明點解你地對科學又咁死心塌地，當你發現入面一樣充滿政治，霸權，作假，而且不斷改變，淨係氣候暖化，能源危險，到牛奶係有益定無益都呦咗九幾萬年。

我想說的是，唔係科學有問題就要信教，而係質疑。質疑所有同人有關嘅事，我質疑宗教，我一樣質疑科學，依我所見，兩邊都只係真理嘅一部分

借個機分享一下依個

撐

其實無人能夠證實到真理 只有創造者有能力解析到所有野

最後其實 真係講個 信 字

首先呢科學係尋找知識嘅系統，你唔係質疑科學，係質疑人類現時嘅知識，而科學本身已經包含呢個行動，當然質疑無問題，拒絕質疑先係反科學

之後係進化論，無一樣嘢叫進化論，只有演化論，而演化論嘅工作就係解釋物種如何變化適應環境，係一門已經得到大量證據加成為實用科學嘅理論，小心一啲講就係呢個理論極大機會為真確
至於第一因，有另一門領域叫Biogenesis，目前未完全重現到成個生物出現嘅過程，但中間斷斷續續嘅部分已經開始證實，例如模擬當年地球環境從無機物中誕生構成生物嘅基礎有機物

你對於演化論嘅理解亦有錯，糾正你幾點
1. 演化論可以解釋過渡物種，正因如止我地需要真實證據去支持呢個理論
2. 你認為人擁有嘅複雜功能，大自然並唔咁認為，演化唔存在目的，唔會想要進化出雙眼，雙眼只係過去一項又一項適應咗生存環境嘅複數功能嘅疊加。相似嘅器官可以從唔同嘅物種搵到，但兩者用途完全唔一樣。雙眼起初可能甚至唔係作為一種視覺器官而存在。同樣地，人類亦遺留咗一堆演化過程中造成嘅痕跡特徵。人固然複雜，但絕非精心打造。
3. mutation無需誘因，所有生物都自帶突變功能，呢一點係生物學入面本身已經係一門大課題
4. 演化論絕非巧合，演化論講緊相反嘅說話，物種變化並非巧合。呢個真係好嚴重嘅錯誤指控，原諒我要加重語氣

至於點解反對宗教，原因好簡單，無證據，不可被測試。目前科學係尋找知識最有效嘅系統，而呢套系統話我地知宗教唔合理。至於尋根，至少科學比到Biogenesis我，又比到big bang theory我，雖然未證實，但至少有理據有系統，係一個我可以加入嘅研究。

宗教同科學之間嘅對決係不公平
科學並非係三言兩語就講得通嘅嘢，大部分人不但對科學系統並無認識，對科學知識亦有錯誤認識
而宗教捉住人類害怕孤獨嘅弱點，用簡單而又甜蜜嘅語言引誘人
人類討厭痛苦，直覺排斥複雜嘅科學，而宗教就好似吊係眼前嘅葡萄，一手就可捉住，又甜又滋潤

基督徒好多都係仆街，把口就講到幾大仁大義，一同自己利益有關係就閪過港女，唔係分家產就係呃完人錢就走路。
我舊老細都係基督徒，有次屋企有急事，我早左半個鐘走人，佢就扣左我半個鐘人工，平時我早半個鐘返黎幫你整好晒文件，打定晒電郵等你睇過冇問題就派俾客。

用返人類少少嘅說話答你，
神係超越理性，人類只停留用理性尋找上帝。

基督徒舊時有著數㗎。
如果要上法庭個官見你係教徒會係個求請理由。如果你有小朋友，入啲基督教名校都易啲。
所以唔係話好信好信耶穌嘅人都入教

聖人不死, 大盜不止

科學係由班信神嘅人創造出黎，你睇下牛頓、哥白尼，你問佢地點解要計數，創造、發現一堆野出黎，佢地會講佢地係尋找緊上帝嘅影縱，上帝建構世界嘅模式。

科學理論同宗教之間嘅關係，如果係尋找上帝，係可以共生。

咪又喺同一間保險集團

哲學遠遠實用同實在過宗教。
咪扯埋兩樣一齊嚟講拉高自己間公司。
只不過係你間保險集團推銷時加入左好多哲學理論咁解啫。咪講到你間公司既投資組合去到哲學平起平坐。

返廿幾年教會，以前星期三祈禱會、星期五團契、星期六小組加查經班、星期日主日學加崇拜全部返足。
咪以為唔信既人唔熟你本書。

利申: ex耶奴，但唔係無神論者，不過就唔信地球現時幾大宗教。

七隻字講曬 講就容易做就難
你信咩疑咩想聽下
我就曾經因爲身邊既人影響到自己對宗教起疑
但後來發現人地係點唔重要
堅持到自己一套信仰就夠

你咁同人解釋就死得。

同埋覺得冇自信既人不如唔好信
但現實係好多人信係因為自卑又要搵野依賴

我知,所以耶撚做嘅嘢好門面好on9
耶教根本只係洗腦
唔明點解有人信

公平啲講，都有信嘅人做科學家、天文學家、哲學家、生物學家等等，又唔係信就唔熟科學同其他學說嘅。

PS: 唔係話你認為信嘅人就唔知其他嘢，我只係提出雙方都有人係了解其他事啫，唔係話你

好有道理👏🏼
但演化論點解唔係講緊巧合嘅？我印象中以前睇書講會話地球由單細胞慢慢進化成多細胞，再演變做其他生物，但點解進化/演化好大部分係因為巧合，而演化完並能適應當時環境嘅就能生存，不能就滅絕，依個係我嘅理解

In a perspective that 如果人係有所謂嘅sprit or intelligence，即係有啲人會覺得科學over-diminishing human value，你覺得人有無同動物不同之處？又或者有無得解釋人嘅sprit mind?
我記得科學咁講，人嘅祖先即係猿人智人個啲，識用武器又識團結合作嘅智人較適合生存，所以戰勝咗其他人類祖先，成為現代人類嘅祖先咁。

叉開少少講，好多時話科學係有大量證據支持，我都有啲懷疑，你做過scientific experiment就知吧，好多時係將唔同嘅嘢穿鑿附會，就當係證據，都係自己assume咗一個答案，然後就搵見到嘅證據去證明，但忽略證明唔到嘅嘢。我絕對唔係話所有科學都係咁，不過我始終覺得科學係perfect for finding the phenomenon，例如水上升到100度就會滾，但不能夠搵到phenomenon 發生嘅真正原因。我開始覺得有啲有口難言
不過重申返我覺得演化係的確存在，人嘅DNA都無時無刻被改變緊，但演化係咪可以作唯一真理解釋我就唔太認同。

你咁講都不無道理，不過又可以話係宗教作為操控人心嘅工具發展得比科學更加更加成熟

點解咁多仆街都係基督徒

我覺得共生係最合理嘅其實
理性+感性=真理

神學係哲學嘅一部分，其實兩不分家，你唔好誤會咗我話基督教係哲學，我想探討嘅係神

你講得幾啱，我自己理想中嘅信徒應該好似耶穌咁奉獻一生奉獻全部，不過我自問我一點也做不到
我上面講咗好多㗎，你用追故mode睇下啊如果有興趣

咁你有乜高見

都啱

係好多耶撚好門面，希望你唔好當咗個教好門面

科學唔係信神嘅人創造出黎，喺源自哲學經過長久嘅變化後定形
科學只係一套工具，只要正確地使用，使者有咩立場都唔會影響結果
科學同宗教互相拒絕，前者講求證據，後者講求信心
但係科學唔拒絕神，只要神可被觀察可被測試就得

有時諗，其實神唔係下下理我地既祈禱，唔係話佢廢定點，而家在於神既角度來講，我地肉體生命太短暫，有天國永恆的話，在世幾十年算得係咩

神唔會下下用神蹟幫你，正如打機唔會一卡關就開外掛一樣，神只係將遊戲攻略透露比少部分人知，由佢地（先知）教我地玩人生呢個遊戲，點先拎到高分，至於good ending(天堂）定bad ending（地獄）就玩哂成個game先由神判斷

成個世界就好似一個自由度極大既game 咁，我地玩呢隻game 係神既恩典都係考驗？

但我地有攻略都玩得太差，所以派GM(耶穌）教多次我地點玩

拿！不代表耶撚立場呀下！我鳩up咋！

而家唔駛再玩喎，一信保羅得永生

點解唔信佛教？

好有道理👏🏼
但演化論點解唔係講緊巧合嘅？我印象中以前睇書講會話地球由單細胞慢慢進化成多細胞，再演變做其他生物，但點解進化/演化好大部分係因為巧合，而演化完並能適應當時環境嘅就能生存，不能就滅絕，依個係我嘅理解

In a perspective that 如果人係有所謂嘅sprit or intelligence，即係有啲人會覺得科學over-diminishing human value，你覺得人有無同動物不同之處？又或者有無得解釋人嘅sprit mind?
我記得科學咁講，人嘅祖先即係猿人智人個啲，識用武器又識團結合作嘅智人較適合生存，所以戰勝咗其他人類祖先，成為現代人類嘅祖先咁。

叉開少少講，好多時話科學係有大量證據支持，我都有啲懷疑，你做過scientific experiment就知吧，好多時係將唔同嘅嘢穿鑿附會，就當係證據，都係自己assume咗一個答案，然後就搵見到嘅證據去證明，但忽略證明唔到嘅嘢。我絕對唔係話所有科學都係咁，不過我始終覺得科學係perfect for finding the phenomenon，例如水上升到100度就會滾，但不能夠搵到phenomenon 發生嘅真正原因。我開始覺得有啲有口難言
不過重申返我覺得演化係的確存在，人嘅DNA都無時無刻被改變緊，但演化係咪可以作唯一真理解釋我就唔太認同。

演化論就好似一個人推住一粒波咁，粒波會郁點會係一種巧合。你唔可以只在乎隨機嘅變化而唔理適者生存呢個推力。再者，mutation本身唔係隨機，不過呢個就太生物。

科學可以話你知客觀世界嘅事實，但佢唔會話你知人類嘅意義。我自己覺得自己嘅意義由自己創造。就算真係有個神自稱係我嘅創造者，我都唔打算用佢創造我嘅目的作為我存在嘅意義。因此我認為自己與動物不同，但我認為自己並非特別嘅物種。我嘅意義立於我意識到我自身嘅存在。

科學唔會忽略證明唔到嘅事，相反科學要求一個理論要被全面證實。所以科學比宗教更渴望過渡化石嘅出土。最近嘅重力波探測亦都只係為咗證實成百年前嘅理論。宗教要求科學提出證據，因為想要為難科學。科學要求自身提出證據，因為想要完善自身。科學從不與宗教玩小朋友遊戲。至於水嘅例子，我諗一個化學degree嘅大學生都解釋到比你聽，我唔知點解你會錯誤認為科學唔知水一百度會滾嘅原因。

演化論就好似一個人推住一粒波咁，粒波會郁點會係一種巧合。你唔可以只在乎隨機嘅變化而唔理適者生存呢個推力。再者，mutation本身唔係隨機，不過呢個就太生物。

科學可以話你知客觀世界嘅事實，但佢唔會話你知人類嘅意義。我自己覺得自己嘅意義由自己創造。就算真係有個神自稱係我嘅創造者，我都唔打算用佢創造我嘅目的作為我存在嘅意義。因此我認為自己與動物不同，但我認為自己並非特別嘅物種。我嘅意義立於我意識到我自身嘅存在。

科學唔會忽略證明唔到嘅事，相反科學要求一個理論要被全面證實。所以科學比宗教更渴望過渡化石嘅出土。最近嘅重力波探測亦都只係為咗證實成百年前嘅理論。宗教要求科學提出證據，因為想要為難科學。科學要求自身提出證據，因為想要完善自身。科學從不與宗教玩小朋友遊戲。至於水嘅例子，我諗一個化學degree嘅大學生都解釋到比你聽，我唔知點解你會錯誤認為科學唔知水一百度會滾嘅原因。

sorry唔小心paste埋你嘅reply，重post

神話信主可得永生
做盡壞事會落地獄

咁唔信主又唔係壞事做盡又會去邊？輪迴？

我同你想法一樣.

宗教比唔倒任何concrete既野我...

聽過有個喺美國德州某浸信會既華人牧師有個更有智慧同服到人既回應。
不過無謂喺度"分享"教精左你去推銷呢個保險投資組合。

唔係神學(耶教)係哲學既一部分。
係宗教係哲學既一部份。
咪喺度誤導人。

好多重有情緒病，冇左個寄託會自殘甚至自殺。

十一年天主教學校天主教聖經+天主教歷史教育。

So, no thanks.
唔幫趁友邦都唔等於要幫趁宏利。

本人無意動搖各位既信仰.
不過想分享下自己既view point.

如果有機會既, 可以睇下舊約聖經係點寫出黎.
Who wrote the bible? by richard ellioitt

再有機會睇下e套documentry.

仲有興趣既睇下 From Gods to God - Avigdor Shinan, Yair Zakovitch

以上e d都係超級客觀既書同video.
==============

跟住可以睇下咩叫evolution
推薦既係richard dawkins vs lenox 既 debate

再研究下evolution:

Anthropology既睇下咩叫neanderthals, homo erectus, australopithecus, 睇下佢地同現今人種homo sapiens既關係

動物既可以睇下whale既evolution, 可以睇下點樣由海去地, 再落返海 既adaption.

Organ上可以睇下recurrent laryngeal nerve既evolution adaptation

病例上可以睇下d heridatary既病, 研究下咩叫gene, 咩叫mutation
比較interesting有以下e個島好多人都係color blind

仲有好多好多可以睇
不過observe倒既野就係 random mutation, natural selection, environmental selection pressure

有興趣再介紹

其實好諷刺
基督教係因為要改革而演變出黎
但近年自身改革係天主教明顯好過基督教
連禁忌既同性戀話題，教宗都採開放態度
但基督教就仍然係非常保守

水嗰嗰 我當然知點解
其實..有啲難講，我腦中有千言萬語，又覺得打哂出黎好攰 係我唔好

我意思係我地只能以我地探測，感知到嘅嘢作factor，我明白我咁好似顯得我好反科學咁但你都睇睇，我地會話水由熱能令水粒子劇烈震動變成所謂嘅沸騰，但另一個角度係我地係免除我地諗到嘅factor有熱能水就會被煲滾，真實係咪熱能directly令水滾，定係熱能active late other factor that we are not able to indicate令水煲。當然現實中咁係無意義，熱能係咪真正factor並唔重要，只要熱能會伴隨住水滾就得，what I wanna say is that our scope is largely limited by 我地嘅intelligence，我地不能夠計算或者探測一個factor that we are able to imagine，我地只能夠用我地知道嘅factor去推論出邊個係main factor，當然現實中亦已經足夠正確，但的確唔係絕對正確。而科學最偉大嘅地方就係佢有可推翻性，因為佢亦深明自己嘅limitation

Ok

你啱。

你地講還講，可唔可以唔好串過馬撚
覆親都索好多負能量

點睇 "苦難"？

全世界都陪你受緊苦講咩姐

有幾多人活得開心姐

呢個死人post睇到人都燥埋

係就係唔係就唔係架啦，乜撚野半個

自己都唔知自己信乜成個on9仔咁

唔撚怪得要翻教會啦

ok,請繼續鬼打鬼

其實基督徒其中一個最大既問題就係會將所有未知全部歸功比神

你講緊既野同未有宇宙爆炸論前，信徒將地球講成係神整出黎係冇分別
當然而家又變左係由神引導宇宙爆炸生成地球。

當然你要咁做唔係唔得
但係我比較想知你點肯定呢個「創造」世界既神，呢個作為所有科學原理甚至係真理到最後解釋既神，就係聖經入面既神，而唔係他神

唔好同我講咩我證明唔到佢係，你都證明唔到佢唔係
呢個世界有樣野叫舉證責任
你認為創造世界既神係，愛神人，曾用洪水滅世，又有個仔叫耶穌....之類
係一個比「可能有一股未知力量或意志導致世界產生」 強烈好多既主張
所以當你地提出呢個主張。你地係有責任證明點解呢一種創世既力量就係聖經入面既神。

真信徒會話唔需要證明，信就信，唔洗證據。
但係我想知樓主呢個有自己思考既人會有咩解釋

其實幾年前仲係會有基督徒係用呢邊方法傳教，而家唔知仲係咪
佢地會話因為世界存在一定有原因，而只有神有呢個能力，所以神存在
其實我認同第一因係存在，而你地鐘意叫第一因做神都冇問題。
但係神(第一因)存在，同神就係你地聖經描述咁既樣，兩者之間係冇必須關係

正如有個人突然行過黎同你講其實我係你老豆，你問佢點證明，佢同你講，因為你係人，人一定係老豆老母生，所以你一定有老豆。
但係cls我係的確係有老豆啊，但係你點證明你係我老豆先係重點囉

1.人係唔會唔做壞事，無贖罪落地獄
2.一直都係保羅講㗎咋，信保羅不如信穆罕默德

基督徒嘅世界只得無神論同基督教

繼政治中立之後我見過最on9字眼
半基督教徒......

有幾on9
大部分基督徒都係咁。半個基督徒。

基督教世界眼中，係只有，非基督教和基督教

冇啦，典型既信就信，唔洗證明
但係樓主話佢有自己思想，只係半個基督徒嘛，咪想睇下會唔會有唔同既講法

永遠唔會再返教會

得啦，即係光環狗。
正常人對一樣嘢有質疑，會慢慢將個信仰擊破。
而你有質疑，但抱一個:佢係唔正確，但我依然信佢，係乜玩法

有d嘢一係信一係唔信，你老母5050

唔係，已係話：我懷疑佢可能未必正確，但我仍信緊佢。

即係：信有神vs信基督係真神vs信基督係獨一真神

係三樣野

咁正常人覺得一樣嘢未必正確，會唔會信咗先啊，呢樣就係重點

信基督可以唔信基督係獨一真神既咩
痴線原來仲有呢種玩法

對，信基督就係要信基督係獨一真神
所以要放棄好多野

Pascal‘s wager

耶和華神先係真神

你懷疑冇問題，但係你知唔知道從教義上黎講你懷疑已經係犯緊罪
即係其實你係唔應該咁做
定其實你一直為自己猜忌上帝而感到自豪

pascal's wager 其實反而唔適用基督教信仰
因為基督教要求信基督是唯一真神
pascal 那種 greedy and practical approach 唔 work
因為信基督教意味放棄晒信所有其他的神，所以cost好大。

以前中國傳統民間信仰
就係寧可信其有 不可信其無
背後就係用緊pascal's wager的思維

Pascal咪正正係耶人寫照
以為世界只得耶教同無神論

樓主守唔哂律法唔出奇，耶穌都話佢係「為罪人而來」

加拉太書 2:16
既知道人稱義不是因行律法，乃是因信耶穌基督，連我們也信了基督耶穌，使我們因信基督稱義，不因行律法稱義；因為凡有血氣的，沒有一人因行律法稱義。

基督信仰最基本要求係相信耶穌基督係神﹐承認佢為世人而死三日後復活

「你若口裡認耶穌為主，心裡信神叫他從死裡復活，就必得救。 因為人心裡相信就可以稱義，口裡承認就可以得救。」

但其實樓主信唔信神蹟

耶教徒對教義有思考無問題，二千年來都不停討論緊

但如果直頭覺得耶穌只係凡人，最多係醫術高明比人當係神蹟既話，否定耶穌既神性既話.....

咁根本唔叫基督徒喎，只係將聖經當係一個學術議題咁去研究咋喎

哥林多前書 15:14-18
若基督沒有復活，我們所傳的便是枉然，你們所信的也是枉然。

佢唔係樓主
應該係另一個自稱半基督徒既人

你始終解答唔到自己係信緊保羅

係咪信緊保羅.....好難答，我唔係耶撚無MODEL ANSWER

但我覺得呢個問題本身就將耶穌同保羅完全割裂左，好似信耶穌就唔好聽保羅果套咁

但新約聖經除左福音書之外，大部分都係保羅書信，保羅講既野的確係正統基督教義「因信稱義」就係響羅馬書解釋得最為仔細

使徒行傳都賦予左保羅有為耶穌傳教既資格，係耶穌開口叫保羅幫佢傳教。

我信保羅係耶穌挑選既代言人

基督教既核心永遠係耶穌，係耶穌為世人釘十字架後復活，保羅只係凡人，正如猶太教徒都唔會話:「你信摩西定信耶和華?」

太長同埋英文差 得閒先睇

戴定頭盔先，我解得通哂聖經我做左教宗好耐啦

我智慧有限，都解唔通聖經好多位先無信教

Google translate

其實同性戀應該係神唔應許的
如果唔係舊約就唔會燒哂所多瑪同俄麼拉，而且神係想人生養眾多，所以點會想人同性戀

舊約時代唔得啫

用番你個例子，或者簡單啲講，摩西死後幾十年，忽然有個一路追殺猶太人嘅人話摩西開口叫佢幫手傳教
仲話唔駛守十誡，你會唔會易啲明？

如果一個factor只係現時測量唔到，咁將來都會被納入，無需擔心。如果嗰factor無辦法被獨立地觀察及測試，咁佢同唔存在無分別，無需擔心。如果你指科學無辦法觀察到物理以上嘅真正機理，無錯，但我哋係處於物理以內嘅生物，我哋應當關心嘅係眼前嘅世界。況且，宗教又比到咩你？

塞翁失馬焉知非福

打左咁多野你班契弟冇個有興趣...

樓主咁都附和？
早半個鐘走扣半個鐘人工你仲想點？
想唔扣？
最多可以話個老細冇人情味

套紀錄片成兩個鐘頭呀，不如你講重點啦

總括一句, 舊約聖經好多野都係根據當時既習俗以意創造出黎...

不過有時間我就建議你睇下當學下野

星期六日先

點睇「殺人放火金腰帶，修橋補路無屍骸」

我應該唔會再經營依個po, 如果有追依個po嘅可以唔使再追。

我想傾嘅係一啲我對世界或宗教之類，一啲比較小眾嘅睇法，我本身其實並唔係想講基督教，更加無expect過大家係猛起批評所謂半基督徒，彷彿大家係班非常虔誠嘅耶撚。老實說，我用基督教依個字眼的確係因為依個字有noise，我知至少會引到反耶嘅人入黎，個po唔會空盪盪，但到最後似乎只係誤導咗大家。我會覺得平時大家見嘅耶撚就係揸撚住本經，完全唔溝通，自相矛盾又自視清高，我想打破依到隔閡，但恐怕我無咁嘅能耐。

我一直都只係想有個討論嘅角度，從來唔係要說服或者講贏大家啲咩，估唔到大家都係打辯論咁。好老實問，你地係咪平時都咁同人講嘢？其實真係令人好唔舒服，我自問真係對大家係朋友咁覆，真係推心置腹，我有無一個覆係專登屌9人先。我希望係大家討論，我會想覆哂每個覆我嘅人，但我發覺我會越睇越難過，我開始後悔開依個po。我知你地會覺得我係因為講唔過你地或者柒咗，各樣理由而走佬，但唔係。講唔過有咩所謂，我人一個，唔通樣樣都識咩？有錯有咩所謂？唔識唔知咪聽下人點講。問題係某啲人嘅態度。我明白你地會覺得放棄溝通嘅一方係有錯，但希望你地諗下點解會令人唔想同你地溝通。我唔係話要鬧你地乜嘢，我真係只係當你地朋友咁睇，依個溝通，我會唔舒服。

網絡有時真係唔係一個advocate 討論嘅地方，打出黎有時更容易令人誤解。感謝有唔少有識之士入黎同我9吹，希望大家喺討論中有袋到多少走，後會有期

無端端發脾氣走人？

你既回應比我感覺係連聖經都無睇過一頁

其實無人想睇到你個種多餘既多愁善感，有屁就放，有理就講，我唔理你護教定反耶，有point 有道理就有討論，被迫害妄想症發作可以去感情台叫春。

就係因為你一直諗唔清楚先會5050

我係你就
一係乜撚都唔諗繼續群埋教會班友一齊做開心既傻仔

一係就面對自己既質疑，花時間諗清楚問題所在，宗教到底係咩，將原因、目的諗清楚

睇緊 但真係好長，分幾日睇得閒時

信咩教都要你俾$奉獻嗎？

點睇耶撚成日用嚟打飛機嘅見證神跡等等?
明明信咩教甚至唔信教都可以發生嘅事,點解一定要ff到同耶教有關?
有咩事只係會發生喺耶撚身上?
耶教唔靠ff仲有咩嘢係真實?

即係賣身不賣笑。

其實未必係神想人生養眾多，而係寫經文嗰個想人生養眾多。
須知中世紀天主教"贖罪券"係人頭計冇得 "闔府統請"。
基督教"十一奉獻"又係段人頭計。
唔生養眾多邊個養到班修士咁肥。

咪鬼畀啲老千呃你兩粒鐘啦。
人生有限，時間去左買唔返架。

同古代天狗食日分別不大

巴打，「生養眾多」好似係舊約

我同你好似同一條船...
幾時變左做老千

基督信仰就係建立響神跡係真既基礎上

聖經中行神跡時成日話：「這是為了顯示神的大能」之類既說話

當然，而家耶撚開口埋口話神跡都係夾硬附會，病左係神既考驗 好番就係神既恩賜

神會唔會咁無聊幫你醫個傷風 咁都算神跡拜醫生好過啦

希望你可以明白多d啦
香港人其實好多野都唔識...

我記得以前細個返教會 + 同阿媽名爸講evolution, 佢地會當你blasphemy, 冷笑...

一個人可以比宗教完全洗腦真係好悲哀...
因為佢地覺得佢地信既野係唔會錯...

都係果句，係唔知自己信緊咩既程度上，你仲大問題過d耶撚
耶穌都仲知道自己個宗教係只要信就唔可以質疑。知道解釋唔到既野會揾靈性神蹟去做理由。知道信仰係一樣信就信唔信就唔信既野黎。

你就走出黎懶係理性信教咁，用耶撚口中既「魔鬼思想」 黎護教。
搞到兩邊都唔係人有咩謂。
點解有d巴打會燥底屌鳩你，除左連登本來就反耶集中地之外，仲有d (包括我) 係睇唔過眼呢d懶中立但係咪其實係冇立場牆頭草兩邊擺既行為。
講聖經有矛盾，你又話其實可以唔洗信哂可以有質疑，但係又繼續不斷攞「神既真意」唔係限死係聖經黎做解釋，問你標準係邊又講唔出。然後仲要發爛渣話人地當你係傳統食古不化既信徒。
公你贏字我輸，仲衰過d傳統耶撚。

其實我有keep住睇好多科學理論，subscribe好幾個科學channel嚟睇。我自己嘅睇法係"真理會以唔同嘅方式展現，真正嘅宗教（假設神係存在的話）同真正嘅科學係會互相作見證。"

但為咗公平咁討論，我會睇晒你比個三條link先再討論。我見你都係可以平心靜氣咁傾嘅人，希望我同你可以互相啟發。

其實最能夠見證科學既宗教係咪佛教？

兩千幾百年前：「佛觀一砵水 八萬四千蟲」
古人：wtf

現代：屌你老母啲水好多菌好多微生物

曾經小學同中學受學校朋友影響差d去信教
但係當你發現在好多陰暗面時
你會堅定不移咁拋信

佛教係好唔宗教既宗教黎
佢冇好具體既信仰對象
佢重視既係人既精神境界，要人達至涅槃既覺者境界
佛陀都只係先行者，唔係用黎祟拜既對象

雖然佢既核心仍然係對人間苦難既救贖，但係佢唔係從外在尋找，而係向內在尋找
比起科學更似哲學同心理學

唔係話你係老千。
而係話好多呢啲咁既片，以及宗教活動，都係時間老千。

so?

有個新約當無講過搬龍門？咁又重乜本野重要include舊約？

而且我講既上面某類人等想人生養眾多既目的的確係事實。

寫舊約聖經的人同天主教和新教都無利益關係

唔係好明你e句帶出d咩野
但係後人用埋舊約係可vo令佢係audience增加

唔係好明你e句想帶出d咩野
但係後人用埋舊約係可以令佢既audience數目增加

無錯 佛/如來 唔係一個特定既個體 只係一個境界 理論上人可以達到既境界

但又唔可以話佛教無宗教色彩

例如我地最常聽既淨土法門，姐係念阿彌陀佛，佢既理論就係因為人好難自己修成佛，唸佛號接通阿彌陀佛既願力幫我地修行，甚至死後被阿彌陀佛接去西天淨土繼續修行

個人感覺真係好似耶教因信耶穌基督之名而稱義上天堂.....

仲有佛教有好多關於神通既描述，特別係密宗對神通咒語手印之類修行極為重視，最高境界「即身成佛」直頭會成個人化為虹光身

就算係最唔講神通，標榜見性成佛既禪宗，都無否定到神通，六祖惠能死後金身不壞被視為肉身菩薩，仲比人供奉緊........

你嘅大意係寫經文嗰個想人生養眾多因天主教同新教要錢
但呢句無記錯係舊約聖經

天主教好似支持無套性交
提倡自然避孕法
反對overpopulation論
認為人口控制係魔鬼所為

試下唔好只係睇video O :-)
當你開始明白e個世界係點行, 你就會發現所有野係可以好似一個個齒輪咁...推動住點樣行.
科學上既evolution, anthropology, microbiology, zoology, botany, geology係可以好輕鬆咁click埋.

我個人覺得係evolution上最重要明白既野就係時間同selection
人睇野睇幾千年, 由其係基督徒, 要學下以百萬年黎睇人類既歷史, 再用幾十億年黎睇evolution

最好係去旅行既時候研究下當地既人, 動物, 植物

e.g.
1. 睇下點解marsupials大部份都係澳洲個邊
2. 再睇下madagascar既lemurs, 睇下geography點樣isolate e d地分令到佢形成一種既selection pressure
3. 再睇下d 人類既歷史, 點樣以前d人帶晒而家d傳染病去d 村落度再之後成條村冇抵抗力死L晒...
(好多同時係口頭上傳緊教, 但同一時間都佔據緊, 基dm上成個美洲同澳洲都係咁樣)
(我最接受唔倒就係e d...如果真係有全善既神, 點解會可以比e d野發生...conclude倒既野就係一係冇, 一係唔係基督教描述得佢咁至善至美)
4. 再睇下點樣科學e 500年既進步令人類點解係一個咁短既時間突破左對上幾十萬年都做唔倒既野.
e個係同西方資本主義有關.
5. 再睇下人類點樣自己配種d狗仔同mule, 你就會體現倒artificial selection既精髓

如果可以再睇得清生命既無常同變幻...就會更加體會倒chance同randomness.
你點樣做d咩增加自己既chance中d咩病 (e.g. smoking, alcohol), 上一代既遺傳點樣影響你...

好多feeling, 可惜冇咩人明白
有機會再講

我半基督加1/4佛教加1/4尹斯蘭教

我明

我都叫自己做"半"個既
因為可能返左好多年既關係...
同埋都有好多教會朋友既關係.

唔好係咁問候樓主話佢半個啦, 有d野改唔倒口, 叫慣左

不過最主要就係嘗試去明白
起碼佢都有質疑
亦都嘗試去明白e個世界多d
我最接受唔倒既野就係人好鍾意將d解釋唔倒既野sub左個god入去
如果長期係咁, 人點會進步

我e d已經睇破晒
我又唔算atheist既, 我估我e d叫agnostic吧.

無辦法，佛教最初既覺醒概念實在太虛無縹緲，並無比到一個好具體既成佛方式信徒。
而且佛教入面因被身在紅塵既肉身拘束，被容易被聲色犬馬既凡世所蒙騙既五感所誤導而導致無法解脫既觀念太重。
以致出現好多以鍛煉肉身，約束行為既修煉法門。企圖以一個具體，可量度，可執行既方式去比人朝住成佛呢個方向努力。
方法五花八門，簡單d 既可以只係守一d戒律，複雜既可以係咩神通法咒，甚至有d可能會透過藥物幫忙希望藉住呢d會影響精神既藥物帶黎既「超體驗」可以幫佢地接觸到涅槃境界。
當然由於一萬個人有一萬種成佛方法，所為佛教亦係一個極易分裂改變既一門宗教。對成佛既側重點亦各有不同(e.g.歡喜禪果d甚至認為扑嘢果時產生既果種腦袋一片空白既歡愉，係好接近覺醒既境界)
但係共同點係大家都以「解脫」為目的。

歡喜禪 根本就係聖人MODE，用果一瞬間既空虛去體會「空」 咁都比班和尚諗得出

個人覺得禪宗法門最正路

其實你地呢種存在恰恰係好多信徒口中「未信者」 既一種體現
好多信徒都將人分為兩種
信徒，與未信者。 意即你應當要信，遲早要信，你而家唔信到你死左都唔到你唔信。所以所有唔信既人，都只係未信而已。
佢地拒絕接受除上帝以外既第二種可能性。
而你地正正就係佢地假設中既果種人
你地未信，但係唔會諗住信其他。你地認為假如真係有真神，就一定係耶和華，只係而家你未說服到自己，所以唔叫信徒住。但係同樣，你地接受唔到上帝以外既答案。
其實係旁人睇黎，如果話正常教徒係指係信仰一事上佢地選擇左唔用理性去思考，所以根本唔會有質疑神，甚至有一種「我要係生命中揾到神存在既證據，然後我先會信神 ] 既心態。
你地就係明明本來唔係一個願意放棄理性思想既人，但係因為「返左好耐教會」 [身邊好多信徒朋友」 呢d因素逼住係信仰一事上唔可以完全以自己既理性去思考。衰d講，即係比人洗左腦

禪宗最大問題就係空既概念虛無到無得再虛無。
本身前面個個都仲話要苦行修煉，以身漸悟成佛。去到六祖吹到我突然拍一拍個頭，啊，我悟了！咁
咩明就明唔明就唔明，要明既一秒明，唔明既一世都唔明，玄到一個點。
結果又係分裂收尾。
神秀一講出黎就比慧能反駁既果兩句詩，到而家都仲周不時比人拎出黎鞭屍

我睇完晒啦。FYI我係個摩門教徒（只係講呢到我就已經估有負評），所以好多主流基督教所信嘅嘢我係有另外嘅睇法，所以討論時先唔好 assumed我嘅睇法，可以問清楚，搞清楚再慢慢討論。
第一條片我認為佢提出最大嘅質疑就係佢哋搵唔到實質嘅證據嚟支持聖經嘅某啲講法，但我嘅睇法係，
首先，佢哋而家未搵到唔等於冇，科學最寶貴嘅地方係只要有更可信嘅證據，所有嘢都可以推翻，難保有日會有新發現完全推翻佢哋而家講緊嘅嘢。另外如果我喺youtube搵下啲支持聖經嘅documentary，一樣搵到啲整合好嘅資料係支持製作者對聖經嘅講法，所以有少少各執一方。
第二條片我認為科學方成日都講"We don't know everything, but we know what we know and we know what we don't know. We just don't assumed God in what we don't know. If I'm completely wrong, doesn't mean that you're right." 同樣我自己對自己宗教嘅睇法都一樣係咁諗。
而宗教個方我只同意佢好少部份，所以就唔多講啦。

巴打你想點討論？我見你對演化論都有啲見解，可唔可以反傳統，比我先以質疑者嘅身份對演化論提出問題？

我自己都有套世界觀同有好多feeling，都係無乜人明白 甚至好多人評擊添

六祖呢條友太過神

如是我聞，若見諸相非相，即見如來。

如來說世界，即非世界，是名世界........

六祖淨係靠一本金剛經頓悟，金剛經完全無講咩戒律規條，無具體既修行方法，根本全部都係虛到極既大道理，叫你唔好執着，轉頭又叫你唔好執着於「唔好執着」，好多大道理，先唔講明唔明，明白左佢個道理又無具體做法令人達到果個境界

最撚仆街係又真係唔講得點做，如果唔係又會對果種法門產生執着.......甚至經文本身已經係一種「法執」，所以禪宗直頭主張「不立文字」「教外別傳」

禪宗個道理太難明，參禪又係一個只可意會不能言傳既法門，佛祖拈花，得迦葉會心微笑，其他人根本唔明佢地做乜鳩，連文字言語都已經係執着，所以唔可以好似耶教咁，下下引經據典咁傳道，啲禪師只可以打機鋒既形式去傳授禪機，姐係連登仔成日話既「我唔直接答你，用例子答你。」但後來又變得執着在打機鋒既文字遊戲。

最大問題係唔知點先為之頓悟，你話你悟左，但你有「我悟左」呢個諗法都已經係「着我相」 就算有人勁到「見性成佛」，都唔可以訂一個既定既參禪方法去比人跟住來做。

又真係學你咁講，悟到就悟，悟唔到就係悟唔到，你完全領悟到做到既就已經成佛

who knows.......

補充，但之後既天主教同新教有份揀咩經文要咩經文唔要呢。

你講緊因果論

樓主好似話已經唔會再覆呢個post，有冇興趣聽下摩門教（耶穌基督後期聖徒教會）嘅睇法？

摩門教都出現了

留名求解

「對於耶穌基督後期聖徒教會嚟講，最終審判後人會被分到三個唔同嘅國度
日榮，月榮，星榮（高，中，低）

對於其他宗教，天堂嘅定義係復活後或死後喺一個無憂無慮嘅世界生活。（例如主流基督教）
如果天堂係主流基督教咁定義的話，根據我哋教會嘅教義，星榮國度（最低層）已經係一個無憂無慮嘅世界。曾有人問教會第二任先知百瀚·楊，星榮到底係一個點嘅世界，先知答，你唔會想知，因為個到好到你會想立即自盡以後去。

星榮係一啲反對神嘅人，係犯罪者去嘅地方（不論信仰）。
月榮係選擇唔信神但行為高上嘅人（不論信仰），係啲對耶穌基督信心唔夠嘅人去嘅地方。
日榮係最忠信嘅人，所有八歲前死去嘅小朋友，個啲在生時無機會接受福音但如果機會比佢時會全心接受嘅人去嘅地方。」
- 引用和節錄自“返咗近30年摩門教，你問我答(2)

正面答返你問題先，前者最低限度係中榮國度，如果佢唔信耶穌係因為在生時冇機會聽福音（包括完全唔存在福音比佢聽或者未有話聖靈為佢作證令佢有無可否認嘅見證比佢選擇相信與否），咁佢死後至復活前呢段時間喺靈魂嘅世界就會有選擇嘅機會，如果佢選擇信，就會去高榮國度。

後者又要睇返佢係唔係無機會聽，但因為摩門教相信每個人都有良知，如果一個人做大壞事嘅話，九成九佢已經選擇咗埋沒咗自己嘅良知，呢種人死前信係唔會有用。

摩爾門經 阿爾瑪書34章
32 因為看啊，今生是世人為迎見神而作準備的時候；是的，看啊，今生的日子是世人完成工作的日子。
33 正如我剛才說過的，你們已有這麼多見證，所以，我懇求你們不要將你們悔改的日子拖延到最後；因為過了今生這段讓我們為永恆作準備的日子，看啊，如果我們今生沒有善用我們的時間，那麼黑暗的夜晚來臨時，我們就無法工作了

所以除非後者係極度不幸嘅人（佢作惡係完全基於對道德嘅無知），否則佢死前信神都會去低榮國度。

其實我蒲咗連登一年幾啦，post都開過

返咗近30年摩門教，你問我答(2)

信摩門教係香港係一個勇氣!

個人除左睇過book of mormon個musical + 聽過下joseph smith以外對e個宗教都冇咩研究

我見你都屬理性
今晚冇咩時間打, 覆唔倒你好長

不過可唔可以講下點解信mormon? 點解會信joseph smith?

冇咩時間追你個post, sor.
有機會再睇

我都算唔夠理性思考?

錯, 我唔信因果
我信chances

反而我未睇過Book of Mormon musical😂😂😂 係喺youtube聽過一兩首歌

其實唔使追我個post，好長 有咩可以直接問，我啲主要Q&A有自己留底。

都夜啦，聽日再答你個兩個問題

摩門教點睇新約聖經，如果承認的話，點解會相信天使帶新啟示落來，用另一種教義去信仰基督？

加拉太書1:7-9
7. 那並不是福音，不過有些人攪擾你們，要把基督的福音更改了。

8. 但無論是我們，是天上來的使者，若傳福音給你們，與我們所傳給你們的不同，他就應當被咒詛。

9. 我們已經說了，現在又說：若有人傳福音給你們，與你們所領受的不同，他就應當被咒詛。

如果唔承認聖經記載確實無誤，咁你地信咩經義？仲係唔係因信稱義？定係守律法因行為稱義？定係有咩其他得救既方法？

好笑的, 不過希望冇offend倒你個信仰
大約都係講信咩都係一樣

回應返你第一樣
我接受倒如果有更好既證據去推翻現今科學講緊既野
不過基督教需要既係leap of faith, e樣係超越左我既理性...

科學最寶貴就係你可以用evidence去challenege
相反, religion就好難

耶撚點濫用神跡係一個問題
神跡點證明係神跡亦係一個問題
邊個證明到一件事係巧合發生定神跡?
耶教建基於神跡本身on
信耶嘅人更加on9

答咗呢個回覆先，呢個易啲答，希望我哋可以理性討論，因為討論到呢啲唔多唔入都會踩到對方相信嘅地方，如果可以放低本來已經有嘅成見就會易啲討論。

摩門教視聖經為神聖寫作，但唔係完全準確無誤。因為聖經嘅手卷經過無數嘅世代相傳，有意或無意嘅修改、翻譯上嘅錯誤唔多唔少都影響咗聖經。

加拉太書:1:6 我希奇你們這麼快離開那藉著基督之恩召你們的，去從別的福音。

加拉太書的確提醒人唔好去從別的福音，但其實別的福音喺原始十二使徒在生時已經滲入當時嘅聖徒到。

所以個重點唔係天上使者到，而係"若有人傳福音給你們，與你們所領受的不同"到。喺使徒們在生時佢哋已經要四出矯正已存在嘅別的福音，使徒死後更是無啲有權柄嘅人去矯正別的福音。
或者你可以咁睇，第一世紀時嘅基督徒係無聖經嘅，但係有活著嘅使徒直接教導。我哋都一樣，相信現今有活著嘅使徒同先知直接教導我哋。

雖然我未知你知咩，但睇返歴史，由天主教嘅贖罪劵已經睇出，福音早已被更改，使徒所傳嘅福音已經不復存在。

我哋嘅標準經典係有4本，聖經、摩爾門經、教義和聖約、無價珍珠。四本都同樣重要，無話邊本大過邊本。

得救方法，或者我引用我哋13信條嘅頭幾條比你睇。
1我們信神，永恆的父，和祂的兒子耶穌基督，及聖靈。
2我們信人會為自己的罪受懲罰，並不是為亞當的違誡。
3我們信經由基督的贖罪，全人類都可以藉著服從福音的律法和教儀而得救。
4我們信福音的首要原則和教儀是：第一，對主耶穌基督的信心；第二，悔改；第三，為罪的赦免的浸沒洗禮；第四，為聖靈恩賜的按手禮

好多人認為我哋信因行為稱義，但其實唔係，我哋只係信聖經雅各書2章咁講
17 這樣，信心若沒有行為就是死的。
18 必有人說：你有信心，我有行為，你將你沒有行為的信心指給我看，我便藉著我的行為，將我的信心指給你看。
所以信條3可以睇為: 3我們信經由基督的贖罪，全人類都可以藉著服從福音的律法和教儀信（雅各書2章所講，帶有行為嘅真正信心）而得救。

係係信仰一事上未能完全用理性思考
如果真係一個無神論者，一係完全唔信任何宗教，一係就算特別偏愛某一宗教，都話唔會接受唔到除上帝以外既第二種答案。
即係其實你已經簡左呢個信仰，只係未有好強烈既證據去說服到你信。
呢種唔上唔落既情況，正正係因為「自小既教會教育」同「作為信徒既朋黨影響」
換言之，換一個家庭/成長背景，你可能就係一個完全既無神論者，或者係另一個宗教既「半信徒」
所以先會話呢d叫比人洗腦洗得多
點解反正真信徒我好少會話佢地比人洗腦
係因為佢地如果真係攞「靈性感動」 出黎做信仰既理由，我又真係吹佢唔漲。
但係就係因為「半信徒」 缺少左呢部分，佢地係「未受靈性感動既一群」，所以佢地「信仰果一半」 唔係黎自靈性，又唔係黎自理性，所以去到最後只能係因為感性/習慣等等既原因。

番開咩教會？宣道？浸信？靈恩？

公平啲咁講，現時好多科學論說(Theory)都有leap of faith，只係大步定細步。

例如big bang theory計出嚟嘅singularity係base on佢哋觀察到空間膨脹緊（fact），之後就用一個假設（assumption）" if space has always been expanding on this constant rate."嚟計返出嚟。但問題係無人證實到space係唔係always been expanding on this constant rate。呢到都係big bang theory嘅其中一個leap of faith。我唔係話科學有leap of faith，但科學嘅theory就絕對有，大步定細步而已。

至於宗教係咪真係咁難有證據？我覺到唔係。試諗下，美國總統選舉後嘅就職典禮，有個人從天下降落嚟，然後開口講「Behold, I am Jesus Christ, whom the prophets testified shall come into the world」。

或者你祈禱想知道神係唔係真實存在時，耶穌突然展現你眼前。即使你可能仲對你所認知嘅基督大教教義有好多問題，但已經有無可爭議嘅證據證明你知佢存在。

PS: 我點解信摩門教個到我仲整理緊，應該唔會好耐，但因為已經返緊工，我打完就會覆你。

個人分享:

信教一定要有一個目標先可以信, 我又唔想得永生, 我又唔想有個三唔識七的神控制我人生, 我只要現在安安穩穩咁ENJOY MY LIFE.
就算聖經係真實, 咁點解我要信教?

原因/ 理由?

其實你好矛盾

既然你唔信
咁點解你又會祈禱？

你祈禱 即係你信神係存在
會聽你祈禱 會幫助你

如果你唔信神係存在
咁你祈禱為咩？ 向邊個祈？

基督徒係應該日日都祈 無論係感恩定請求定食飯前都會祈禱
但係我真係有事先祈 仲要係「嗱 如果你係真嘅就幫我啦」可以講佢只係我有障礙時嘅一個心靈寄託
或者我信佢嘅存在 但係我真係冇興趣成為一個基督徒
嗰啲 神會與你同在 我真係feel唔到
加上基督徒又要翻教會日日祈禱睇聖經唱聖詩 啲人係真係發至內心 真同神建立關係先咁做 但係好明顯我係被逼嗰啲
所以先煩呀ching

基督徒嘅感恩係唔包括多謝農夫

我係教二代，父母都係後期聖徒（摩門教徒），但我唔係因為父母係就信，大部份LDS後代（後期聖徒簡稱）都唔係簡單咁跟父母信。

簡單啲講，我14~16歲左右開始質疑自己信嘅係乜，到底係唔係真。所以開始研究我所能接觸到嘅所有學說（包括科學、其他宗教）。研究我所能接觸到嘅所有反摩門資料，再一一對照我所搵到嘅同事實係唔係相乎。最後我用"假如神係存在而佢又會回答祈禱，我就應該一試"嘅心態去祈禱。最後我得到足夠說服我嘅答案，所以就信喇。

而點解Joseph，最重要嘅係我從祈禱得到一個足夠說服我嘅屬靈答案。但呢個答案之外仲有Joseph嘅歷史令我相信佢唔係講大話。
網上要搵評擊佢嘅資料非常容易，但如果細心啲睇啲評擊同考慮到歷史事件同人嘅動機就會睇得出，啲評擊好多係錯或者誤解。

我用一個簡單嘅方法講，先假設Joseph係大話精，佢嘅經歷同摩爾門經（摩門經最新中文譯名）係佢虛構出嚟。人要虛構宗教不外乎係為名利錢嘅啫。但佢成世人三樣嘢都無。
好多人唔知摩爾門經嘅成書由來，其實除咗約瑟最初祈禱時親眼見過神同耶穌基督，其他好多屬靈經驗都有第三者在場，其中幾個好重要嘅係人叫Oliver Cowdery, Martin Harris, and David Whitmer，佢哋三個係摩爾門經嘅三位見證人，佢哋宣稱親眼見過金頁片、天使摩羅乃（將金頁片交比Joseph嘅天使）、同其他證物。
Oliver Cowdery係翻譯摩爾門經原稿(金頁片)嘅主要抄寫員，Joseph會用"the gift of God"嚟睇金頁片上嘅古文，再讀英文比Oliver聽，Oliver寫低。由翻譯開始到完成成本摩爾門經共兩個月（268,163個英文字）。
Oliver同樣在場於摩西嘅顯現賜予聖職，彼得、雅各、約翰顯現賜予使徒權柄，同埋喺嘉德蘭聖殿內耶穌基督親自顯現、以來加賜予從前世代嘅權柄等等。
Martin Harris幫Joseph比USD$5000（相等於約現時嘅USD$77,535嚟印5000本第一版嘅摩爾門經），同時係第一位摩爾門經抄寫員。
David Whitmer，接受最少71次專訪，1875-1888年唯一在生嘅見證人。
三位都喺不同時間同Joseph意見不合而離開教會或被開除教藉。正如我上面講，假設Joseph係講大話，你係參與製造大話嘅重要成員之一，你喺離開咗間你有份創立嘅教會之後點會唔去攻擊同否認所有嘅嘢？They got nothing to lose but everthing to gain.
但事實係三位至死都無否認過佢哋嘅見證。坊間有好多流傳佢哋否認過佢哋嘅見證嘅流言，但全部都唔係虛假嘅陳述。
1887年David Whitmer仲喺死前特別發公開聲明
"A PROCLAMATION. Unto all Nations, Kindred Tongues and People, unto whom these presents shall come: It having been represented by one John Murphy, of Polo, Caldwell County, Mo., that I, in a conversation with him last summer, denied my testimony as one of the three witnesses to the 'BOOK OF MORMON.'

To the end, therefore, that he may understand me now, if he did not then; and that the world may know the truth, I wish now, standing as it were, in the very sunset of life, and in the fear of God, once for all to make this public statement:

That I have never at any time denied that testimony or any part thereof, which has so long since been published with that Book, as one of the three witnesses. Those who know me best, well know that I have always adhered to that testimony. And that no man may be misled or doubt my present views in regard to the same, I do again affirm the truth of all of my statements, as then made and published. "He that hath an ear to hear, let him hear, it was no delusion! What is written is written, and he that readeth let him understand."
more at:

摩門教徒從來都唔受歡迎，18xx年左右更係過街老鼠。當時米蘇里州政府更一度發出撲滅令，設一個限期比所有人可以合法咁殺死未搬離米蘇里州嘅摩門教徒。摩門教徒多次要放棄佢哋自己親手起嘅城市同聖殿。

正如我上面講，假設Joseph講大話，咁有乜可能個三位人會唔爆佢出嚟？試下你比50萬我，打本創個宗教出嚟呃飲呃食，但無得食之餘仲要比人迫害，威脅到性命。好喇，呃到咁上下我踢你出教，唔受你玩。咁你仲會多次同人講你真係見過天使同金頁片，一世都忠於自己嘅見證？
所以我認為呢個係其中一個證據證明Joseph所講嘅都係真。

下面有啲我搵到"證據"，但教會從來冇官方承認任何睇法，因為我哋冇得到過神對呢方面嘅直接啟示，加上呢啲"證據"都唔會幫助到人搵見證。所以呢啲都係其他人自發搵嘅嘢。

more:
摩爾門經一開頭係講述一個叫李海嘅先知帶住佢屋企人由耶路撒冷去到美州，1830年左右係冇可能搵到有關當地嘅地理同歷史紀，但李海家庭嘅出耶路撒冷記就完全合理，甚至搵到考古證據。

另外又有耶路撒冷對出搵到一間叫李海之家嘅屋同公元前嘅基督教城鎮。

喺北美洲搵到大量有猶太人文明嘅Hopewell indians遺址，約500bc ~ 400ad，啱啱好同摩爾門經講嘅人一樣年份。佢哋帶有猶太人嘅X2a DNA，考古文物都乎合摩爾門經嘅講法。Part 1 ~ 6

如果你係咁諗，就的確係冇原因，冇理由，你唔應該信。

咁又唔好講一句呢啲咁樣嘅說話否定晒所有基督徒

好似話任何問題追問去到最後都係會問到「這個世界有真理嗎？如有，真理是甚麼？」呢個問題
信教就係希望可以搵到真理

祈禱唔係要否定咩嘢
亦唔係要感謝咩嘢
祈禱係耶教洗腦嘅一部分
目的係要將耶教入侵日常生活
等耶撚潛移默化脫離唔到
祈禱只係一個門面儀式,好似感謝主變成口頭禪咁

我連真理都唔想搵, 咁信唔信教對我黎講毫無意義

Joseph 響貴教既地位係先知？如果係，咁有無咩神蹟顯現過

塊金頁片去左邊？咁重要既野係我就直接拎去梵帝崗研究保管

你地覺得聖經已經唔係完全準確，係咪姐係話聖經唔能夠幫人得救，所以先需要你地既經？如果聖經核心教義無誤，可以借聖經信神得救，咁做咩要你地加多兩本經上去？

如果你地覺得聖經有錯，點解唔係修正錯處而係整左幾本經出來？如果係好多錯處唔方便改，咁為咩要讀聖經，讀你地啲經咪得......

你地覺得現板本聖經有誤，咁你地覺得係邊度錯左？

我假設李海出耶路撒冷係真，但到左美洲係無任何證據可以證明佢既存在，無意冒犯，咁佢做左啲咩值得記載落來？

假設創教人講既野係真，但點先證明到佢見既係真耶穌，而唔係其他靈...魔鬼？與神對話個作者都話自己寫既係神同佢既對話，但內容完全係new age ........

最後，個人問題，你話因為祈禱而得到答案，我都試過但唔覺得有咩回應，理論上神對所有人包括罪人都會回應，你得到足夠說服你既答案，答案係咩？係我祈禱得唔岩？試探心理有問題因為「不可試探神」？

對呢個聖經故事有咩睇法？
細個係基督教小學聽
到依家都唔明最後個條友錯啲乜

你有無見過基督徒食飯？

Yes,唔只你，我估好多人都係咁，而人喺經歷苦難嘅時候通常會諗多啲呢類嘅野，咁樣就可以解釋到點解啲人傳福音通常都會喺人經歷苦難嗰時先傳到。

你有冇見過「基督徒」食飯？

未見過唔緊要，google「飯前禱文」睇下有無多謝農夫

禱文入面夠冇多謝工廠老闆、廚師、餐廳侍應......要全部數晒出嚟你先收貨？

正確
當心靈最脆弱時， 任何有機會幫到佢的， 佢都一定會信

唔理祈福黨， 問米， 宗教等等方法

所以宗教係因為你需要一樣/部分野， 你先會信
任何野都唔需要的情況下， 大家唔會信

我覺宗教有太多規限，好唔自由，加上宗教有長遠歷史，佢個陣講既道理，同依家既文化有衝突，唔可以與時並進。

聖經佛經，自己當哲理睇，岩價值觀會參考，但有啲地方無法苟同。

Joseph 響貴教既地位係先知？如果係，咁有無咩神蹟顯現過
塊金頁片去左邊？咁重要既野係我就直接拎去梵帝崗研究保管

Joseph係一位先知，佢有施行過翻譯、治病等嘅神蹟。但公道啲講，唔係行過神蹟先算係先知，施洗約翰同若干位被視為先知嘅人都無施行過神蹟。
金頁片喺完成翻譯後嘅一段時間後就由天使摩羅乃收返。所以教會唔再擁有套金頁片

你地覺得聖經已經唔係完全準確，係咪姐係話聖經唔能夠幫人得救，所以先需要你地既經？如果聖經核心教義無誤，可以借聖經信神得救，咁做咩要你地加多兩本經上去？

任何經書都唔能夠幫人得救，經書只係教導耶穌基督嘅福音，當人認識咗福音後再經由耶穌基督嘅贖罪同人對佢嘅真正信心（遵守福音嘅教義同由有權柄嘅人接受教儀）先會得救。
你呢條問題就好似問緊，如果馬太福音嘅核心教義無誤，咁點解仲要加上馬可、路加、約翰？
任何經書如果係真係從神而來，係唔會嫌多。聖經唔係一本書，係書集。

如果你地覺得聖經有錯，點解唔係修正錯處而係整左幾本經出來？如果係好多錯處唔方便改，咁為咩要讀聖經，讀你地啲經咪得......

錯處自然有修正，所以教會係有Joseph Smith靈感版本嘅聖經。但Joseph死前未完成全本聖經嘅修正，但教會或網上可以免費睇到佢嘅靈感版聖經。基於方便同其他人溝通，教會嘅官方聖經係英文版嘅KJV。
其實只係讀我哋嘅經係可以嘅，但正如我上述講，經書唔會嫌多，加上如果想讀耶穌在生時嘅事蹟同早期使徒嘅教導，耶和華嘅大奇事等等，有乜係好用過聖經？你唔會因為有羅馬書就唔睇彼得前後書。

你地覺得現板本聖經有誤，咁你地覺得係邊度錯左？

例如洪水前話神後悔造人。但因為我哋信神嘅事工同榮耀就係喺人到。佢點會後悔造人？但其實係挪亞後悔神造人，Joseph用靈感修改咗呢part。
不過我想講，聖經有幾多小錯都唔重要，試諗下，聖經就算比人改到面目全非，但假如摩西就企喺到教導你神嘅旨意，你仲會唔會咁care聖經有幾多錯處？聖經都係先知接受到啟示寫落嚟嘅字。而家一位活著嘅先知就企喺你面前，你自己去演繹本比唔知幾多人以政治目的或圖利利用過，修改過無數次嘅聖經，定你眼前嘅先知講？

我假設李海出耶路撒冷係真，但到左美洲係無任何證據可以證明佢既存在，無意冒犯，咁佢做左啲咩值得記載落來？

Fair啲講，李海去到美洲不出幾年就死咗。如果有人仲要求搵返李海啲墓地就似乎太唔公道。唔知你有冇睇我比你Hopewell Indians條片，佢將猶太人嘅DNA帶咗過去，猶太文明嘅印第安人同古希伯來文嘅出土物都算係證據嘅一種。
佢做嘅就係帶咗佢屋企人去到美洲，咁祖先嘅由來本來已經值得記載。

假設創教人講既野係真，但點先證明到佢見既係真耶穌，而唔係其他靈...魔鬼？與神對話個作者都話自己寫既係神同佢既對話，但內容完全係new age ........

呢到其實我點答都死，假設你「看見一道光柱，正在你頭上，比太陽的光還亮，緩緩降下來，直到落在你身上。光停在你身上時，你看見兩位人物，站在你上面的空中，其光輝和榮耀無法形容。其中一位對你說話，叫著你的名字，指著另一位說──這是我的愛子。聽祂說！另一位說：看啊！我就是耶穌基督。」你點樣證明佢真係耶穌基督而唔係悟空七十二變？
雖然拉到可能會比較遠，但唔知你有冇聽過Last Thurdayism？你點樣證明你而家呢個世界係存在咗好耐，而唔係上星期四將所有歷史、證據、包括你嘅記憶無拿拿出現？
我只能答，證明唔到。任何人只要有心要質疑一樣嘢嘅話，你無論點都證明唔到。
I know what I know, but I cant know what I dont know.

最後，個人問題，你話因為祈禱而得到答案，我都試過但唔覺得有咩回應，理論上神對所有人包括罪人都會回應，你得到足夠說服你既答案，答案係咩？係我祈禱得唔岩？試探心理有問題因為「不可試探神」？

用返科學方法咁睇，甲做一個實驗A得到a結果，乙重複實驗A但得唔到a結果，咁你覺得乙會先搵下自己係唔係重錯、做漏、做少、理解錯個實驗A先，定會出論文攻擊甲係錯先？
你祈禱係祈啲乜？祈禱嘅動機係乜？如果你得到個答案又點？你自己有冇盡力研究話先祈禱問？之類嘅問題。
根據我嘅經驗，呢啲全部都影響到會唔會收到答案或點樣收到答案。而答案係啲咩呢？好難答，每個人都收到自己嘅答案。Joseph親眼見到神，以利亞有微少嘅聲音作證。每個人都有唔同足夠說服自己嘅答案。

我又唔會話係試探，試探係指你挑戰性咁試人，但我講嘅係尋求真理嘅試，你唔試點知結果。
雅各書:1:5 你們中間若有缺少智慧的，應當求那厚賜與眾人、也不斥責人的神，主就必賜給他。
6 只要憑著信心求，一點不疑惑，因為那疑惑的人，就像海中的波浪，被風吹動翻騰。
7 這樣的人，不要想從主那裡得甚麼。
8 心懷二意的人，在他一切所行的路上都沒有定見。
類似咁嘅感覺。

1. 論證手法

其實基督教都好多e d "證據"
你既論證方式個人認為係有flaw既
我唔係想攻擊摩門教, 我係想講個論證方式

因為你已經假定左名, 利, 錢係d人創立宗教既原因
但係可能佢有hidden agend既 (e.g. 女人, 有followers)
(e.g. 我聽過joseph smith係行多妻制, 唔知真定假啦...而家都有好多人話自己係神既兒子, 全世界周圍都有, 佢地有d都唔係有名, 利,錢, 咁唔通佢又係真既?)

參考:

記得曾經有人同我講點解信耶穌
佢同我講話, 一係佢係神, 一係佢係騙子, 一係佢瘋子
如果我地排除左後兩者, 咁佢就係神啦
e個亦都係著名聖經學家cs lewis既論證手法

詳見:

但係e個方法最大問題係我地assume左新約聖經既野都係真, 如果上面既野都係fictional呢? 咁e種論證手法仲有冇問題呢?

亦都有可能佢有delusion佢自己同身邊既人都唔知
有個medical term叫folie imposée你都可以研究下
(dominant既人share左比身邊既人一樣既delusion,同時被share個d人都唔會覺得自己講大話...)
======================

2. Blind faith

有人係因為個人既經歷而相信
e點其實我冇問題, 但係如果個faith可以因此大到可以信晒成本聖經每一個字, 拒絕科學講既證據 e.g. 以前既人最出名就係日心說, 而家既young earth撚, 拒絕evolution既overwhelming evidence, 咁就係一個問題. 因為係冇process過下reject, 已經變左做blind faith. (不過有時佢地係process唔倒, 因為太難)

我既mindset係科學係可以reproducible, 有concrete既野backup. 宗教上相反好多野都冇.

P.S.
我冇時間睇晒你d video住
不過岩岩睇過haplogroup x2a gene proof
好多學者已經指出係唔可以用黎proof mass migration既evidence

詳見:

有機會再share我既睇法
不過真心個句, 我唔覺自己比宗教洗左腦

其實所謂否定耶穌係騙子既理由就只係所謂既「佢為道德改革帶黎重大既貢獻」
呢度又出現我一直所講既矛盾

你用咩道德標準去論斷耶穌既成就？呢個道德標準又從何而來？

如果你用耶穌既標準去論斷耶穌，咁佢當然係符合哂所謂道德既要求，佢當然係一個偉大既人，自然，根據你地既推論，佢當然就係神。
但係如果以普世價值既標準呢？你確定世上每一個人都認為耶穌係偉大既？而且依賴凡人既標準，因為人覺得佢偉大，佢先叫偉大，咁仲算得上神咩？

我一直唔明點解基督徒一直無視呢個概念
你地明明就係用緊普世價值，用緊凡人既價值觀去論斷上帝，耶穌。然後覺得佢好，佢有道德，先信佢。
但係又唔比人用普世價值，凡人既價值觀，去覺得有d教義係無理，不合時宜。

另外，偉大，同騙子，兩者並唔衝突
如果講一個大話可以平息干戈，世界和平
佢選擇左咁做，佢當然仍然係一個偉人
但係同時佢亦係一個騙子

仲有可能既野係historical jesus並唔係咁
而佢既事跡係後世加鹽加醋令到佢咁
可能佢係無辜的...

亦都有可能佢係個個年代既cynic...
)

仲有個問題係好多基督徒會話人地個d宗教既野係冇可能啦, 假啦, 咁既野都信...?
但同時間笑人個d又覺得virgin mary, 復活升天係perfectly冇問題

放心，我唔會覺得你攻擊摩門教，友善討論 。
1.
女人同有信徒已經係屬於名利錢之下…所以有冇更好嘅解法？
無錯，Joseph有行多妻制，但可惜唔可以當係動機之一。首先，多妻制喺世上存在已久，你有錢就可以做到，唔關宗教事。第二，美國當時未有法律禁止多妻，多妻係合法嘅。第三，聖經有記載神容許部份人多妻。所以喺道德、法律、神學上多妻制都無問題。

我哋可以又公平咁睇，我明白你話信徒assume某啲嘢係真再去論證。但唔通科學介完全冇assume過任何嘢？如果你能夠平心靜氣咁思考，我用反你嘅眼光去思考，假如成個世界都只係一個simulation，科學家而家嘅論證手法就同樣出現問題。

而你引用嘅folie imposée都一樣，如果一個人可以咁樣影響另一個人，令佢哋相信啲唔存在嘅嘢，點解呢樣只可apply落宗教到？如果Joseph（A）可以係因為folie imposee而同其他人一齊有精神病去堅信啲唔存在嘅嘢，點解非信徒（B）唔可以有同樣嘅病令佢哋堅信啲唔存在嘅理論？
特別係洗腦個部份，啲惡意恥笑其他睇法嘅人好鍾意講，你入咗教就已經比人洗咗腦。如果我答，我無比人洗腦，佢哋就會覆類似，比人洗咗腦嘅人點會知自己比人洗咁腦吖。
How is it fair that甲係比人洗咗腦，但乙就絕對唔會比人洗腦？apply同樣嘅邏輯，非信徒都可以係被洗腦洗到明明有神都唔信。
你試下如果我同你講祈禱就會知，如果你唔知就因為你係被洗咗腦，所以明明已經有答案比你你都感受唔到，and btw，因為洗咗腦嘅人係唔會知自己比人洗咗腦，所以你連點解你感受唔到都無辦法知道。咁講嘅話你會作何感想？

2.
其他信仰我唔知，但摩門教徒信嘅神係一位人物，佢唔係一個精神體或能量體，佢之所以全能係因為佢全知。教會有位先知講過類似咁嘅說話"神唔係一個魔法師，佢係一位科學之神，佢利用天文學去管理星系嘅運行。佢利用生物學去創造生命，佢利用一啲存在但我哋未知道同理解嘅科學方法行我哋稱為神蹟嘅異事。但如果我哋嘅智慧達到佢嘅水平，我哋就會知道呢啲神蹟其實都只係宇宙間永恆嘅定律。神係運用呢啲不變嘅定律去管轄一切同成為神。"
事實上摩門教相信嘅創世故事同主流基督教嘅憑空創造係完全兩回事。摩門教相信係神用已存在嘅物質組織個世界出嚟。但佢點做到？我哋唔知，但正如你比我睇個條片嘅科學家咁講，我哋唔知唔代表要將一套唔啱嘅理論套落去。

你話科學係可以reproducible，咁如果我用返同樣嘅質疑口吻，我可以問有冇實驗成功咁由無機生物到有機生物再演化到智人同世上億萬嘅生物紀錄？如果成功過，你又點知最初嘅生命係用同樣嘅方式而唔係用任何其他嘢方法出現？
如果真係咁reproducible，點解會有好多科學家唔同意演化論？
我提出嘅DNA講法就如演化論一樣，係永遠有人各執已見。所以點解我唔會咁睇重呢啲所謂嘅證據。

Btw, 你最後引用有關DNA條link都係摩門教徒嚟。如果你接受佢呢一項睇法，但又唔接受佢相信神同Joseph嘅睇法都ok嘅。但同樣我都可以接受適者生存嘅睇法，但接受唔到演化論嘅其他睇法。

......你地覺得神只係一個好勁既科學家。

咁物質世界從何而來？

神利用不變既規律成為神，咁佢本來唔係神？ 即刻諗起杜汶澤，「神本來都係人...」

物質唔係神創？神係一個人物？唔係精神體有肉身？
創世記1:1-2
1. 起初，神創造天地。
2. 地是空虛渾沌，淵面黑暗；神的靈運行在水面上。

真心問，我唔敢話正統教義同摩門邊面岩，但如果連教義，世界觀都同基督教都有咁大分別，咁仲算唔算係基督信仰？定係同伊斯蘭教咁已經係另一個天啟宗教？

尊重下自己

咁即係有無感謝農夫？我有無講錯？

伊斯蘭教都信耶穌係處女瑪利亞生，
點會算另一天啟宗教？

淨係一樣野，伊斯蘭教唔信耶穌係神子，當佢係人係先知，已經無得拆

「信奉天經的人啊！你們對於自己的宗教不要過份， 對於真主不要說無理的話，麥西哈‧爾撒——麥爾彥之子，只是真主的使者，只是他授予麥爾彥的一句話，只是從他發出的精神」

我唔認為"只係一個好勁嘅科學家"係一個合適嘅講法。我哋唔信神係魔術師唔代表佢降格咗。一個萬物聽命於佢，可以自由操控物質嘅結構嚟創造宇宙同生命嘅人物係唔係簡簡單單一個好勁嘅科學家呢？一個不老不死，穿越空間與時間限制嘅人物係唔係簡簡單單一個好勁嘅科學家呢？一個通曉萬事，由太初就知道末了嘅人物係唔係簡簡單單一個好勁嘅科學家呢？我只能講我唔覺。

物質世界點嚟我唔知，神仲未啟示有關嘅事，但佢有啟示過一啲人類現時認為唔係物質嘅嘢其實都係由物質組成。
教義和聖約131篇
7沒有所謂非物質的物質。所有的靈都是物質，但它是更細緻或純粹的，只能被更純潔的眼辨識；
8我們看不見它；但是當我們的身體被淨化，我們將看見它都是物質

無錯，神唔係一直都係神，我哋而家呢位神本身係喺另一個更早非地球世界嘅人，佢經由對佢當時嘅神嘅服從而獲得永生，成為神。
你一定會覺得呢個教義好神奇，但真正嘅基督教係有使徒同先知去接受啟示，教導「以弗所書:3:5 這奧秘在以前的世代，沒有叫人知道，像如今藉著聖靈啟示他的聖使徒和先知一樣。」。神曾是人，人能成為神呢個概念喺最早期嘅基督教唔係啲咩新奇嘅事，反而係第4世紀羅馬政府召開嘅會議到被廢除同定義為異端。如果你有機會研究4世紀個幾場會議，你就會知道出席者8~9成都係同一派系嘅人，其他派系嘅人（包括信三位三體同人能成神嘅代表）係被拒絕入場。簡單啲講個幾場訂立"基督教"教義嘅會只係一場閉門嘅政治會議，嚟確立一個羅馬政府要嘅宗教嚟管治人民。

神曾是人，人能成為神係我對呢間教會最鍾意嘅教義之一。呢個完全解釋到神同人嘅關係，人係神嘅後裔，天父唔係單純嘅稱呼，而係佢真真正正係我哋嘅爸爸。都解釋咗點解全知全能嘅神點解會為人做咁多嘢同顧慮人。仲有好多好多我認為其他主流基督教解釋唔到嘅嘢。

冇錯，我哋嘅教義同"基督新教"、"基督天主教"或"基督正教"有好大嘅分別，我哋絕對唔係"基督新教"、"基督天主教"或"基督正教"，但我哋係基督教。

「我們愛，因為神先愛我們！」

..........簡直係驚人呀⋯⋯

咁貴教有無關於成神既修行方法？

如果人可以成神，做咩一定要信基督？

我地唔係而家呢個神既造物，咁我做咩要守佢既律法同道德觀念？頭先你話一夫多妻許可，我唔反駁，咁貴教點睇「一妻多夫」？「神不偏待人」，一妻多夫應該都可以接受架？

原本既神又去左邊？神自有永有，超越時間空間，照計就唔會死，咁而家咪有兩個神存在？

神本來係人，人可以成神？咁神人關係係咪平等？人可以成神既咁點解唔修行成神而係去信仰成左神既人？

我知道早期基督教有好多派別，唔好執着於「基督教」既名先，但你都話同主流「基督教」咁大分別，咁做咩要堅持「基督教」呢個名，好似伊斯蘭教咁當係另一套宗教咁行咪得，雖然都係信同一個神，但我感覺已經同「基督宗教」係兩回事？

「基督徒嘅感恩係唔包括多謝農夫」
呢句野錯
收手啦
盲反到咁

我冇理會個網站係唔係摩門教徒寫啦
但係如果連自己教徒都覺得有flaw既時候, 我估個個論點就一定有佢既問題既.
(推翻haplotype x2a黎做proof其實都係population genetics既time frame問題)

同hardcore基督教, 摩門教既信徒講E D野, 其實真係好難溝通.
如果對生物學有返D認識, 演化論其實都幾難係錯
應該咁講, 其實係係多方面睇倒佢既痕跡
(at least, harvard, cambridge, oxford都係咁教)

人類睇唔倒macroevolution係因為佢地用左一個太短既time frame去睇
現今既時代, 我地可以係e coli身上睇倒.
因為e coli 個生長速度快, 我地可以睇倒evolution進程

詳情:

答咗一夫多妻先，一男一女嘅婚姻係神制定嘅，但神喺某啲特別嘅時間會對某部份人命令佢哋執行多妻制，主要係為興起一群正義嘅後裔。所以除非神特別命令某部份人去執行，否則婚姻只限於一男一女之間。神不偏袒人嘅意思唔係你講個種"公平"，而係每個人只要守誡命就會得到祝福。如果係你講個種"公平"，男人無得生仔未好唔公平？

我諗你誤會咗，人能成為神唔代表人今生可以好似修佛咁修成神。
我簡單講多少少，我哋信人有前生（唔係輪迴嘅概念），每個人喺地球出世前都以靈嘅狀況存在咗好耐，進步到某個地步就要塵世嘅生活先可以繼續進步。今生嘅目的包括得到一個身體，體驗人生嘅甜酸苦辣同體驗不同嘅經歷，離開我哋嘅天父、我哋嘅神面前，喺一個見唔到佢嘅地方受試驗，嚟證明我哋係善或惡。
雖然未必係個好嘅比喻，但可以試下咁睇，要考驗一個人嘅本性係善定惡就可以試下放佢同其他人喺一個無法律嘅島到，一個真正善良嘅人喺無法律嘅情況下依然會行善去幫助自己同身邊嘅人。
或者要睇一個人有幾守法，只要睇佢喺警察喺身邊嘅情況下會唔會衝紅燈。
只有真正善同通過試驗嘅人先會繼續步入成為神嘅路線，最終成為神。
世界有無可更改嘅法則，神之所以係神係因為佢 了解同運用呢啲法則。
所以點解都係要崇拜呢位神，聽呢位耶穌嘅教導呢，係因為佢哋嘅教導就係呢啲法則嘅原則。唔守呢啲原則嘅人物無法成為神。

而無錯，神存在多過一位，事實上有好多位，有幾多我哋唔知，但係無數位。但我哋唔係多神論。多神論係指崇拜多過一位神，但我哋只崇拜天父一位，耶穌雖然都係神，但佢都係崇拜緊我哋嘅天父，聖靈都一樣。
約翰福音:20:17 耶穌說：不要摸我，因我還沒有升上去見我的父，你往我弟兄那裡去，告訴他們說：我要升上去，見我的父，也是你們的父，見我的神，也是你們的神。

神同人嘅關係唔係完全對等，你同你個仔嘅關係都唔會係對等啦。
可以試下咁理解，神同人嘅關係正正係父親同子女嘅關係。假設我同你係兄弟姊妹，我同你都只有一位父親（一位神），但世上係唔係唔存在其他父親呢？絕對唔係，但其他父親同你同我有冇關係呢？絕對無。我同你長大後都各自成為父親，咁我嘅子女又會唔會認我嘅父親為父親呢？唔會，但我嘅父親係唔係一位父親呢？絕對係。我哋其中一個兄弟姊妹自己畫個人物出嚟以後稱個畫出嚟嘅虛構人物為我哋嘅父親時，會唔會令個個人物成為一位父親呢？
大概係咁嘅關係。

好難唔執著基督教呢個名，係唔係同基督宗教兩回事好取決於真正嘅基督宗教係乜。
因為我哋嘅觀點，耶穌基督自己建立嘅宗教就係我哋呢種。其他係改變咗佢嘅教義而自稱基督教。

你咁講法就同啲信徒無乜分別，任何觀點都有正反面，包括演化論同宇宙大爆炸論等等。你講到演化論咁真，不如試下我用你質疑宗教嘅同樣手法同口吻嚟問你，睇下演化論又會唔會好似你講到咁真。
如果因為最大學府都係咁教就係真，現時呢刻嘅生物學支持呢個觀點你就全盤接受（先唔理存在生物學家係信徒），咁就真係一啲都唔科學mindset。

開始問: 可以唔可以簡單提供演化論嘅證據，證明係啱嘅？

照你講有好多神，而家既神係外來星球既人成神，咁點解信佢而唔係信原本果個？

神有好多個，你地將佢地視為獨立個體？你地係咪唔信三位一體？

人可以成神，咁耶穌出生果陣係神定係之後先成神？

神同神之間有無高低之分？有的話，而家果位真神係最高位格？點解唔去信你提過既原本既神？無高低之分既話，咁一但有人成神顯現神蹟，都可以去拜個新神架，咁天父算係咩獨一真神？又唔係最原始開天闢地果位神，又唔係最後一個真神。

仲有，我自己就覺得聖經完全無講過人可以成神，耶穌基督本來就係神子，可唔可以講下呢個「人可以成神」既觀念係出自邊度，如果可以最好引番聖經原文解釋下，既然你話摩門先係真正既基督教，咁聖經應該唔多唔少有證據證明到你地既教義，你話聖經係一小撮人開會決定所謂正典，我唔否認呢一點，原始基督教甚至有輪迴觀念，但可能係我讀書少，印象中當時所謂既基督異端都無提過人可以成神，如果有可唔可以引用來睇下。

Evolution最好既證據係Nested Hierarchy
E樣係講我地係邊一個point diverge from我地既common ancestor
最重要既野係我地share一樣既error.
同埋當我地trace back我地既ancestral path, 我地係搵倒我地既genome係邊度break

不過要明白需要對evolutionary biology有一定既理解, E樣野好難係幾分鐘度參透出黎...

P.S. 我唔係全盤接受, 係經過sound reasoning with concrete evidence去接受暫時人類科學上最plausible既explanation, 一路一路咁build up上去, 慢慢refine.

今晚講住咁多先, 早抖

Sorry好多問題問摩門教既巴打 可能有啲煩

你地點睇而家信仰緊天主教，新教正教既教徒，「人得救本乎恩，因着信」，撇除假信徒，純以真心按主流教義信仰耶穌既信徒而言，假設佢地有信心，都有行為去證明佢既信心，但就係對耶穌既理解同你地有分歧，響你地眼中佢地可唔可以得救？定你地覺得一定要相信你地既講法先得到神既救續？

你試過祈禱後信神，其實係有咩經歴，方唔方便透露下你既經驗？真係聽到神把聲？ 靈恩派所謂既「聖靈感動」「說方言」？係點樣既個人體驗令你信

宜家教會最大嘅問題就係新一代嘅教會年輕人唔肯去「傳火」。

咩叫唔肯去「傳火」？即係唔願意去將實踐聖經嘅價值觀，並將佢帶落下一代。

好多教會年輕人只係將教會當咗係一個俱樂部，而唔係改變生命嘅地方，所以咪出現咗好多所謂嘅「耶撚」、「偽教徒」。

因為佢哋將教會變成滿足自己交際慾嘅地方，從來無諗過去學習同行聖經嘅價值觀，表面做一套敷衍全教會，結果出到去就係一班bullshit。

全球教會真心死係年輕信徒手上。

聖經邊度有提到「三位一體」

其實都係呀…只係星期日係教徒有d麻麻地
雖然聖經入面既要求係好高。
但點都要盡力按聖經既教導做人。

相處落就知條友係咪敷衍教會。

有d人對聖經唔清楚唔緊要,但真係唔好扮知.真係比人問到口啞啞

至弊果啲人係出面自稱基督徒但又作壞見證，做壞主同教會的名

令問題愈嚟愈嚴重

我認識既耶撚有部分真係好係巴打咁講，感覺上佢地真係當俱樂部咁去玩，當啲教義無到，話自己基督徒但個人品格完全係一般平常人之下，都唔知佢地番教會係學到咩。

唔少係真心信，佢地的確有去守戒，做人比較有原則，唔識點講，總之就係「好人」，如果真係有天堂，佢地真係應該坐頭等艙上去享福。但係佢地好多都無真係認真咁研究聖經，當你問佢點解信果陣，佢只會答你「因為耶穌....好囉，教會啲人好nice .....之類」，問到一啲教義上既野，佢地答唔出，比人感覺好盲信

最刺激到我睇聖經係班濕鳩傳教撚，除左叫人落地獄咩都唔識？一味靠嚇傳教 神蹟佢地做唔到，邏輯又講唔清，仲一味依依哦哦開口埋口地獄 比人屌唔好問點解

但我回頭一諗，咁撚戇鳩既野都有人信？一於睇下你寫咩咩把炮

發現呢本野唔係想像中咁不知所謂 但我感覺自己去睇既得着仲多過啲所謂教徒傳教講道

無錯，所以有部份人笑摩門教信嘅係外星人 but in my defence，外星人（alien）呢隻字係指地球以外起源嘅"生物"，基督教信嘅神點睇唔係唔由地球起源，所以定義上都一樣係alien。
唔信我哋天父嘅天父係因為神同人嘅關係係父親同子女嘅關係，所謂嘅信同崇拜一位神其實係指服從同效法一位神。
用返我之前提出嘅父親同子女嘅關係，我個仔唔會認佢爺爺做老豆，正如我哋唔會認我哋嘅天爺為天父一樣。
哥林多前書:8:5 雖有稱為神的，或在天，或在地，就如那許多的神，許多的主；
6 然而我們只有一位神，就是父，萬物都本於他；我們也歸於他─並有一位主，就是耶穌基督─萬物都是藉著他有的；我們也是藉著他有的。

無錯，我哋信三位三體，神係有一個不朽身體嘅實際人物。

耶穌出世前係耶和華，耶和華雖然係主導創造呢個地球同好多其他嘅世界，但佢唔係"完全神"，舊約見到嘅耶和華係前生嘅耶穌喺天父嘅授權之下行事嘅神。由亞當被趕出伊甸園後人就同天父隔絕，所以所有同神溝通嘅工作就交咗比耶穌（耶和華）。
馬太福音:11:27 一切所有的，都是我父交付我的，除了父，沒有人知道子，除了子和子所願意指示的，沒有人知道父。
即使耶穌復活後變得更接近完全神，但佢都自己講，末日幾時，只有父知道，子都唔知。即印證到復活後嘅耶穌雖然極之接近完全神，但佢未達到同天父完全一樣。但個分別已經少到好似無分別喇。

神（完全神）喺知識、能力、目的上係分別，所以無高低之分。但用我父親同子女嘅關係，雖然我而家已經有自己嘅仔，成為咗一位父親，但我嘅父親依然係我嘅父親，會受到我嘅尊重。同樣嘅情況都用喺天父同天爺到。你唔會因為隔離屋陳生生咗仔做咗爸爸，你就走去認佢做老豆掛。

我又唔認為"最原始開天闢地"嘅神先值得信，而前提係，咩叫最原始？時間只係神為人制定，喺永恆嘅原本世界，根本就冇所謂嘅開始同終止。所以the very begining只係現時人嘅概念。
同埋神係一個體制，我用父親同子女解釋咗點解唔會崇拜我哋嘅天父以外嘅神，如果你仲係唔明呢個概念，你可以再問清楚，我試下再解釋。

首先我想你明白，聖經其實係先知使徒接受到神嘅啟示而寫落嚟嘅字，而聖經唔係所有先知使徒嘅所有紀錄，我哋對神嘅認知係由活著嘅先知使徒到得嚟。你可以想像下摩西就企喺你面前，你仲會唔會care聖經無佢教導緊嘅新嘢嘅記載？聖經就係佢哋寫嘅。
但所幸嘅係，人成神喺聖經仲有少部份記載。
馬太福音:5:48 所以你們要完全，像你們的天父完全一樣。
啟示錄:3:21 得勝的，我要賜他在我寶座上與我同坐，就如我得了勝，在我父的寶座上與他同坐一般。
耶穌教導人要成為像天父完全一樣。啟示錄再講得勝的，會同天與子的寶座同坐，就如耶穌得了勝。

由而家開始我會問得好仔細甚至會有啲煩，但我希望你唔會認為受到冒犯，因為我只係用返質疑宗教嘅同樣手法去問。千萬唔好 take it personal。

Nested Hierarchy係個理論，唔係證據。正如之前有個反基講，"我唔care你尋晚肚屙屙咗啲咩出嚟，我想知你尋晚食錯咗啲咩。"
有咩證據支持Nested Hierarchy？

唔好話好難幾分鐘參透出嚟
If you can't explain it simply, you don't understand it well enough. Albert Einstein

放心，唔會覺煩，你有好多問題都問得好好 但都有啲地方未明白又係真嘅，繼續問到明囉
好視乎你得救嘅意思係乜，LDS得救嘅意思係成為神。但其他宗教係喺一個無憂無慮嘅世界開心咁生活。
喺我哋嘅教義，地球到生存過嘅幾乎所有人，即使係殺人犯，最終都會喺一個無憂無慮嘅世界生活。

用返你天主教徒嘅例子，我哋假設多少少嘢，天主教徒A係個生活喺2018年30歲嘅男性。佢真心相信耶穌（天主教演繹版本），又守天主教誡命。如果佢一生人都未聽過LDS福音（真正嘅福音），咁佢死後會喺靈嘅世界聽，再喺個到選擇接唔接受，如果佢選擇接受，佢依然有機會成為神。
如果佢有聽過，但基於種種原因佢冇機會認真尋求同冇聖靈作證過，情況會同上一個一樣。
如果佢有聽過，有聖靈作證過，但唔接受嘅，佢就會去月榮國度（我assume你睇咗我之前講三個國度個post），但無機會成為神，因為佢自己選擇唔去成為神。

對我嚟講，係一種知識傳咗比我。好難去解釋，正如好難同一個無味蕾嘅人解釋甜係乜、無視覺嘅人解釋顏色、無聽覺嘅人解釋音樂。
雖然咁講好似好衰，但真係你要體驗過先會真正明白。
雖然有人會話，感覺唔準嘅，但人嘅所有感官最後都係去到個腦到同感覺到，如果人個腦唔準，咁點先準。呢個又會去到哲學嘅問題上。而我同人討論呢類嘢嘅經驗，當去到呢個位最後個結局都係唔好嘅

其實係係自然界觀察倒既野黎
Genetics, fossil record...

最簡易明白既應該係人種
homo sapiens, homo erectus, Neanderthals...
你會睇倒我地genetically幾似, 邊忽duplicate..

我唔係生物學家, 亦都唔算係expert, 唔會好似einstein咁可以好簡易咁解釋倒比你聽
但係我唔能夠好輕易咁解釋倒唔等於e樣野唔存在

能夠自己理解先係精髓, 我建議你自己睇下先

Come on, please dont do this. Play fair.
提出實質證據嚟討論。
如果我用你呢啲說話改成啲基督教牧師版睇下你接唔接受到。

「
其實係係自然界觀察倒既野黎 Genetics, fossil record...生物複雜性嘅智慧、宇宙嘅奇妙設計…

最簡易明白既應該係人種人嘅spiritual
homo sapiens, homo erectus, Neanderthals...非洲人、亞洲人、美洲人
你會睇倒我地geneticallyspiritually 似, 邊忽duplicate..

我唔係生物學家神, 亦都唔算係expert先知, 唔會好似einstein耶穌咁可以好簡易咁解釋倒比你聽
但係我唔能夠好輕易咁解釋倒唔等於e樣野唔存在

能夠自己理解先係精髓, 我建議你自己睇下祈下禱先
」

講到明理性討論，唔好講"但係我唔能夠好輕易咁解釋倒唔等於e樣野唔存在"，咁樣同啲"洗咗腦"嘅"盲基"有乜分別？

唔係play唔play fair既問題
係點講我估你都唔會明, 因為我地既mindset同knowledge base唔同

你轉晒我D字眼其實係apply唔倒
因為spirit係虛無既, 係證實唔倒...
Fossil record, genes, nested hierarchy係trace back倒既, 係有fact去back
你亦同時assume左god exist due to existence of complex intelligence
(不過而家唔係討論有冇神, 而係evolution存唔存在)

我點解咁信演化論係因為有fact去support
你點樣reject evolution係靠faith (no proof)
(好似當年reject哥伯尼日心說同埋而家信young earth既christian一樣)
我相信你而家唔會話地球得幾千年歷史 or 地心說一樣
因為已經有overwhelming既evidence去證實E D野係岩
你已經唔會再質疑佢 (well, 當然你都仲可以質疑既...)

Evolution其實係一樣, 已經係一樣observable fact.
而家已經有overwhelming既evidence去proof佢.
如果你個套咁有說服力, 我相信係全球既各大學府既生物學已經教緊...
點解冇, 因為冇back, 冇evidence
(當然好多保守回教國家既大學既教科書依然仲教緊creationism/ intelligent design)

P.S.
最後舉個anatomy例, recurrent laryngeal nerve (RLN)
你睇下長頸鹿條RLN點行, 你就知道個個係慢慢一步一步accumulate出黎既變化
(你當然依然可以argue話你唔神咁create出黎咩)

P.S.
最後舉個anatomy例, recurrent laryngeal nerve (RLN)
你睇下長頸鹿條RLN點行, 你就知道個個係慢慢一步一步accumulate出黎既變化
(你當然依然可以argue話, 你又唔係神, 你唔比神咁create出黎咩...)

你話錯就錯，你話盲反就盲反
叫你google 飯前禱文，google完就發脾氣

最多咪當佢唔係基督教
一樣信阿當夏娃食禁果被耶和華神趕出伊甸園、挪亞方舟、阿伯拉罕獻上兒子... ...

你assume我唔會明或者我哋嘅mindset同knowledge base唔同就話唔傾其實係好sad。你又同時assume spirit係虛空嘅嘢就直接指係證實唔到就算又係好sad。
你assume演化論有fact去support但你到而家都未拎fact出嚟。你貼咗一大埋科學理論名詞但冇拎過fact嚟support你個啲科學理論係點解啱。

所以請拎fact出嚟討論，而唔係拎啲科學定義出嚟。

Please don't take it personal，我只係用返質疑宗教嘅同樣手法問你問題，唔代表我嘅個人睇法。

[轉貼]我看 耶穌基督後期聖徒教會（摩門教）

雖然耶穌基督後期聖徒教會所信的與我們天主教的有很大分別，但我個人相信，在該教會中，也有些信徒是誠心信主、因信主而生命有所改變、努力實踐福音精神的，我也相信天主都祝福和眷愛他們（天主的心就是這麼大）。有時，他們的品格和對主、對傳福音的熱誠，尤勝於我們這群傳統宗派的教友，某些人以為該教會是邪教，小弟實在不敢苟同。

對每一個耶穌基督後期聖徒教會的信徒，小弟樂意尊重，但對該教會的教義，小弟卻不相信。為方便介紹，我們會將該教會的部份重要資料，分成以下若干項目，並在其中幾個項目之後，就其重點作出「簡單」回應，因為一來這些資料的內容已經相當廣泛，不能全部回應，二來所回應的都是較為重要的地方，重點（或基礎）一動搖，其餘的便無需多講了。此外，對該教會不回應的地方，並不代表我們認同她們的看法。

我咁多個post一路都舉左好多例子...
係evolutionary biology既世界, 我地係比evidence, 唔係proof. 兩樣係唔同的.

慢慢睇, 大把fact, 希望你睇得明
幾行解釋唔倒, 我唔係einstein

你舉嘅例子係post一個理論，以後就話有化石證據支持，點支持？咩化石？點證明啲化石真係support緊演化論？你都要講…
我唔希望會變到copy paste討論，咁做完全無意義。

我鍾意你講"但係如果連自己教徒都覺得有flaw既時候, 我估個個論點就一定有佢既問題既."
下面呢兩條片有生物學家同唔同嘅科學家都覺得演化論係有flaw，依同樣logic，我係唔係又可以講:如果連科學家都覺得有flaw嘅話，我估呢個論點一定有佢嘅問題呢？（請無視呢兩條片所有有關宗教嘅內容，我哋只講科學）

唔同你argue啦
因為我真係唔識同一個唔scientific mind既人傾e d野.

只可以講talkorigins條link有晒你想要既evidence
我亦都冇e個時間由英文翻譯過黎中文比你聽.
你真係有興趣既, 就自己睇下啦

This is just sad...

我有好多嘢想講，但怕講出嚟會影響嚟我哋之間存在嘅友好感覺，所以只能講多謝你花時間同我計呢啲嘢。

只怪我地思考既方式岩岩180度反轉.

不過, 我相信係我有生之年內, evolution e套concept會成為好似日心說咁 (which係一樣observable fact, 冇得proof)
到時大部份d人就唔會質疑了

我唔認為我哋嘅思考方式係相反，不過最緊要啦…冇人唔開心就算啦。

你係咁相信嘅就等時間證明啦。我都同意時間可以證明到邊邊啱同錯。

人哋Copy and paste就仇恨人，話唔討論唔得閒睇
但貼youtube link叫人睇又無問題

p.s.演化論化石嘅問題好似係無足夠化石支持

達爾文的進化論已經創立超過150年了，在其誕生之初，是作為一種「假說」被提出來的。除達爾文本人從對一些植物、動物形態的觀察得出的推論外，並沒有什麼化石證據。他自己在《物種起源》書中論及化石時，標題為〈不完美的地質記錄〉，承認在當時的化石研究中並未有證據顯示有物種間過渡類型的存在，並指出這可能是最易於檢驗而又具有殺傷力的反進化論的理由。
他看到了進化論的先天缺陷，並希望後人能予以驗證。但是時至今日，進化論已成為一個公理、一個信仰、甚至一個宗教。不能討論、更不能批判，只能無條件接受，否則就將招致無情的圍剿，甚至被貼上「僞科學」，「反科學」的標簽，而斷送自己的研究前程。
在當今任何一本生物學雜誌上，已經找不到任何質疑進化論的論文了。Scott和Cole在1980年代初，檢索了當時的4000多種學術刊物，未發現任何一篇反進化論的論文，在68種與生物起源有關的學術期刊中，也未發現任何一篇是質疑進化論的。Goerge W. Gilchrist 在1997年調查了世界上最大的5種期刊資料索引，也未發現反進化論或非進化論的論文。
進化論者自豪地宣稱，「進化論」對「創造論」已取得了決定性的勝利。似乎進化論的合理性及不言自明性又得到了一次證明。事實真的如此嗎？進化論已是絕對的真理了嗎？
其實不然，Scott和Cole的工作還發現，在1985年提交的135,000篇論文中，確有18篇論文是反進化論和非進化論的。而這18篇論文無一例外地遭到拒絕發表。進化論並非無懈可擊，而是它的維護者不允許任何針對它的挑戰。這更加給人一種印象：進化論並非確立於自身學說的科學性和完美程度，而是確立於衆多崇拜者的信仰。進化論並非Karl Popper意義上的「經驗科學(Empirical Science)」，而是一個假說、信仰和並不完美的證據的雜合體。
事實上，我們今天科學研究所發現的東西，已經足以讓人們重新考慮進化論的正確性了。但這些事實要麼被迴避，要麼被抹殺，人們在思維定式的驅使下，自覺或不自覺地成為盛行理論的衛道士，而喪失了獨立思考的能力。這是不符合理性的科學精神的。
一個真正的科學家，應正視舊理論的缺陷及其面臨的挑戰，並勇於擺脫束縛。只有這樣，科學才能向前發展，人類才能向前推動。

xxxxxxxxxxxxx

二)古生物學
1、凌亂的化石證據
無論是進化論者還是反進化論者，都希望古生物化石能輔證自己的觀點。如果說達爾文時代缺少化石記錄的話，那麼到今天為止，人類已收集了數以萬噸的化石，是否已證明進化論的正確了呢？事實上依然不能。芝加哥自然史博物館的古生物學家 Raup本 是進化論者，但後來不得不放棄自然選擇學說，而支援幸運者生存說。他說該館擁有現有已知化石物種的近五分之一，可是已經確證的中間過渡類型的化石比達爾文 時代還少。現有化石記錄混亂不堪，人為按進化論組成的譜系漏洞百出，根本不能說明問題。進化論者們所使用的分類方法及標準又不同，因此對某一化石的斷代也 經常爭論不休，得不到一個統一的結論。
進化論者常用的一個較為完備的進化譜系證據是脊椎動物序列 (Vertebrate Sequence)，包括從魚類到兩棲類、爬蟲類、鳥類、哺乳動物、直至人的進化。從魚類到兩棲類，曾發現一種叫 Rhipidistian 的魚化石，其骨骼特徵類似於兩棲類，因此被認為是魚類到兩棲類的過渡類型。但當另一種叫 Coelacanth 的活化石發現後，這種觀點立即被推翻，因為這兩種動物在進化譜系中的親緣關係是極近的，但研究表明，Coelacanth 並無任何上岸的可能性。
曾經轟動一時的始祖鳥 (Archaeopteryx) 曾被視為進化論的鐵證，因為它即具有爬行動物的特徵，又具有鳥類的特徵，而被視為一個著名的過渡類型。後來發現，始祖鳥所具有的爬行類特徵，如爪和牙齒，在現代鳥類中也存在，如南美洲的 Opisthocomnshoatzin 和非洲的 Touracocorythaix。也就是說這個證據並不能用於判定鳥類與爬行類的過渡類型。
另外，Jensen 早在1977年《SCIENCE》上發表的論文指出，與始祖鳥同一地層出土的化石被懷疑為近似于現代鳥類動物的股骨，因此，始祖鳥即非「始祖」，也非種間類型。1991年在中國遼寧發現的年代與始祖鳥相同或更早的鳥類化石更加深了始祖鳥的地位危機。
在從猿到人的進化過程中，拉瑪古猿 (Ramapithecus) 具有重要意義。它的下頜骨兼具人類與猩猩的特徵，牙床結構類似於人，不具有猩猩的門齒與犬齒，但上下頜的距離與頜骨的長度又近似於猩猩，這被視為是進化論的一個鐵證。然而後來在非洲發現的一種狒狒 (Theroithecusglade) 與拉瑪古猿具有相同的牙齒及面骨特徵，但卻被視作一種狒狒。由此可見，這個判據也是模棱兩可的。

進化論好似FAIL左

點說服一個冇良知geh人去真心信神

如果咁易fail, 咁而家全球最高學府教既bio都一齊錯
佢地應該搵你去教bio

我發現左要說服你地係冇可能的了
就讓時間證明啦, 希望我地仲在生.

唔信死後落地獄

真心wor 唔係免死金牌wor

認真

但係就算佢信 佢都冇良知
佢d行為自然都會令到佢[落地獄]
咁信嚟有L用咩

要有良知同善行先可以上基督教嘅天堂？

你呢種因為全球最高學府都教緊, 所以唔會咁易fail嘅論點其實好flaw.
我唔知你追科學理論追得幾貼, 但Newton嘅萬有引力都喺全球最高學府教咗好多年, 但現今嘅科學家已經證明咗係唔存在萬有引力, 取而代之係Einstein嘅相對論.

Gravity - From Newton to Einstein - The Elegant Universe

個腦無左未

Law of gravity was partially wrong= no gravity

Newton既萬有引力唔係錯晒, 而係apply唔晒係所有condition.
(你要知道個個年代唔同我地個年代, 佢地既科學水平比我地低好多...)
如果真係錯晒, 我地而家中學/大學都唔會仲教緊

General relativity只係加多左好多applicable既condition比佢.
而GR都未必岩晒, 因為接近singularity既時候, 佢又未必applicable...
所以而家D人開始講string theory (我唔識, 唔好叫我兩句講明你)

E樣同樣apply係evolution身上, 第時可能有更好既theory會再係上面superimpose.

Creationism最大問題係固步自封, 一路都冇進步
只係話太complex啦, 一定有人create出黎.
佢地嘗試將佢包裝成為intelligent design
(可惜已經比正統既科學逐出廳堂, 因為係完全唔scientific)

唔係，我睇科學家講，萬有引力唯一啱嘅係條數學算式，其他嘅就正如科學家講，Gravity is an illusion。
String theory我有睇好多喎，我知你講乜。但String theory係完全未經證實，即係最高學府教緊兩套證實咗啱唔晒，一套未證實嘅嘢…咁就令你嘅最高學府論更flaw
用中大學係咪仲教緊嚟做論點又係好flaw…浸大都教緊神學，唔通又可以講"如果真係錯晒，我哋而家中大學都唔會仲教緊。"
我係覺得你用嘅論點嚟支持自己嘅睇法flaw啫，我無份講其他嘢，唔好hard feeling。

Creationism個套我完全唔信，你講嚟都唔關我事。

你要明白, 有d野係冇得完全岩晒
係生物學, 我地係講緊係evidence, 唔係proof

同埋科學上, 係唔同condition, d野會唔同
而個d condition我地都未explore得晒
所以我地都唔會知以後條路會係點

唔係完全岩晒就等於完全唔信得過?
有flaw就代表佢錯晒?
小弟就唔會咁諗
所以我地先要繼續研究, 繼續探索.
我唔敢話我信個套岩晒, 只係個大體方向岩.

神學係神學, 科學係科學
我講緊creationism入唔倒科學廳堂既問題
兩者不能混為一談

如果你兩樣都唔信, 咁你覺得origin of life係d咩呢?

其實我覺得而家係你處理科學理論嘅手法同信徒處理宗教嘅手法係eerily similar。

我好好奇你講嘅evidence，你有冇親身證實過啲"evidences"？
quote from talkorigins "Extremely extensive genetic change has been observed, both in the lab and in the wild."
你係親身做過核證，親眼見過呢啲change？定你睇人哋嘅文獻寫出嚟就信？
如果你有親眼見過嘅，我好自然就可以用同樣嘅質疑手法問，你點知你見到真係演化論所提議咁change咗，而唔係任何其他原因？
如果你冇，咁同啲宗教信徒有乜分別？

演化論可以有flaw但就大體方式啱，宗教有flaw就要全盤質疑，呢種唔公平又係存在。

Creationism入唔倒科學廳堂咪又係同"異端"入唔到基督教一樣 科學嘅精髓係觀察、假設、檢證。我唔同意Creationism嘅睇法啫，但我有睇佢哋啲研究。佢哋一樣有用科學（觀察、假設、檢證）嚟挑戰"傳統科學"講嘅理論，部份Creationism當然就複雜少少就拉神入去啦（我都唔同意咁做係啱），但另一部份嘅係完全唔會拉神入去，佢啲只係質疑演化論嘅flaws就比人激動對待

我覺得係乜唔重要，重點係好似你比我睇個位科學家咁講，Even I don't have an answer, doesn't make you right.

String theory
Michio Kaku - Are there Extra Dimensions?

Is funny how科學家可以相信一啲佢哋證明唔到、唔知道嘅嘢，但宗教人士一做同樣嘅嘢就比人話盲信。
Is funny how科學家對世界嘅理解可以錯，但宗教人士唔可以對宗教啲理解錯。

為咗避免每個研究員每次繼續一個領域嘅研究時要先確定所知嘅evidence係可信，研究界就出現咗一個好繁複嘅系統去管理研究。論文時要有traceable嘅citation，要peer reviewed，等等等。所以論文唔係用黎盲信。如果佢出處可疑，你太有唔信佢嘅理由。

關於extensive genetic change，件事就好似一個人可以行1km，可以行2km，但你唔信佢可以行3km，除非佢行過一次比你睇，仲要係exactly 3km無多無少你先信。原理上無錯，但完全唔符合我地嘅日常經驗，除非偶然觀察到以往嘅經驗解釋唔到嘅事。對於演化論呢種影響咁大嘅解釋當然唔會輕易被認同，依然想要得到實證證據。但過於無謂咁引入大量假設性factor唔符合科學系統。假設時應該從簡入深，將佢反過黎做咩都唔會得到，只係訴諸無知嘅另一種作法。依家件事係演化論係現時擁有最多證據又成功解釋物種演變嘅理論，所以集中資源係佢身上係十分合理。

至於你話唔公平，考慮下演化論同宗教嘅evidence/flaw ratio之差，就可以反過黎講區區宗教竟然可以毫無理由地被提升到同演化論同一層次一齊討論，咁先係不公平

最後Creationism，你有無咩學術級嘅論文提供下，我未見過有Creationism嘅研究係高質。唔係啲濕鳩教徒嘅網站打兩句就係所謂山邊神學學院出身嘅生物學家發表係宗教期刑嘅垃圾「論文」。

信都有合理同唔合理之分，我信聽日會天光係合理，我信我眼前有個隱形蘋果係唔合理。
唔認同宗教唔係因為佢地有錯，係因為佢地嘅學習系統極之混亂，唔會得出到有意義嘅結果

如果論文真係你講到咁多確認，就唔會成日都出現啲錯論文啦…
唔知係唔係當局者迷，你面對演化論嘅反應同教徒面對宗教真係一樣…

我留意到我哋再傾落去又會影響之前嘅友好討論，我唔希望發生。

你相信演化論係啱，但仲未完美所以可以不斷修改同進步，good，我都信我嘅世界觀仲未完美所以可以不斷修改進步。
時間可以證明一切我諗我哋兩方都認同。

不如換個角度睇，咩情況下你會接受有一個神嘅存在（唔一定係現有宗教嘅神）

公平起見，我會講我咩情況下我會完全放棄我信個套。
如果我見證到人搵到人類樣貌以外嘅高智慧生物（同人類同等或以上），我絕對會完全放棄我個套。因為根據我嘅世界觀，係唔會發生。如果有就代表我錯，而我絕對接受我錯而move on a better way。

你望下我個名

如果一篇論文被認為有錯而你證實到，係可以寫另一篇論文糾正佢
有監管唔代表唔會錯，但無論對錯都會有中肯記錄，可被追蹤
研究界之所以被依賴係因為佢有相對完善嘅系統，宗教又有乜可以與其相比?

當一個論說規模越大，所需要嘅證據就越龐大，嚴格講一個全知嘅神係無辦法被徹底證實
演化論都係一個極大規模嘅論說，當然同神比就小毛見大毛，但都需要大量證據
而演化論成為最熱門學說被相信正正就係因為佢有極大量嘅證據，從微觀到宏觀，甚至將過去嘅研究連接起黎，再成為實用科學可被用於醫學上嘅製藥同電腦嘅機械學習
演化論嘅進步有賴於世界各地嘅考古學、生物學、工程師、資訊學嘅學家共同合作，以真實嘅證據修正佢
宗教嘅所謂修改進步，係無辦法同佢比較

合唔合理只係主觀嘅睇法，你提出嘅隱形蘋果喺呢條片嘅9:46有提到

過多幾年，科技進步，信有隱形蘋果先係合理添

首先我提出隱形蘋果並唔係指可以隱形嘅物體絕不存在，我意思係我無任何理由去相信眼前存在一個我觀察唔到嘅物件
合唔合理雖然主觀，但生產出嘅結果可以被客觀地測量。如果我每一刻都懷疑我眼前有一個隱形蘋果而嘗試同佢互動，我可能會白白消耗我一生係呢個無謂嘅臆測，科學亦如是

就算到咗未來，你會相信眼前有隱形蘋果都會係因為你偶然用某種方式觀察到佢，可能你撞到佢
換言之，相信都應該係基於某種合理理由
事實上，科學一直都係咁進步，無研究會從毫無現實根據嘅空想起行

thanks for explaining
100% 認同

FYI，你上面個回覆我都睇咗。
但你而家係assume個蘋果係觀察唔到，而我對宗教嘅睇法根本就唔係咁。你講嘅偶然觀察，同樣我都可以用偶然觀察所以開始相信神。

你話"當一個論說規模越大，所需要嘅證據就越龐大"，我絕對同意，令我覺有問題嘅係人因為現時呢一刻證明唔到就完全否定個可能性。
假設演化論完全絕對正確，而你係生於億萬年前嘅世界，你無任何工具幫助你觀察同搵絕大部份嘅演化論證據，但唔通你個一刻搵唔到證據，所以演化論就係無證據支持嘅嘢咩？我覺得絕對唔係囉。
宗教對我嚟講係啲咩呢？係世界事實嘅一部份，代表世界存在一啲我哋人類呢一刻證明唔到，但一路進步落去就可以搵到嘅事實。

我唔接受呢一刻嘅演化論係因為我見到佢存在有flaw，唔代表我唔接受科學。但so how啲演化論者覺得你唔信演化論係因為你冇一個scientific mind所以先會唔明。呢個諗法反智得嚟同啲教徒嘅反應係完全一樣添。

So, for the sake of argument，你接唔接受有一個可能性係而家嘅人係有機會用錯嘅方向睇啲所謂嘅證據，將來人會進步到觀察到一啲呢一刻觀察唔到嘅嘢，搵到啲呢一刻搵唔到嘅證據，甚至有機會搵到一個theory of everthing嚟over write我哋呢一刻嘅人類知識，包括演化論？

btw，宗教同科學theory可能會有衝突，但宗教同科學係無衝突。

偶然觀察之後下一步就係可被重覆嘅客觀測量，而呢一步係宗教唔會走到甚至唔願走嘅一步。前一步僅僅只係個人宣稱，未踏入科學嘅殿堂，你係唔可以用呢一步寫論文，It is nothing。

宗教你最多可以稱為一個假設，無任何相信佢嘅理由，即使佢成功刻畫出整個世界。演化論之所以係理論，係因為佢有證據支持，從假設升級為理論。因為演化論嘅證據太多，甚至已經係應用級，呢種情況下都唔信就有種好似你唔信升降機係用電行咁。當然無需要全面接受，但係完全唔接受亦十分偏離合理行動。而且大部分嘅原因，比起係因為有合理理由，通常只係因為嗰個人對科學系統或演化論有錯誤認識。依然仲有大把人稱演化論為進化論。你本身認唔認同物種可以演化?

你最後一個問題，任何一個科學家都應該接受到

宗教同科學係兩種截然不同嘅知識尋找系統
前者講求信心，後者講求客觀證據
科學可以接受創造者嘅存在，只要有證據就得，不過目前無
但就算有證據證明有創造者，都唔會認為佢係阿拉伯傳統入面嘅神
唔符合科學從簡入深嘅研究方式，一開始就引入不可被理解嘅因素，等同放棄解釋，訴諸無知

乜嘢係客觀其實真係有排講…所謂嘅客觀未只係數量多嘢主觀。你話你搵到客觀證據其實未又係你主觀睇到，之後比好多主觀嘅人一齊睇，人數多去認同時就定佢為客觀。
請唔好因為我信教就假定任何嘢，我想只討論命題。

又嚟假設，假設你偶然觀察到神，你親眼見到佢又同佢傾計。而呢個觀察你係可以不斷重複嘅。但因為reason A所以暫時得你一個人見到佢同同你溝通。你係唔係會因為冇其他人可以同你一齊觀察到所以直接否定你嘅觀察呢？
正如我講，證唔證據都係主觀，科學界自己都唔係所有人接受個啲證據，但唔接受嘅人就比其他人踢出廳堂。

我認為物種可以有限度演化，但由單細胞到億萬唔同物種？演化論者唔做一次就證明唔到，只係推算出嚟。整個演化論過程未被重複測量但啲人一樣信到十足。我冇記錯的話，人行1KM，2KM係你講嘅比喻，但我睇完演化論係講到人行到上太空。

接受到就好，我都只係想知真理。

你話 "宗教同科學係兩種截然不同嘅知識尋找系統
前者講求信心，後者講求客觀證據" 我覺得呢個都係你嘅主觀睇法，前者一樣講求觀察、假設、檢證。而客觀如我講，只係數量多嘅主觀圍威喂。

或者咁睇，假設我完全錯，咁你認為宇宙有冇目的呢？你認為有冇啱同錯呢？我想知你嘅睇法。

我希望我哋嘅討論無令你覺厭煩，我自己都有好多問題想知答案，如果你幫到我解答我都會好開心咁接受。

客觀事實指唔同嘅人用唔同方式去測量都依然為真確嘅事。你講嘅唔算錯，但重點在於當將所有觀察者所觀察到嘅重疊起嚟時，存在一個共同區域，嗰一個共同區域就係客觀事實，而嗰客觀事實係可以被唔同方法測量到。宗教所宣稱嘅任何事有邊樣符合呢點?同埋我唔明你話我假定任何嘢係咩意思

關於你嘅假設，我唔會否定自己嘅觀察，我會嘗試客觀地測試佢嘅存在。我可以提出唔同角度而且與我個人思想無關嘅測試。最簡單就係問佢人類未知嘅知識，或者要求佢干涉物理世界。如果佢兩者都做唔到，我會質疑佢嘅存在，可能會去尋求精神科醫生嘅意見。科學界唔接受證據時可以寫另一篇論文，唔會比人踢出廳堂。只要言之成理，一樣被視為學術成就。會比人踢出去係因為狗屁不通。

要證明演化論唔一定要重覆一次，證明發生過就可以，亦即搵出演化時留低嘅痕跡。宏觀上我地有化石，微觀上我地有基因。美妙之處更在於兩個唔同範疇嘅學科最後得出同一結論，比如從基因層面上推算出嘅演化歷時與考古學推敲出嘅歷史相吻合。類似嘅事不斷發生，演化論就係有如此龐大嘅證據。一個人行到1km，2km，有乜令你覺得佢行唔到一百萬km?只係時間問題。不過我唔係說服緊你相信演化論，只係話你知點解演化論可信。

都係個句啦，客觀並非單單數量多嘅主觀。以我所知我未見過有宗教有做過你所講嘅觀察、假設、驗證。你可以提出下。

我認為宇宙無目的，亦無啱同錯。而我清楚呢兩點只係我自己嘅睇法，無任何證據支持。

BD-ROM講得幾好, 同我睇法差唔多一樣
敢問你大學讀咩架?

如果多d人係教會識咁諗野就好...咁就唔洗成日聽倒d人讚頌造物主偉大, 一定係神蹟個d野

反而我想知摩門教位師兄, 我好想知你個套唔信creationism同evolution既見解.

多謝你嘅真誠回覆，我覺得你覆得好好，真係唔知點解會有人負你皮 我幫你正皮返

假定任何嘢個段係想表達我哋應該互相溝通，真正明白對方諗法先再進一步討論，唔好估估下誤解對方。但我而家睇返我個句，好似表達得唔好…我只係想講，我唔希望你誤解我，我都唔想誤解你。

講返客觀，我始終覺得所謂嘅客觀係數量多嘅主觀，我試下咁解釋，想知你點睇。你講 "重點在於當將所有觀察者所觀察到嘅重疊起嚟時，存在一個共同區域，嗰一個共同區域就係客觀事實，而嗰客觀事實係可以被唔同方法測量到。" 我認同你嘅定義，但所有觀察包唔包括埋啲地平論同Creatism先（我唔信佢哋個兩套）？佢哋都有作佢哋嘅測量，但我同你都唔同意佢哋嘅睇法喎。所有人都用佢嘅唔同方法去觀察，但根本就無一個共同區域，最後就係鬥人多。人多就係客觀，人少就狗屁不通，但認為係狗屁不通呢個睇法又係主觀嘅睇法。

而演化論美妙之處都係主觀睇法，就好似我上面咁講，依然存在其他講法。簡單google一下就會搵到其他嘅主觀睇法，佢哋都同演化論學說一樣，聲稱用科學嘅方法、客觀咁分析同驗證。但得出唔吻合同美妙嘅結果。
而行百萬KM個到，舉證責任係應該係叫個人行一次一百萬KM，而唔係叫人提反對嘅證據，因為人行唔到一百萬KM係可以基於無限可能性，任何可能性，但證明行到就只有真係行一次。

有關我假設你見到神嘅假設。咁神解釋完好多人類未知嘅嘢（例如解釋同示範包括宇宙、地球同其他星球嘅創造過程），又干涉完物理世界（包括帶你穿越spacetime、超越11次元）。但依然話唔比你以外嘅人見呢？你會點面對你嘅觀察同演化論？
再假設你去搵精神醫生嘅幫助，咁你又點可以分辨到你每日都見到嘅神係精神病而嚟嘅假像，但精神醫生唔係假像呢？

宗教嘅觀察、假設、驗證係存在嘅，但令我哋更好討論，我要等我哋完成假設你每日見到神嘅討論先得。

無啱同錯，咁你點判斷演化論係啱嘅講法？

BD-ROM的確講得好，仲好樂意花時間深入咁傾

其實我嘅見解好簡單，我唔知所有嘢實質係點開始，但唔代表Creationism or Evolution啱，我仲搵緊創造嘅真理。
String Theory好似令所有嘢接近少少。

留返比BD-ROM講, 佢D中文好過我, 我打唔倒咁有條理既句子.

題外話, 我想問下你係唔係個D唔信西方醫學, 要搵homeopathy個D人?
(e.g. 者係好似唔打疫苗個D, 生cancer要去食山草藥個D)
(當然, 唔代表現代醫學既治療一定係岩晒...)
因為我見你question好多現今主流方向既野

如果你搵緊創造嘅真理, 你其實內心係偏向creationism
So far我完全唔識用string theory去解釋life and its diversity

我唔絕對信西方醫學，但我知道佢大部份情況下都work，但其他方法都同樣有機會work。Homeopathy我有接觸，唔多信。但基於科學精神，我會繼續觀察。

創造真理唔一定係指神造，我改用起源嘅真理會比較好。如果有足夠合理嘅證據證明，我絕對可以放棄神造論。我講我唔信Creationism個套唔係指我唔信神創造天地，我係唔信而家嘅所謂科學Creationism嘅演繹手法。

我信神創造世界，但佢點造呢？我唔知。不過我哋絕對唔信神係魔法師咁變個世界出嚟。我哋信神係用科學嘅原理（遠超人類現時理解嘅科學原理）創造世界。呢啲科學原理只要人類繼續進步，理論上係可以完全理解同運用嘅。所以我哋宗教係唔會阻止人去研究科學，反而好鼓勵添，因為科學之中就係真理。
但科學係真理唔代表現時嘅科學理論係真理。

其實於我黎講演化論就好似西方醫學一樣, 大部分時間都係岩, 但又唔可以話佢一定100%岩, 因為佢未必係最好既治療方法, 同埋其他醫學方法都有機會work.

但係你大部分時間都係信西醫, 點解呢? 因為佢套system你信得過, 係evidence base既, 亦都一路update緊, 進步緊.

你話我地可唔可以proof用西醫既方法就一定醫倒? 一定唔得. 但我地用stat黎evaluate d data, 我地就可以客觀地睇倒佢係唔係可信同有用.
(當然stat都可以有bias...)

而creationism/ intelligent design個套就好似homeopathy咁, 冇實質既科學理據去支持.

演化論對我黎講只係解釋time zero後生命既演化.
佢都係solve唔倒我對big bang既疑問...
所以我唔regard我係atheist, rather 我覺得自己係agnostic.

早抖!

生物，PG轉咗去工程，詳細唔多講驚自爆

客觀事實有兩種，一種可以被直接觀察，另一種唔可以，但可以從已知事實推導出。地平論同創造論係推導出嚟嘅假說，但係證明過程有問題所以被排除，而非你所講嘅鬥人多。另外狗屁不通嘅意思係過程不符合科學系統。

演化論嘅美妙係我嘅主觀感想，但成功將唔同嘅研究連繫起嚟係客觀事實。演化論所擁有嘅證據之多已經令佢成為當前最接近真相嘅理論。我未見到有可以同佢並駕齊驅嘅另一種理論。好多所謂聲稱符合科學嘅研究都唔正確，特別係有宗教背景嘅組織發表嘅研究。

行路個度雖然你講得無錯，但係用相同嘅邏輯下你就唔至要擔心佢行唔行到一百萬km，每個佢未試過嘅數字都要。現實上我相信你唔係咁思考，否則你嘅人生會有大麻煩。你可以話我地只可以迫近真相，而無辦法知道真相。我地目前已知物種都留有演化痕跡，演化痕跡可以推導出演化樹。然後我地已經可以重覆甚至應用短時間嘅演化。而目前未見到有證據顯示變化不可以被疊加。三項因素相加起黎係咪等同大規模演化嘅存在係可信，就你自己決定。不過大部分科學家都相信係真，否則都唔會成為熱門科學。起碼演化論仲未走至盡頭，新嘅證據仲不斷被發掘出嚟。

我唔會要求嗰神去講咁深入嘅事，我會要求神去講人類未知而我有辧法去證實嘅事，比如預測未來。干涉物理會要求佢做到其他人都可以觀察到嘅程度。就算佢做到曬都仲有一個問題，我唔知係神真係存在抑或係我自身擁有嘅超能力，只係我嘅能力以我想像嘅「神」嘅模樣被具體化。只要佢一日唔比其他人觀察到，我都無辦法肯定佢存在。但係我可以證明某種能力嘅存在，的確有可能會對演化論造成影響。我去搵精神科醫生幫助係因為佢應該幫到我做腦活動掃瞄，佢可以比到我更多關於我身體嘅客觀數據，然後我再自己判斷我處於咩狀態。

我唔會知演化論係啱定錯，但我知道演化論係可信及可被依靠，具有預測能力。

其實你唔需要相信曬一套理論，重點係你要知道自己相信佢嘅理由係咪合理，而非只因為你喜歡或者個理論令你感覺良好。

科學暫時未有Creationism，Creationism係宗教組織發表嘅偽科學。查wiki第一句都已經係Creationism is the religious belief that...。另外你唔應該要求證明神創論係錯，而係要求神創論提出證據。你目前知道幾多關於神創論嘅證據?

BD-ROM巴打
你個bio degree冇晒左你
我好少係香港可以見倒你識咁思考既人...
如果係香港讀的話, 咁香港既大學都教得唔錯!
有機會留返個telegram

點解我覺得evolution咁重要, 因為e套theory比左一套好清晰既thinking我, 令到我可以好systematic咁諗野.

係我工作上, 我唔需要再覺得個d人一出生就有既病或者係一d死唔去既病要訓係張床度幾廿年係"至善至美"既神安排既.

我哋而家試下將討論到嘅嘢合埋一齊嚟傾。你對演化論嘅推論喺人類現有嘅知識嚟睇理論上係合理嘅，但喺假設到你所見到嘅神已經試咗一次比你睇，你已經知道起源唔係咁喎。Now what？

你講得啱，現實上我思考唔係咁，但因為根據我嘅經驗，好多推論理論上啱，但喺實際做一次之前你都唔知原來你一直嘅前設係錯嘅。用返百萬公里例子，一個健康成年人可以行約5km/hr，計過就會知，不眠不休24小時都行同一速度的話就會用22.8年行完。呢到理論上係啱，但原來呢個推論嘅前設係錯嘅，人無可能不眠不休咁行，人年幼同年老時又唔會行到咁快。
之後原來我哋一直係用平地嚟作前設，原來條路係又有懸崖又有海。於是我哋只因前設嘅錯誤而得出一個理論上人行到一百萬公里，推論上係可以成功，但例如實際上真係行一次就絕對無可能成功嘅事當係事實。

你去搵精神醫生係為搵"客觀"數據，但你所接觸嘅醫生，數據，同組成客觀意見嘅所有其他人嘅意見或證據都係經你嘅感知再傳到你個腦到嘅主觀睇法。假如一個神可以係你個腦虛構出嚟，點解唔係啲數據虛構出嚟而係個神。If A can be fake by your brain, why not B, C nor D?

所以我特別加咗個"所謂"落去，但同時都證實咗科學界點樣圍威喂，一係以你所知有冇一啲唔同意Evolution嘅理論但依然被你視為科學嘅嘢？或者任何唔同意主流睇法但依然被你視為科學嘅嘢？
神創論嘅證據我哋繼續討論上面先會有機會接觸到。

精神病

這麼巧，上帝與你說同一種語言。

BD Rom, 交比你啦, 我真係唔識點回應

另一個我會主動睇非主流嘅睇法係因為歷史咁睇，主流通常都係錯。任何新理論由最初都係非主流，你睇下歷史，相對論最初提出時大部份嘅科學界第一時間嘅反應係乜？
如果因為非主流就唔去理解，咁就唔會諗住有機會搵到真理。
我信西醫唔係因為佢嘅系統…試過之後work唔work。我對演化論最大嘅問題係未真正咁試過一次。

主流係錯晒?
咁就算比時間你, 你永遠都唔會見倒答案. 因為你永遠可以用e套思想去推翻個個時代既idea.
同埋神創論同樣都係以前既主流, 只不過比現在既演化論開始推翻.

我唔排除未來有人搵倒一個更好既方法去explain. 不過而家演化論個foundation好establish, 係現今世界既科學暫時冇野可以代替佢.

我幾時講過主流就係錯晒 所以你之後個啲都唔apply落我到

例如呢條片咁講演化真係進行緊

我接受生物會演化，我係唔信演化論講到可以演化到由單細胞到人類吖…乜一樣嘢被算為科學唔係可以重複同可以被證明錯咩？
呢啲可觀察嘅演化根本就萬變不離同樣生物…
單細胞到人冇重複比人觀察咁發生過，因為演化時間太長所以無法證明錯…

三大畢業，但我好肯定咁講同大學課程無關係，上堂唔會訓練呢啲思維
我係睇得多關於無神論先知演化論如何拒絕宗教、常見嘅演化論錯誤認識同無神論同宗教雙方嘅論點等等
以前我覺得宗教應享有自由，我應該中立。睇得多知道宗教如何影響世界，特別係教育之後覺得中立等同放任壞事繼續。美國有超過一半學校有宗教背景，而家庭嘅宗教背景會影響入學。好多生物老師對演化論無足夠認識，以自己嘅喜好將重點放係神創論上。
就算係香港，你問一個生物degree嘅人點解人從猩猩進化而嚟，猩猩依然存在咁低層次嘅問題佢都可能唔識答，而我曾經係呢啲人嘅其中一個，實在可恥
就好似身邊人計錯數都會去提醒佢地，我覺得我遇見身邊人有宗教信仰都應該提醒佢地，所以我由中立變成Atheist再變成Active atheist，不過我唔算太aggressive

係我角度上神只係講出咗一個假設，有三個可能性。第一個係個假設可以被證實，下一步我要係現實世界尋找支持佢嘅假設嘅證據。若然真係有嘅，我會發表論文，然後成為當世偉人。信我，科學家唔會盲目地支持演化論，神創論會馬上成為新嘅熱門科學。第二個係神講出咗一個無法被證實嘅假設，咁對我及世界而言毫無界實用價值，我會當係自己嘅幻覺。第三個係神講出咗一個無法被證實嘅假設，但同時令我有足夠智慧去完全理解呢一切，咁我已經成為半個神，我仲要考慮下我本身就係神嘅可能性

人行路只係一個類比，唔包括嗰個人嘅狀態改變。你會考慮身體狀態同環境係因為你嘅經驗話你知有潛在影響因素。但目前未見到有任何證據提示演化造成嘅變化不可被疊加。基於從簡入深嘅原則，唔應該無理由地加入新嘅未知因素。如果理論真係有缺失，遲早個模型會遇上限制或出現錯誤，係未遇到問題前唔應該輕舉妄動。

我一直以嚟依頼自己嘅感觀生存而未遇到太大問題，好理所當然我會覺得我嘅感觀依然值得信賴，突然冒出嚟神先係我嘅常識以外嘅存在，首先質疑佢好合理。我唔會否定佢先係唯一真實而整個世界都係假嘅可能性，但要我相信就視乎佢如何解釋佢嘅所作所為。更重要嘅係我會繼續保留我可能痴咗線嘅可能性。

點解你會將排斥推論過程中違反科學系統嘅假設稱之為圍威喂？你係唔認同目前嘅科學系統？的確佢只係目前尋找知識最有效嘅工具，而唔係唯一嘅工具。
關於唔同意演化論嘅理論，演化論係一個超大型課題，細分後又有好多sub-field。Sub-field入面未有共識就好平常，但完全推翻整個演化論，以我所知只有智慧創造。目前我未見到有智慧創造嘅研究係誠實或者符合正確嘅科學系統。通常都係不誠實嘅問題。
至於唔同意主流睇法嘅理論，其實好多，演化論已經係，或者量子力學。

我認為唔需要信耶穌 上帝 而係要守善
只要守善 根本唔駛返乜野教會

你搞錯咗個方向，唔係研究員先空想一堆假設揀一個然後搵證據去支持佢，邊個假設成功生存到就繼續投放資源係佢身上。而係每一項證據都指向一個方向，研究員只係跟從指向嘅方向繼續走，乜乜論只我地比條路一個名姐。從一開始就無一項證據係指住神創論，神創論連非主流都稱不上。

件事係咁，我地有好多證據指住同一個方向，但每一個都有少少誤差，我地跟住平均嘅指向方向走，然後比條路一個名叫演化論。隨除住時間過去得到更多證據隨或者測量儀器嘅進步令過往嘅證據誤差減少後，可能會發現平均嘅指向方句唔同咗，我地走歪咗路。於是我地退後幾步，入返啱嘅路，比一個新名比新嘅路，姑且叫佢ABC論。ABC論唔會全盤否定演化論，其實只係演化論嘅進步版。但係神創論係完全指住相反方向，而我地未有證據係指住個一邊。

你個mode有d似richard dawkins, 應該係佢既忠誠fans...
我就未算active atheist既, 可能我都叫係教會大, 同埋所有屋企人都係虔誠教徒
我最多regard自己為agnostic

好少人係香港可以咁透析認識e套理論
你身邊多唔多好似你咁既人?
我身邊應該冇咩
有時想搵個人討論下都冇...

cant agree more

我睇晒你呢埋回覆先留言嘅，多謝你嘅解答。我覺得我哋討論嘅方向係良性嘅。

你講嘅三個可能性頭兩個我都絕對認同，第三個可能性就係最麻煩嘅地方。喺呢一可能性，你知道個假設係真，但你無能力證實。係唔係因為人呢一刻無能力證明所以就要扔棄自己知道係真嘅嘢呢？

我明白類比好難搵個準確嘅類比，所以容易產生誤會。我答你百萬公里都已經估到你嘅回覆大概係點。但我嘅要求要演化論重複一次係唔係真係咁過份？對我嚟講，一樣嘢未試過永遠都唔算係work，最多係相信佢work。我唔要求由單細胞演化到智人，示範同一簡單物種演化出海陸空三樣物種已經夠。

你同意你感觀可信嘅睇法，因為我覺得，假如我哋連感觀都要質疑，咁我仲點探索呢個世界。但whats bothering me嘅係，我同你都覺得自己嘅感觀可信，但我哋人生經歷嘅不同就得出唔同嘅結論。What's true and what's reality係我最常思考嘅問題。

唔怕講，點解存在咁多反對我宗教嘅意見我都選擇留低呢，係因為我用我嘅感觀經歷過好多令我確信我嘅立場係真嘅事。而呢啲就係好似我哋傾假設中嘅第三類情況一樣，我能理解，但好難去解釋同證實。

我唔認為我係排斥科學系統，但為咗唔會誤會，可唔可以簡單講講你嘅科學系統係指乜？

Michio Kaku講到有關fish in the pond嘅講法我覺得好應用落而家嘅我到。

第三個可能性完全超出我地嘅討論範疇，講緊嘅係我已經擁有與神相當嘅智慧及知識，我會知道生命嘅每一分秘密，只需透露些少已經可以協助科技突飛猛進，已經完全係另一個故事。一般教徒所宣稱嘅係知道而非理解。

我地唔需要重覆一次演化論嘅過程，我地需要搵出發生過嘅證據，而我地有。事實上，重覆一次係唔會證明到物種經歷過演化，只證明到有一種方法可以創造出目前嘅物種。有人入屋偷咗嘢，我地會做嘅係搜集某個疑犯出現過嘅證據，而非重覆一次偷嘢嘅過程。

如果你無辦法鉅細靡遺咁描述生命嘅發生同經歷，你可能無理解到佢。描述並唔需要足夠嘅科技，就好似理論物理學可以利用數學去描述物理。只要過程嚴謹合理，一樣被視為學術成果而被記錄，只不過你可能要等返一段時間先有人可以完全理解你嘅成果。問題係目前宗教並無為人類嘅知識作出過實際貢獻，而只係不停地宣稱。如果你確信自己必然正確，咪繼續你嘅信仰，但你應該要明白當你拒絕或者你無能力作出解釋時，人地唔信你個套亦十分合理。

科學系統我指目前嘅研究方法，觀察、假設、驗證，從簡入深嘅原則。

不至於係fans，不過我的確睇過好多佢嘅片，佢真係講得好好
睇過佢啲辯論之後覺得，喂班教徒真係九唔搭八架喎，最恐佈嘅係呢班人竟然有份教育下一代
生物degree教嘅演化論較重視生物分子學個方面，點樣用基因推算出演化樹，突變嘅機理同影響等等等，呢啲都好難作為論點解釋比信教嘅人聽
真係同教徒辯論時好多時都係用返睇無神論資料時學到嘅知識
同埋轉咗去工程之後啲生物唔記得七七八八，唔敢自稱好認識演化論

基督徒最大問題係解釋科學既時候, 往往都唔知點解加左個神入去, 解釋唔倒時候又加入去

個人分享:
最近有間教會請左個化學博士黎講神創論VS演化論, 有個frd問我有冇興趣聽
上youtube睇左佢以前d片...
差d打爛左部電腦...

比你欣賞下...

死耶撚

遇到呢啲有宗教背景嘅自稱科學家時，我會先搜索下佢嘅背景係咪真嘅先
見到其他網記錄佢擁有University of Michigan嘅Biochemistry博士學位，博士畢業條件係必須至少有一篇論文，咁就方便我去搵，用Google scholar就得
結果係我搵到一個叫Fengyun Su嘅人，亦明顯係從事Biochemistry嘅研究，但係蘇緋雲嘅拼音應該係Feiyun Su。用Feiyun Su作關鍵字搵到佢本著作「教育兒女的秘訣」，所以名應該無搞錯，但就搵唔到任何同學術有關嘅事。而且我亦搵唔到相片證明Fengyun Su同Feiyun Su係同一人。之後我睇咗條youtube playlist幾條片，成條list用科學做愰子但毫無科學成份，完全顯示唔到主持有高等生物化學知識。所以結論係我嚴重懷疑主持人不誠實地盜用其他人嘅身份。

摩門巴字理行間睇落係一個接受意見既人，但事實俾人既感覺就係不會承認錯，當自己理論有問題/自相矛盾既時候，就會將問題extend，甚至去質疑問題本身，直到一個冇討論空間既位置完結，但冇解決過任何野。
我feel到其他巴打盡量想企係同一個area討論，但佢又將問題extend， which is 冇必要去到我思故我在咁既程度去討論。

將相科學同信宗教放係同一天枰都好大問題，唔知點解冇人講，最簡單，信科學係容許錯，亦會承認錯，而且可以完全推翻，但信宗教則不容錯，真理就係冇錯呢樣野，有既會係調整，或者係"重新/另一種方法演譯經文"
不斷講自己係接受科學，但係唔接受最有可能係真既theory，例如演化論，唔好再講進化，真係好難聽。。。。

[古生物/多圖] 有無人對古代生物有興趣？一齊傾下

有有巴打分享點單細胞變眼睛，係好好既演化論evidence，咩有雞先定有蛋先我都係之前啲po答過

"假設演化論完全絕對正確，而你係生於億萬年前嘅世界，你無任何工具幫助你觀察同搵絕大部份嘅演化論證據，但唔通你個一刻搵唔到證據，所以演化論就係無證據支持嘅嘢咩？我覺得絕對唔係囉。"
如果生於億萬年前嘅世界，你無任何工具幫助你觀察同搵絕大部份嘅演化論證據，而你信人係演化出黎，咁就叫演化教，唔叫演化論，你係未必有錯，就算演化係真，但你都唔係啱，明唔明？

又例如newton’s law咁，我明白佢有可能錯，但我計數都會用返條formula，啲人問人點嚟，都會答演化，冇人會話係地圓說出現之前，信地平說啲人係on9，on9既係地圓說個model遠比地平好，但仍然信地平說既人（除非佢有更好證據證明地平/推翻地圓）。

btw 摩門巴好多留言我都睇過，佢應該block左我所以可能我既留言佢睇唔到，但對我係非常欣賞呢位巴打對主流既態度 ，同埋對主觀/客觀既見解，不過要分清楚客觀觀察同客觀事實，如果唔係好難討論
不過我已經隱約見到"客觀事實都自係由主觀認知感受既客觀觀察"既留言。。。。。

點解變左摩門，你問我答
明明摩門自己開左個po不如入番去，我想睇半基督

摩門根本唔可以為主流基督代言，唔係話佢唔係基督教，而係根本係兩回事，正如講緊蘋果係紅色，點分靚紅色定唔靚，有個話半紅，咁就大家討論下咩叫半紅，點知有個青蘋果走出黎話我都係蘋果。我知你係，但係大家價值觀唔同呢，呢邊靚唔靚取決於個紅，你走出黎講自己啲青，唔會令人多易左理解紅蘋果，巴打不如去返青蘋果po討論返好嗎？

傳送門👉

樓主唔好走

其實而家所謂基督徒有幾多個唔係好似樓主咁係"半基督教徒"，我欣賞樓主主動承認對教既懷疑

唔好講啲負面野，不如講下基督教仲有冇啲好既地方令你繼續個一半既身份，有冇啲日常生活覺得好既地方？

我都覺，個討論題目開始變得好虛無縹緲，越黎越哲學化
只要對方真心想討論落去而唔係只想搵個逃避嘅出口，我依然有耐心繼續落去，畢竟係我自稱Active atheist所應當肩負嘅責任
但係老實講，我的確開始對討論嘅發展感到疲累

如果你喺石器時代講粒子對撞，可以點幫到科技突飛猛進…定你嘅諗法係，假設神比你嘅知識係呢一刻嘅科技暫時驗證唔到，就會選擇當你嘅觀察係幻覺呢？
我想知你嘅接受範圍去到幾遠。因為我喺外國同其他人傾過，有位無神論者係咁講:我聽好多信教者講嘅見證係神比佢哋感覺到一個無法解釋但肯定嘅感覺，我唔否定一位自稱全能嘅神可以超越我理解去比傳啲知識比我嘅可能性，我唔使要求見到神，但如果要我信，我要經歷同感受到同樣嘅感覺先得。

我認為小偷嘅類比用得唔好，因為而家演化論講嘅係好似宣稱緊小偷單手打開200噸嘅夾萬門去偷嘢。而人類觀察史係見過人單手打開好多唔同重量嘅門，但200噸就難以置信，所以如果你想告個小偷單手打開呢對門咁偷嘢，要有證據外都要證明佢的確有能力單手打開對門先得。

我認宗教無一個詳細鉅體嘅方法描述生命嘅創造，因為一直神只係啟示佢造物嘅事實，但無講過過程同方法。而我哋而家就係處於等緊嘅時間。
我非常明白點解有人唔信，所以我哋一直講嘅係，日你觀察、假設、驗證完又得出同樣結果未信囉。
觀察我哋嘅宗教，假設有神同有能力去答覆祈禱，驗實係唔係真係有答覆。

唔係我想討論哲學化…而係正常推理，If A can be fake by brain, why not B咁諗…我問嘅假設都係睇下代入角色，你哋會點選擇。咁先能明白你嘅諗法。

其實我冇真係block過你，而係當時嘅討論你係咁拎啲我無講過嘅嘢當係我諗令我好疲勞 例如最後你講類似"我想知多啲嚟去月榮啫，咁都唔比"但我一直講嘅教義都係信乜都知乜都上到月榮 根本就唔存在你要問多啲先去到月榮嘅情況…所以先結束討論。

其實我唔明點解科學家可以相信一啲冇證據嘅嘢就得（例如霍金相信有外星人、物理學家嘅多次元），就宗教就唔可以。當然你都可以講合唔合理，但我記得你同我都討論到好入，你應該知，喺某程度咁講（雖然我自己唔會咁講），我宣稱緊嘅神只係一種type 3 civilization，點解前兩者可以接受，後者就唔得？

問題係你不斷懷疑其他人既感受可能係假，我反而想知你接受範圍有幾窄，我地講緊啲好trivial 既evidence或者有paper既theory，而你就懷疑就算有paper又係咪真，見到又係咪真，摸到又係咪真，that’s fine，其實呢啲問題個個都諗過，到底你係用咩黎做ground，推論一件事，至少有個你深信不疑既前題which is 大家都接受到，可以由呢個ground討論到

但當你懷疑一切既時候，你原來又有野係深信不疑，所以大家先想知點解你咁信一樣野，但樣野係冇paper，咁你係信緊自己唔信既你自己（人）既感受，定有其他野你係冇講到，真正令你信既野，可以分享下？

其實我係見樓主唔再講，標題又話傾下宗教嘢（唔限於咩宗教）先傾下計啫

又討論返摩門 其實我真係想知半督基

月下面唔係仲有星咩 又可能我罪孽深重到係個1% 有冇可能

我其實我唔會主動提"其他人嘅感觀係假嘅概念，我每次提都係先有人講某某嘅經驗係FF或者精神病，所以我先會用返如果佢可以FF同精神病，點解你唔可以。

我嘅ground係，我嘅感觀係我唯一可以用嚟認識世界嘅唯一方法。所以當我嘅感觀感受到一樣嘢（e.g. 太陽、今朝嘅早餐、祈禱後得到嘅答覆），我都無法拒絕，無法解釋比你知。所以我都只係叫其他人如果有興趣的話，未做同樣嘅嘢去試下感唔感受到同樣嘅嘢，感覺到未信囉，感受唔到未算囉。

咁對於數學物理生物/工程機械電子電機呢啲點睇？

咁樓主走咗我都幫你唔到 又唔係我整走佢
月下有星，星下有黑暗。黑暗先係個極少部份人去嘅地方，你無可能去到。罪孽深重唔會令你去到黑暗。只要你喺你所知嘅道德觀之下努力咁依你嘅道德觀生活，咁已經去到月榮。而我同你傾下摩門教義都唔會當你接受過機會，要等你得到同我感受過嘅聖靈見證先當係一個機會。即係假如你呢世都感受唔到，你死後都有機會去感覺，接受嘅去日榮都得。

就係呢種我呢頭講完你個頭理解錯先令我感到疲累…當然可能你哋都對我有同樣感覺

呢啲同我感觀嘅世界冇矛盾，點解咁問？

招換樓主

月下有星，冇可能去黑暗，係自己道德觀努力去月，咁三家姐呢（星）
定係你既意思係你同我交談之間就覺得我去月 連討論星既機會都冇必要

係呀係呀宗教冇罪 有罪既係人

尤其係唔信呢個宗教既人

依家食左唔易病所以就食？

我估你係接受主流道德觀吖，例如而家主流咁睇強姦、亂倫、非禮係錯，你唔做呢啲，只係打下飛機（主流唔覺錯），咁已經係叫行為高上。
去星嘅係明知道德上係錯都照做，又死唔悔改嘅人先去星。

上半段就話人on9

下半段就幫自己戴頭盔

照你個論述事實上每個人所謂信仰上修行方式時間都唔同

而你過多五年十年亦有可能會變左人地依家果套理解

你覺唔覺你咁講犯左罪

我知道當前嘅科技程度自然知道我應該教導咩層次嘅知識。石器時代的話我可以從鑄鐵、農業之類開始，而且我認為只要教導得宜，要重建到目前呢種程度嘅科技只需要幾十年時間，甚至更短。要知道我哋嘅科技都只係近百年先急速進步，依家我地連研究呢嗰最花時間嘅步驟都省略咗。有一門學科叫理論物理學，入面大部分嘅嘢依家都驗證唔到，重點係你可唔可以細緻同合乎邏輯地描述一件事，而唔係喺描述過程中不停引入不可被理解嘅因素。我唔認同嗰個無神論者，我從生物學畢業所以我好清楚知道人類嘅感觀可以輕易地被影響，例如聲音、氣味、群體壓力、生理及心理狀態、藥物、自我肯定等等。例如壓力造成嘅腎上腺素分泌可能會造成得到勇氣嘅錯覺。對於古代嘅人種嚟講，呢一切特徵可能有助生存。但係當前嘅人類已經改為運用智力生存，呢啲特徵反倒阻礙咗自己，如同盲腸一樣。所以我學習如何分析周遭及自身去得出客觀事實，因為我認為當危機迫近時理性係最能夠被依賴。

偷嘢類比件事應該係咁：小偷無宣稱任何事，就算宣稱咗都唔會理會佢。我哋觀察到對門無任何其他外傷，連一條花痕都無，亦無其他可追蹤嘅痕跡，除咗握把有手指型嘅凹痕，可以推導出有手指狀嘅超細接觸面可以施加足以郁動200 tons嘅門。凹痕上搵到人類皮膚上常見嘅物質例如微生物、油脂同蛋白質，於是推斷出極有可能小偷係空手開門。雖然難以置信，但確實係基於客觀事實嘅合理假設，下一步就係要證明佢。係已知嫌疑犯上可能發現其中一個嘅家族背景唔尋常，整個家族都具有異於常人嘅力量，可能係其他族人曾經係街頭賣藝被目睹之類。下一步唔係要求嫌疑犯示範開一次門，開到的話就認定佢係犯人，而係證明佢係嗰段時間出現過係現場。可能係對比指紋、鞋印，甚至係握把上搵到嘅蛋白質嘅序列同嫌疑犯基因嘅序列。事實上就算打開門呢一部分毫無頭緒，只要我地證明到小偷出現過，已經表示佢極有可能係犯人，然後希望佢認罪同教下我地點單手打開200 tons門。如果最後都係搞錯嘅，唯有祝佢下世投胎投好啲，好彩對大自然嘅研究唔洗送人入監。宗教人仕係咩呢，就係十年後過咗法律有效追溯期之後個真犯人出現並重現一次點喻嘢，然後有班人一邊話我早就知唔係佢一邊恥笑個班鑑證學學家，但係當年無幫過任何事，只有不停地宣稱。

一個客觀存在唔可以只有我一個觀察到或者無辦法以不同方式測量。最簡單嘅測試係，你要求你嘅神講一個數字，另一個一樣宗教嘅信徒做同一件事，再比對個數字，當然個數字唔可以短，起碼八個字。就算成功咗，都只證明教徒都有辦法聯繫同一個存在，姑且唔理佢係咪神。要證明個存在係大家都聯絡到，你可以教我點樣聯絡佢，我依家同你做呢個實驗，我保證我認真做一次，放低我所有成見，雖然我極有可能咩都聽唔到......

同埋你可以睇下Dr. Andrew Newberg嘅研究，佢做開宗教信仰如何影響腦活動嘅研究

你可以搵到佢publish嘅paper，係真正學術界認可嘅研究，我感覺你應該唔係讀理科或者無深入經驗，你可以睇下一個被認可嘅研究係咩樣
其中一個發現係無神論者無出現信徒會出現嘅腦活動，佢地係見唔到任何嘢，你可能會話信心不足，但如果一個存在係要先暗示自己佢存在的話，要點樣區分見到嘅係想像定真物?難聽啲講，祈禱有可能係一個想像訓練，你訓練成功咗就係你所講嘅有信心

你嘅If A can be faked by brain, why not B，如果A同B係可比較的話，無錯。但你講緊神同日常，就會涉及可信度問題，特別係我地知道呢個世界存在精神疾病。一直講緊嘅都係邊一個更可信。

同性戀呢？

呢到你assume多咗你會知道點鑄鐵等等知識，但即使我跟你個假設，個幾十年都係等待證據嘅時間，都一定有段時間係無證據，而我相信我哋就正處於呢個時間。
而不可理解個到我認為唔係真係不可理論，但每個人嘅理解力係伴隨住經驗，但我明你講咩，你認為無一個好全面嘅科學分析，我都認同而家真係冇呢個科學分析。
另一樣我接受唔到嘅係你一面質疑人嘅感觀可以被影響，但另一面我哋只能用同樣感觀去感知世界。雖然你可以將啲感觀分成視覺，觸角等等，但我唔係咁睇，我覺得講到人嘅經驗時感觀唔應該分到咁細，係整體嘅感觀得出結論。我只係感覺每當有人對世界嘅觀察同啲"科學家"唔同，就會定為唔誠實同神經病，呢種手法太過方便。
而你會質疑感觀時就可以即使我哋嘅實驗你得到任何"答覆"，你都可以用同樣手法去否認個結果。

小偷個到我唔係咁睇，你講嘅用物理證據去判斷罪案，但問題係現實世界用同樣方法定咗好多無辜嘅人罪。我唔係質疑證據本身嘅存在，係質疑睇證據嘅角度同解釋嘅手法有存在唔啱嘅可能性。檢察官可以用佢嘅理解指所有物理證據都指向小偷，但如果我作為陪審團，我就接受唔到佢有能力開對門喇，我會要求有更全面嘅證據。

腦部活動個到我睇晒，但佢"Are all religious experiences related to disorders such as schizophrenia or temporal lobe epilepsy?"到已經有提到，而家未能下定論。

But who knows，可能我過一排會改變睇法，或者你會經歷到類似我哋嘅經歷去改變睇法。呢啲都唔係未聽過。

我認為包括在內，因為係根據個人對道德嘅理解。

無睇一排 真係變左神創論演化論大戰

其實我覺得兩邊都理論都存在盲點 ，所以又唔好完全否定另一邊既正確性

神創論無解釋到物種演化既客觀證據

演化論都無解釋到第一因

聖經中創世過程只係寥寥幾筆，事實上真係任搬龍門，基本論點只係「神創天地萬物」，至於點去做，過程點形成，聖經解釋只係神話有就有，有好多走棧位，所以先會有神導演化論，除非演化論能逆推到萬物既「第一因」並且證實同神無關，否則神創論都仲係有存在既空間，但我睇都好難，起碼唔係我有生之年見到，而家講幾多都係口同鼻嗌交

Btw可唔可以用另一個角度去探討神既真實性？聖靈感動？神蹟？果班神秘主義者既法術？

我特別想知祈禱既部分，摩門巴打話佢從祈禱中得到令佢信既理由，咁我地呢啲對宗教有質疑既人有無辦法可以用呢個方法同神交流？如果成功既話咪變相證實左神既存在？

個人係咩意思，你個人定我個人？
我覺得亂倫冇錯點算？

我覺得係可以，事實都有對宗教存在質疑嘅人歸信。所以我一直都話，有興趣未試下囉。如果試過唔work未算囉。

而係唔係證實神嘅存在，我覺得唔係真係會證實到，但會比你開始了解到呢個世界有更多嘢去認識。而呢種認識唔會影響對科學嘅研究同貢獻。

根據你個人。
審判係好多if嘅情況咁去審。
如果你覺得亂倫無問題，咁係因為你欠缺學習道德嘅機會定你唔去選擇跟隨學習到嘅道德？呢啲都會係考慮嘅因素。
再實質啲嘅例子，納粹時期嘅德國人好多會真心仇恨其他人。但呢種仇恨係佢自己選擇，定因為被教導同蒙蔽去仇恨就有好大嘅分別。
自己選擇仇恨嘅人會去星，被教導同蒙蔽去仇恨嘅就可以經由悔改去改變。

奇怪 好似你先係質疑人嘅感觀可以被影響，但另一面你只能用你既感觀去感知世界。

我地大家係同一層討論，用科學，你討討下又去左深一層討論，又話現世任何野未必真，ok大家跟你，然後去到最深，去到一個冇討論價值既地方，之後就話人一時一樣 但喺係你跳黎跳去先

你既感受就一定係true，let say大家都接受你感受到神神，唔當你係精神病，咁你位神係咪客觀存在？定係你有你既神？
佢有冇遂條摩門經/聖經同你講，而家既人遵守既野係啱？有邊啲係錯？
以你既質疑態度，應該第一節啱，唔代表第二節啱，就算神同你講全部啱，你都會問全部係包括邊，係永遠啱定而家啱，係將來咩時候唔啱？
有冇帶你參觀日月星？
為左修正聖經出現摩門，咁將來會唔會出現另一個修正摩門經？我唔係想要呢啲問題既答案，我只係想知，有咩原因呢你質疑一切但全面接受摩門？
如果係要特別方法先接觸到，係咪即係同神接觸唔適合每個人？定係一定要有某啲前題先得？其他教徒問同一問題係咪可以有一樣答案，你係咪可以透過神同其他教待溝通？
咁你可唔可以將你既方法出個paper等大家可以follow，雖然我知你冇諗住係度傳教，但我相信呢個係最好既傳教方法

你要求有全面證據證明小偷偷野，有冇要求教會俾全面證據證明佢同神既諗法係一樣？

咁不如大家試下做下實驗？
可唔可以先講下你接觸神到咩程度？即係可以同佢有咩程度既交流？

欠缺學習道德？點解亂倫冇違反道德就係欠缺學習道德？你話道德係跟個人，即係主觀，咁點解會有個欠缺學習，好似又有個全世界都必需要遵守既客觀事實既道德咁，你咪係assume左啲野未講？

如果A既社會以愛行先，姐姐愛弟弟，可以一齊，甚至搞埋，咁A叫有冇”學習道德”？咁A應唔應該”跟隨學習到既道德”？
咁即係跟主觀定客觀定摩門經觀定神觀?

btw 我唔care上面問題啲答案
我想知即係，A亂倫，係咪月榮？

試下無妨

摩門巴打解答下，應該點祈禱? 點先為之有回應? 神會用咩方式回應? 你既經驗到底係咩?

唔係我質疑人嘅感觀先 明明係我最初講啲見證人點描述佢哋嘅經驗，同埋即使同原創人背道而馳都依然堅守佢哋嘅證詞所以比較可信。但之後有人話可能佢哋一齊精神病嘛，咁我先會講，如果佢可以，點解其他人唔可以 唔係我質疑先，我只係用同樣邏輯去反問咋

我邊有跳嚟跳去 我一直只係提出宇宙有law，我信嘅神唔係主流基督教嘅魔法師，而係用科學同用law去管理世界。之後啲人問我點證明，咁我已經第一時間講咗我無辦法證明。我講啲見證人嘅故事係講有啲咩令我覺得可信，唔係有咩證據。你都可以好似其他人咁講，我覺得佢哋仲有啲收埋咗嘅原因去繼續個大話，但我唔會覺得合理之嘛。

而我都冇講過我覺得我個神係客觀存在，你睇返我最初啲回覆，我都只係講我哋相信啲咩，無拿拿變到要我證明神存在
而我嘅屬靈經驗係我知道幾樣嘢，我知道神同人嘅父子女關係、耶穌係救主、約瑟無講大話、教會同現任先知都係真。呢啲全部都無物理證據，但係一種我得到嘅知識。其他嘢都係根據我知嘅知識為前題去慢慢學。
而我自己一路睇科學理論嘅進步我自己覺得一步步接近我嘅世界觀。我只係相信終有一日科學可以驗
證到我嘅世界觀。

小偷個到我用我得到嘅知識去睇教會啲教導，暫時都吻合。但我唔係話我完全知道，所以我先會繼續去搵更多證據。
我無講過我知道所有嘢，我知道好少嘢，相信部份嘢，搵緊好多嘢。

祈禱方法我見個個都問，我等陣再講。

我哋認為審判嘅重點唔係行為，而係行為背後嘅動機同個個人有冇違反自己嘅良知同知識。

我冇assume過任何嘢…如果A社會真係好似你咁講，咁佢哋未合乎佢哋嘅道德囉…你明唔明納粹德軍嘅例子先？點解好似咁難明。

A亂倫係因為佢哋社會嘅道德就係咁，咁如果佢其他地方都係根據佢哋社會嘅標準係高嘅人，咁未月榮囉。但希望你唔好cap out我講嘅說話，唔係亂倫就月榮，而係根據個個人基於個時存在嘅道德觀同個個人認識嘅道德觀去決定。

我阿姨話自己得到以色列批良民證俾佢過去做義工

我地全家族都唔贊成

佢話神會保護佢帶領佢

見到都覺得on9

我哋其中一個方法係先去睇本摩爾門經，之後根據最後一本書嘅提議咁做。

摩羅乃書10章
4當你們蒙得這些時，我勸告你們要奉基督的名求問神，那位永恆之父，這些是否真實；如果你們用真心誠意來求問，對基督有信心，祂必藉聖靈的力量，向你們顯明這些事情的真實性。
5藉著聖靈的力量，你們可以知道一切事情的真實性

呢到嘅真心誠意對我嚟講係指你唔只想知道係唔係真，仲要決定假如係真嘅你會有咩行動。如果知道係真但自己早已決定唔會改變自己嘅生活同睇法，咁神冇必要答你。
而聖靈嘅力量好難解釋，每個人能夠被聖靈說服嘅方法都唔同，但我哋相信當人感受到時，人係會認得個感覺。因為我哋相信人本來就係嚟自屬靈嘅世界。

咁如果你open heart咁試過之後都話無反應，咁未算囉。最少你可以同自己講我試過。假如真係有呢位神，佢都唔能夠怪你無試過。如果你試過佢都要怪你，咁呢位神有咩值得你去信，係咪？

PS: 我哋認為祈禱嘅方法只係咁
1· 稱呼天父
2· 講一啲你感謝嘅嘢
3· 講啲你祈求嘅嘢（例如想知呢啲係唔係真）
4· 奉耶穌基督的名，阿門

但祈禱其實係同神溝通，2同3都冇必要限住限住，講你想講嘅嘢就得。

例子:
天父
…
（講你想講嘅）
…
奉耶穌基督的名，阿門

PPS: 網上摩爾門經

我想分享多少少，我最初祈禱係唔想神係存在，因為我知道如果佢存在就代表我要過另一種好唔同嘅生活，但我最後覺得，如果我咁抗拒佢存在嘅可能性係因為唔想過唔同嘅生活就好唔公平，所以我得到答覆時嘅祈禱係，如果你比我知道你係存在同呢啲係真嘅話，我就會做你要求嘅事。而我就係呢下決定改變咗，令我得到答案。所以我就改變自己嘅生活同做其他嘢。
但我想講，改變生活唔一定指係冇自由。

亂倫有問題都係後來的事
主流基督教（摩門教方面我唔清楚）信全人類都係阿當夏娃後代
咁阿當夏娃生咗子女之後，人類點繼續繁殖呢？
主流基督教話係兄妹姐弟亂倫繼續生

係你提出粒子對撞我先以為你假設緊擁有全部知識。整理一下我想講嘅嘢，假如你完全理解生命嘅誕生及經歷，你必然對生命有完美理解。你係完全有能力根據目前人類已擁有嘅知識或能力範圍提供合適嘅教導協助佢地提升科技。就算返去幾千年前，疫苗都唔會因為人類未有微生物嘅知識而失去效用。
不可被理解嘅因素我指神，我唔清楚摩門教，但係一般嘅阿拉伯傳統入面嘅神定義上已經包含不可被理解呢一點。
人嘅感觀可以被影響係科學事實嚟，例子有人工義眼直接連接腦部令失明人仕感知到光，只係目前解析度到唔夠高未實用化，或者用電磁脈衝影響一個人嘅道德觀，論文連結係下面

我已經解釋過好多次科學並非乜嘢主流非主流，實在係疲於解釋，如果你真係想探求真理，至少，至少，嘗試去理解下科學研究係乜嘢一回事
並非做咗實驗就叫做符合科學系統，要考慮實驗設定同推導方法有無問題。不如你直接提供你所知嘅關於神創論或其他有關宗教嘅具體嘅研究，我分析下再話你知有無問題

小偷個度你要明白人非神，人只可以盡佢能力搵出真相，而明顯地神或者宣稱能夠聯繫神嘅人唔打算提供任何實質幫助，宣稱唔係幫忙，確立證據先係。我都可以擲銀仔決定邊個有罪，就算我真係擲中咗又如何？對真係努力緊嘅人無任何幫助。況且綜觀歷史，宗教都擲錯好多次銀。科學被依賴正因為佢有更好嘅預測能力，It doesn't play coin toss.陪審團有資格審判同族嘅族人，但無資格參與科學研究，除非佢地有足夠嘅相關資歷。陪審團可能判犯人無罪，比佢消遙法外，但科學家知道只要犯人有能力將門鉸嘅摩擦力降得夠低，任何人都打得開200tons嘅門。正因如此，陪審團可以係唔同人，但鑑證科永遠係鑑證科，不可缺少。

腦活動個邊我一黎想提供實際證據話你知你嘅神似乎唔係人人都可以聯繫到，二黎係帶你去門前比你睇下真正嘅科研，唔係叫你睇個一頁，更唔係嘗試證明信仰係神經病。你應該睇下一篇論文係點構成、論文係點引用其他論文或被引用、成個科研系統係咩樣等等等。唔知點解科學就係圍威喂呢點係你腦中揮之不去，所以我覺得不如你直接入去睇下。不過我大慨都知道原因，大部分宗教讀物都錯誤描述科學，所以先被人話不誠實，好似上面有巴打提供嘅youtube片，略略一查已經懷疑主持盜用他人身份。
我係諗住你係網站搵到佢發表嘅論文，仔細諗下點會要求一個無經驗嘅人做到，係我欠慮，不過上面條link就真係直接連去一篇論文，你可以search埋NCBI係乜黎，你會對目前嘅科研系統係整理知識上嘅方法有多啲理解

其實我唔怪宗教人仕對科學有錯誤理解同想要信仰神，畢竟科學相對宗教實在難理解得多，唔係咁多人有心血去認真理解科學，加上宗教讀物又不停傳播錯誤知識。人偏好擇易捨難，所以宗教同科學間嘅對決係不公平。就算學術界想要阻止錯誤知識嘅散播，都會惹嚟不尊重宗教嘅抨擊，宗教係自帶金剛護體。但當宗教要求科學解釋一切時，科學反倒有責任回應佢地，一旦解釋唔到就會被宗教批評。真係WTF。幾個世紀前環境更惡劣，但科學竟然有辦法撐過歷史，真係不得不佩服當年嘅科學家對知識及理性嘅執著。

耶L永遠唔會質疑教會

唔好意思，可能我未講清楚，所以你唔明個問題

A亂倫，因為佢社會係咁，我係針對你話有啲人「欠缺道德教育」
我明白佢係佢社會價值觀做返佢社會價值觀既野冇問題，幾乎係comment sense

但我既意思係A唔係身處係佢既社會，你當佢而家係香港，但佢好有信心，亂倫係冇問題，只要有愛，就係正確，咁點

因為你一開始話主流，所以我問咁個人呢。
下一句話個人，所以我就問主流同個人矛盾會點？
唔明點解會答返個人同主流冇矛盾，一開始講左跟主流冇事，主流個一樣我當然知ok，唔需要再答
點解好似咁難明咁。

不過你加左句「而係行為背後嘅動機同個個人有冇違反自己嘅良知同知識」
我可以理解為如果佢自己良知同知識覺得冇問題，可以脫離主流價值觀，仍然去月，eg納粹德軍，但你又話納粹德軍自己選擇又會星

即係你自己都唔肯定你信仰嘅神係客觀存在？
同埋你講下有咩理論係證明到或部分證明到你嘅模型(即係世界觀，不過我想用更好嘅詞)，你嘅模型又有咩預測能力

摩門巴，我要同你道歉，原來你所信既神唔係客觀存在，我assume錯左 ，自膠，對唔住

我收收皮先，冇問題想問了

無返教會，但自己心信耶穌

唔會做遺背良心既事

咁算唔算有宗教信仰？

有一樣嘢好重要，如果摩門巴真係想利用科學支持自己嘅信仰，你必須學習科學。丟低有宗教背景嘅科學讀物，佢地大部分都唔正確，去學習真正嘅科學。學術界嘅materials係完全獨立，你唔會係尋常網頁到見到佢地嘅身影，你要主動走入去呢個領域。呢條路唔易行，但如果你選擇咗呢條路，就必須走過去，而非站於原地等待科學走過嚟。學術界絕非完美，只要有人參與就會有問題。圍威喂唔係完全唔存在，論文嘅可追蹤性亦唔係完美，我對當前嘅學術界亦都有好多怨言。但至少摩門巴要對學術界有多些少嘅理解再去批評。

沒有行為的信心是死的

我入咗一間房熄咗燈，坐低閉上眼休息咗一陣，然後雙手緊扣開始「祈禱」(我唔知算唔算)，我唔保證我可以完全放低成見，但我保證我好認真

大約係咁
可能存在嘅天父，我一直以嚟以理性探求知識，因為假若造物主存在，我相信佢賜予人類理性必然有其理由。我不足嘅智慧可能令我拒絕咗你嘅存在，希望你唔好因為我嘅信仰而拒絕我。我可能未有辦法完全放低成見，但若然你存在，我相信全能嘅你一定可以令我充滿信心。我懇求你出現於我眼前，比我以理性嘅方式接觸你嘅存在，我必定打開心房接受你，遵循你嘅教誨。
奉主耶穌基督之名，阿門！(唔知點解我不自覺地好似出技時叫技名咁加重咗阿門呢個字 )

之後隱藏聽到有人叫我個名，我默念回應佢問佢係咪神，佢答係，我再回應你可唔可以比我接觸你？然後就沒有然後了

以上我保證我係放低所有成見盡量描述真實經過(禱文之間其實仲有罵下自己唔好再抱持成見之類...不過自言自語就唔寫出嚟，成個痴線佬咁)。對於聽到回應，我曾經有過對宗教以外更強烈嘅想像可以得到更清晰同鮮明嘅影像同聲音，所以我唔想暗示自己嗰啲回應有咩意義。結論係我唔認為我有成功聯繫到乜嘢

嘩屌 真係有聲

係咩狀態先可以做到

自問對聖經了解唔比一般教徒低，信耶穌存在過行過神蹟，但試過祈禱無咩特別野出現

唔通因為以前撚過耶教徒？

唔係真係話好實在嘅感覺在，好似一般人想像一個角色同佢對話咁，不過個感覺更弱

樓主

樓主思路好清

幅圖好諷刺，耶穌啲傷全部都係神搞出嚟
我get到嘅意思係下面條友想將耶穌從上帝嘅嗜虐中救返出嚟

耶和華神好無能，唔夠手長

摩門教嘅神係講緊一個可以理解嘅神，例如佢係人位人物，佢有身體，佢唔係魔法師咁。但唔代表呢刻呢人能夠明白神，就好似古代人唔會明衛星電話咁。但人慢慢進步最終係可以理解神。

粒子對撞我哋好似都講緊唔同嘅嘢。或者我咁講，我哋先知教導，世上有好多我哋認為虛無嘅嘢其實都係物質，佢特別提到靈魂其實都係物質，只係靈魂太純粹，所以暫時觀察唔到。咁佢呢個知識令佢完全了解靈魂嘅由來呢？唔會。但好似我哋去睇Ted-talk講有關啲anti-matter或者dark enegry，我哋會大概明白同睇到有證據同理論去支持。但我哋唔會識解。呢種知識就好似粒子同石器時代比咁，又例如anti-matter或者dark enegry呢啲而家都被視為熱門科學，但你拎住呢兩樣知識（only呢兩樣知識）去石器時代，佢哋唔會明你講乜嘢，而你都唔會識點證實anti-matter同dark energy。

我同意人觀感可以被影響，但我唔同意因為你聽到一把我聽唔到嘅聲音，就完全拒絕你聽到聲音來源嘅可能性（我已經睇咗你祈禱答覆個post，我會再詳細覆）。如果跟住呢種觀感影響咁走就可以無限伸延到matrix，而我唔同意討論應該向呢個方向走。（如果我提及matrix，就只限於其他人用呢種同樣手法去輕易dismiss其他人嘅經歷）

我睇返我由一開頭嘅討論，有趣嘅係我從來冇質疑過科學，但some how你哋當咗我質疑緊科學。你講個啲神創論者（想用偽科學去解釋聖經）我已經講過我唔buy佢哋個套。我都講過好多次我唔知神點創造世界，我只係相信佢創造，但佢點造我唔知，我認為科學嘅進步終有一日會搵到答案。但比你哋講到我有證據證明神創造世界…

我唔認為宗教界冇提供過幫助，美國最少40%嘅科學家（唔係偽科學家）係宗教人士，而呢到講嘅宗教人士唔係信愛因斯坦個種 God of Harmony and Beauty。係用Do you pray to a personial God？嚟評估。source:
其他宗教我唔知，但最少我個間唔會叫人唔信科學，反而鼓勵去研究。天文學家John S. Lewis（

小偷個到，你點講鑑證科其實冇咩意思，因為事實就係有鑑證都判錯，睇下啲審案紀錄就知。但我要重新講一次，鑑證科出錯唔係因為科學有錯，係因為佢哋用錯嘅方向去考證。我唔係拒絕緊科學，我只係指出人會出錯嘅事實，我估你唔會反對呢到掛。

最後你提出嘅咩宗教讀物誤導人，我同意你啊。我希望呢次回覆後你會睇到，我唔係你講個啲宗教人士。

如果A成世人都堅信冇問題，咁未會根據返佢嘅情況去判囉。如果A有一刻改變睇法，覺得係錯，但又唔願改，咁未又根據返佢呢個情況去判。

納粹德軍個到係講，佢哋被教導去仇恨猶太人，但你認為唔存在一位德國人係唔接受個教導，認為係錯嘅？假如呢位德國人認為仇恨猶太人係錯，但依然選擇去傷害猶太人咁未係佢自己選擇做錯事囉。
但軍人服從命令去殺人同私自玩弄俘虜又係兩回事啦。咁你明唔明多啲？

呢一刻我唔能夠證明，但我唔明，我冇宣稱過我有能力去證明乜嘢，點解會變到個個要我去證明神嘅存在

我相佢係，但我無能力證明。關咩事

假如暗能量同反物質已被證實而你理解佢，就算你返咗去石器時代你都識如何證明，你係無足夠嘅工具去協助你證明。但係你唔會只識暗能量同反物質呢個程度嘅知識而唔識較低程度嘅知識，如果你係咁的話咁你係連暗能量同反物質都無理解到，你只係知道。如果你唔係的話，你可以因應當時嘅環境選擇適合嘅程度嘅知識去傳授。

科學其中一個好重要嘅支持係統計學，我唔會否定可能性，但係唔係significant就另一回事。

我唔清楚你有無質疑科學，但你對研究嘅程序明顯有錯誤認識，而我一直都只係講緊呢樣嘢。另外係你相信神創造世界即係相信神創論，只係你嘅神創論內容同主流派唔一樣。

科學家咩信仰與宗教有無幫助無任何關係，大家都要食飯，但飯無幫助科學。

小偷個度我嘅重點並非對與錯，重點係即使你係啱，你亦無提供過任何幫助。

我唔能夠知道你有幾放低成見，但你又要佢出現你眼前同比你接觸先接受個答案。
咁如果你認為真係放低晒成見，又能夠判斷到啲聲係自己想像出嚟而唔係神嘅，咁未算囉。最少你真心試過。

放唔低晒，我想知你個位高智慧體(因為佢有別於阿拉伯傳統嘅神，我稱為高智慧體算)本身有無想要人接觸佢，定佢都只係隨緣，有人call佢又有興致就應你

我自己就認為神已經配合咗環境去選擇適合嘅程度去傳授知識。你諗下，你要配合唔同世紀，唔同教育程度同背景嘅人去教有關永恆，創造，生命，人生目的等等不同嘅題目。
另外，最重要嘅反而唔係創造嘅由來，係人嘅救贖。而人生嘅重點都唔係起源，係現在同未來。

宗教無提供幫助呢個講法其實真係無得反駁，一方面你只接受科學嘅方法去證明嘢。咁用科學嘅方法自然會credit返科學到。但另一方面你又要宗教幫助…

咁即係星定月呀

你上面講啲全部係common sense，根據情況有不同判法，同冇講過野係冇分別架

而家就係想問清楚根據個不同既情況，會有咩判決
我想知係有咩判決，咩判決，咩判決
很重要所以要講三次驚你睇唔到

你直接答有咩判決咪得囉
我話埋你知點解我咁問，因為你assume左我去月，而德國俾人教憎恨，信自己啱去星，咪問A係星定月，等我理解星月日既分別，從而了解摩門既價值觀，咁明唔明？

如果你都認放唔低晒，咁比著我，我會研究下點解自己放唔低。
佢想，但人喺在世呢段時間有拒絕佢嘅能力，佢唔能夠迫一個唔願改變嘅人去信，因為咁樣個個人喺得到知識後都唔選擇神會比唔認識神下做錯事負更大嘅責任。
另外我哋相信，今生係試驗人喺見唔到神或者冇客觀證據嘅情況下會選擇乜嘢。所以神只會比啱啱足夠說服人嘅屬靈證據，唔會比多。

你話件事係高智慧體可以喺給予知識嘅同時賦與信徒智慧去理解佢，所以我係講緊得到知識嘅個位信徒可以如何幫助人類提升科技，同嗰位高智慧體點做無關。

宗教講求信心，係與科學不同嘅知識尋找系統。唔係講緊研究，研究係以科學為基礎尋找知識嘅過程，你好似搞亂咗兩者。而你講得無錯，以科學為基礎得到嘅知識credit自然比返科學，而我就係問緊以宗教為基礎得到嘅知識又有幾多？提醒你一下，宣稱並非知識，即使無錯都只係同coin toss擲中咗一樣無意義。

「而我都冇講過我覺得我個神係客觀存在」
「我相信佢係」

我assume左你個神係客觀存在，諗住站你你既立場，點知你話你冇講過你覺得係，咁即係唔係啦，你又話你信係

咁即係我一開始啱唔啱
如果啱咁你講個句係咩意思
如果我一開始錯咁你之後個句又係咩意思

答我其他問題之前，答左呢個先，可唔可以解釋下你講呢句出黎係咩意思？係咪大家有咩誤會

唔係同一立場好難溝通

我都係剛剛開始信基督

之前睇好多存在主義思想既作品

宜家好多辯論係個腦到，不過都係一句 信仰就係講個信字 ko左好多野

如果A成世人都堅信冇問題，咁未會根據返佢嘅情況去判囉（月）。如果A有一刻改變睇法，覺得係錯，但又唔願改，咁未又根據返佢呢個情況去判（星）。

我想問下，如果你個位高智慧體係有限嘅存在，係咪意味住存在消滅佢嘅可能性？

你信嘅係保羅咋

BD巴，見到你用高智慧體，我諗起我都用左另一個terms稱呼佢個神，追返po原來之前係用上位者(因為佢世界觀而決定）

之後佢話仲有個真屬上位者，我諗你要搞清楚你理解既高智慧體同佢理解你理解既高智慧體係咪一樣先

理解都分好多層次，點解你一定要個啲知識幫到提升呢一刻嘅科技先接受係知識呢？同埋一定對件事完全了解先算理解…我理解電腦係基於二進制去運行，但你扔我去石器時代我唔會知道點整返電腦出嚟。

咁我想問，你認為有人可以跳過觀察、假設、驗證嚟搵知識？如果可以嘅有冇實質例子比我參考下？

我補充一下，如果一本中學生物書出現咗係中古時代，即使本書只有陳述而當時嘅人可能無辦法驗證，本書依然有實用價值。有人相信佢而嘗試跟從的話可能會令疫苗提早出現。你認為你嘅宗教所傳遞嘅知識又有無啲咩係有即時或未來嘅實用價值，而非只係等待驗證嘅陳述？

我冇講過我覺得係係因為我無能力證明，如果我講我覺得，下一個問題就自然叫我去證明 ，所以我先選擇用個個字眼，我係相信緊…做咩事你要咁大反應…

唔認為咁叫有限存在，唔知有冇消滅佢嘅可能性，佢自稱無。

你唔需要整電腦，但你應該要知道如何用二進制進行加法及減法。

宗教(自稱)......
科學係人類諗出嚟用嚟認識世界嘅方法，但唔係唯一方法。如果你唔明白呢一點的話，建議你搵本入門哲學書認識下科學嘅起源。

如果你個位高智慧體係無限嘅存在，咁就係不可被理解。不過你嘅立場似乎係唔清楚。

宗教教導嘅係人生嘅目的，人同神嘅關係。點解你一定要用你嘅方式去評價一樣嘢。

唔好意思，你選擇既字眼實在人太令人誤會
不如你再睇多次

「而我都冇講過我覺得我個神係客觀存在」

覺得同信係咪唔一樣？如果覺得=信，呢句係

「而我都冇講過我信我個神係客觀存在」

如果你冇講過A，係係否定A，就變

「我信我個神非客觀存在/我唔信我個神係客觀存在」

你明唔明點解我咁大反應，咁你覺唔覺得你講呢兩句有冇矛盾？

btw 問多次，神係咪客觀存在？

係你話信徒會理解到生命嘅起源...我咪從實用角度出發...即係信徒只會知道生命起源而不理解?

「電」腦緊係基於「電」啦

同石器時代講咩叫電，我諗我復活節旅行應該唔喺地球

所以一個人唔識二進制加減就唔可以知道電腦係基於二進制咁運行？

你唔提出例子，叫我自己睇咁係咪即係你已經唔想傾？

你好似真係好介意宗教嘅存在，啲語氣都變晒…
我想知喺一個你認為無目的，無對錯嘅宇宙到。一班人唔care宇宙嘅真相咁生活有咩問題？你應該係相信人同其他動物都冇咩分別，大家都係演化出嚟。點解一班動物唔care科學令你咁介懷？你會唔會因為一隻猩猩唔接受你個套真理就有同樣反應？
你話放低成見咁去試祈禱，但事後又認放唔低成見，自稱聽到嘢再有其他推敲。
雖然我唔會咁做，但我都可以拎住成見陪你去睇化石以後講我咩都睇唔到。
討論下交換意見就算啦，唔好搞到唔開心。

ok，我用錯字。對唔住。神係客觀存在